{
    "1": {
        "name": {
            "en": "Goal 1. End poverty in all its forms everywhere",
            "ar": "\u0627\u0644\u0647\u062f\u0641 1 - \u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631 \u0628\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0645\u0643\u0627\u0646",
            "fr": "Objectif 1. \u00c9liminer la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes et partout dans le monde",
            "es": "Objetivo 1. Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo",
            "ru": "\u0426\u0435\u043b\u044c\u00a01. \u041f\u043e\u0432\u0441\u0435\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0438\u0449\u0435\u0442\u044b \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0435\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0445",
            "zh-hans": "\u76ee\u68071. \u5728\u5168\u4e16\u754c\u6d88\u9664\u4e00\u5207\u5f62\u5f0f\u7684\u8d2b\u56f0"
        },
        "type": "goal",
        "image": {
            "en": "images\/sdg-01-en.png",
            "ar": "images\/sdg-01-ar.png",
            "fr": "images\/sdg-01-fr.png",
            "es": "images\/sdg-01-es.png",
            "ru": "images\/sdg-01-ru.png",
            "zh-hans": "images\/sdg-01-zh-hans.png"
        },
        "targets": {
            "1.1": {
                "name": {
                    "en": "1.1 By 2030, eradicate extreme poverty for all people everywhere, currently measured as people living on less than $1.25 a day",
                    "ar": "1.1 \u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0642\u0639 \u0644\u0644\u0646\u0627\u0633 \u0623\u062c\u0645\u0639\u064a\u0646 \u0623\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u0648\u0627 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030\u060c \u0648\u0647\u0648 \u064a\u064f\u0642\u0627\u0633 \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0628\u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u064a\u0639\u064a\u0634\u0648\u0646 \u0628\u0623\u0642\u0644 \u0645\u0646 1.25 \u062f\u0648\u0644\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645",
                    "fr": "1.1 D\u2019ici \u00e0 2030, \u00e9liminer compl\u00e8tement l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 dans le monde entier (s\u2019entend actuellement du fait de vivre avec moins de 1,25\u00a0dollar par jour)",
                    "es": "1.1 De aqu\u00ed a 2030, erradicar para todas las personas y en todo el mundo la pobreza extrema (actualmente se considera que sufren pobreza extrema las personas que viven con menos de 1,25 d\u00f3lares de los Estados Unidos al d\u00eda)",
                    "ru": "1.1 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u044e\u044e \u043d\u0438\u0449\u0435\u0442\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435 (\u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u044f\u044f \u043d\u0438\u0449\u0435\u0442\u0430 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0443\u043c\u043c\u0443 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 1,25\u00a0\u0434\u043e\u043b\u043b. \u0421\u0428\u0410 \u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c)",
                    "zh-hans": "1.1 \u52302030\u5e74\uff0c\u5728\u5168\u7403\u6240\u6709\u4eba\u53e3\u4e2d\u6d88\u9664\u6781\u7aef\u8d2b\u56f0\uff0c\u6781\u7aef\u8d2b\u56f0\u76ee\u524d\u7684\u8861\u91cf\u6807\u51c6\u662f\u6bcf\u4eba\u6bcf\u65e5\u751f\u6d3b\u8d39\u4e0d\u8db31.25\u7f8e\u5143"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-01-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-01-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-01-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-01-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-01-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-01-zh-hans.png"
                }
            },
            "1.2": {
                "name": {
                    "en": "1.2 By 2030, reduce at least by half the proportion of men, women and children of all ages living in poverty in all its dimensions according to national definitions",
                    "ar": "1.2 \u062a\u062e\u0641\u064a\u0636 \u0646\u0633\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0631\u062c\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u064a\u0639\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631 \u0628\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0628\u0639\u0627\u062f\u0647 \u0648\u0641\u0642\u0627\u064b \u0644\u0644\u062a\u0639\u0627\u0631\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0642\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0635\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0644 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "1.2 D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire de moiti\u00e9 au moins la proportion d\u2019hommes, de femmes et d\u2019enfants de tous \u00e2ges qui souffrent d\u2019une forme ou l\u2019autre de pauvret\u00e9, telle que d\u00e9finie par chaque pays",
                    "es": "1.2 De aqu\u00ed a 2030, reducir al menos a la mitad la proporci\u00f3n de hombres, mujeres y ni\u00f1os de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones con arreglo a las definiciones nacionales",
                    "ru": "1.2 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u0434\u043e\u043b\u044e \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d, \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u0438 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u043d\u0438\u0449\u0435\u0442\u0435 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0435\u0435 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c, \u043f\u043e \u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0435 \u043d\u0430\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0443",
                    "zh-hans": "1.2 \u52302030\u5e74\uff0c\u6309\u5404\u56fd\u6807\u51c6\u754c\u5b9a\u7684\u9677\u5165\u5404\u79cd\u5f62\u5f0f\u8d2b\u56f0\u7684\u5404\u5e74\u9f84\u6bb5\u7537\u5973\u548c\u513f\u7ae5\u81f3\u5c11\u51cf\u534a"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-01-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-01-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-01-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-01-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-01-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-01-zh-hans.png"
                }
            },
            "1.3": {
                "name": {
                    "en": "1.3 Implement nationally appropriate social protection systems and measures for all, including floors, and by 2030 achieve substantial coverage of the poor and the vulnerable",
                    "ar": "1.3 \u0627\u0633\u062a\u062d\u062f\u0627\u062b \u0646\u0638\u0645 \u0648\u062a\u062f\u0627\u0628\u064a\u0631 \u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0645\u0644\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0648\u0648\u0636\u0639 \u062d\u062f\u0648\u062f \u062f\u0646\u064a\u0627 \u0644\u0647\u0627\u060c \u0648\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u062a\u063a\u0637\u064a\u0629 \u0635\u062d\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0644\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0636\u0639\u0641\u0627\u0621 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "1.3 Mettre en place des syst\u00e8mes et mesures de protection sociale pour tous, adapt\u00e9s au contexte national, y\u00a0compris des socles de protection sociale, et faire en sorte que, d\u2019ici \u00e0 2030, une part importante des pauvres et des personnes vuln\u00e9rables en b\u00e9n\u00e9ficient",
                    "es": "1.3 Implementar a nivel nacional sistemas y medidas apropiados de protecci\u00f3n social para todos, incluidos niveles m\u00ednimos, y, de aqu\u00ed a 2030, lograr una amplia cobertura de las personas pobres y vulnerables",
                    "ru": "1.3 \u0412\u043d\u0435\u0434\u0440\u0438\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0438 \u043c\u0435\u0440\u044b \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u0439, \u0438 \u043a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u044c \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u0430 \u0431\u0435\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0443\u044f\u0437\u0432\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f",
                    "zh-hans": "1.3 \u6267\u884c\u9002\u5408\u672c\u56fd\u56fd\u60c5\u7684\u5168\u6c11\u793e\u4f1a\u4fdd\u969c\u5236\u5ea6\u548c\u63aa\u65bd\uff0c\u5305\u62ec\u6700\u4f4e\u6807\u51c6\uff0c\u52302030\u5e74\u5728\u8f83\u5927\u7a0b\u5ea6\u4e0a\u8986\u76d6\u7a77\u4eba\u548c\u5f31\u52bf\u7fa4\u4f53"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-01-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-01-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-01-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-01-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-01-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-01-zh-hans.png"
                }
            },
            "1.4": {
                "name": {
                    "en": "1.4 By 2030, ensure that all men and women, in particular the poor and the vulnerable, have equal rights to economic resources, as well as access to basic services, ownership and control over land and other forms of property, inheritance, natural resources, appropriate new technology and financial services, including microfinance",
                    "ar": "1.4 \u0636\u0645\u0627\u0646 \u062a\u0645\u062a\u0651\u0639 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0631\u062c\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0636\u0639\u0641\u0627\u0621 \u0645\u0646\u0647\u0645\u060c \u0628\u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u062d\u0642\u0648\u0642 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629\u060c \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u062d\u0635\u0648\u0644\u0647\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0639\u0644\u0649 \u062d\u0642 \u0627\u0645\u062a\u0644\u0627\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0636\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0635\u0631\u0651\u0641 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0651\u0642\u0629 \u0628\u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649\u060c \u0648\u0628\u0627\u0644\u0645\u064a\u0631\u0627\u062b\u060c \u0648\u0628\u0627\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0627\u0626\u0645\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0646\u0627\u0647\u064a \u0627\u0644\u0635\u063a\u0631\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "1.4 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que tous les hommes et les femmes, en particulier les pauvres et les personnes vuln\u00e9rables, aient les m\u00eames droits aux ressources \u00e9conomiques et qu\u2019ils aient acc\u00e8s aux services de base, \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re, au contr\u00f4le des terres et \u00e0 d\u2019autres formes de propri\u00e9t\u00e9, \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage, aux ressources naturelles et \u00e0 des nouvelles technologies et des services financiers adapt\u00e9s \u00e0 leurs besoins, y\u00a0compris la microfinance",
                    "es": "1.4 De aqu\u00ed a 2030, garantizar que todos los hombres y mujeres, en particular los pobres y los vulnerables, tengan los mismos derechos a los recursos econ\u00f3micos y acceso a los servicios b\u00e1sicos, la propiedad y el control de la tierra y otros bienes, la herencia, los recursos naturales, las nuevas tecnolog\u00edas apropiadas y los servicios financieros, incluida la microfinanciaci\u00f3n",
                    "ru": "1.4 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0432\u0441\u0435 \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d\u044b \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043c\u0430\u043b\u043e\u0438\u043c\u0443\u0449\u0438\u0435 \u0438 \u0443\u044f\u0437\u0432\u0438\u043c\u044b\u0435, \u0438\u043c\u0435\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u044b, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u0431\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430\u043c, \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u043e\u043c\u0443 \u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443, \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u0430\u043c, \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u043c \u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u043c \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430\u043c, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",
                    "zh-hans": "1.4 \u52302030\u5e74\uff0c\u786e\u4fdd\u6240\u6709\u7537\u5973\uff0c\u7279\u522b\u662f\u7a77\u4eba\u548c\u5f31\u52bf\u7fa4\u4f53\uff0c\u4eab\u6709\u5e73\u7b49\u83b7\u53d6\u7ecf\u6d4e\u8d44\u6e90\u7684\u6743\u5229\uff0c\u4eab\u6709\u57fa\u672c\u670d\u52a1\uff0c\u83b7\u5f97\u5bf9\u571f\u5730\u548c\u5176\u4ed6\u5f62\u5f0f\u8d22\u4ea7\u7684\u6240\u6709\u6743\u548c\u63a7\u5236\u6743\uff0c\u7ee7\u627f\u9057\u4ea7\uff0c\u83b7\u53d6\u81ea\u7136\u8d44\u6e90\u3001\u9002\u5f53\u7684\u65b0\u6280\u672f\u548c\u5305\u62ec\u5c0f\u989d\u4fe1\u8d37\u5728\u5185\u7684\u91d1\u878d\u670d\u52a1"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-01-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-01-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-01-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-01-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-01-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-01-zh-hans.png"
                }
            },
            "1.5": {
                "name": {
                    "en": "1.5 By 2030, build the resilience of the poor and those in vulnerable situations and reduce their exposure and vulnerability to climate-related extreme events and other economic, social and environmental shocks and disasters",
                    "ar": "1.5 \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0642\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0626\u0627\u062a \u0627\u0644\u0636\u0639\u064a\u0641\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0645\u0648\u062f \u0648\u0627\u0644\u062d\u062f \u0645\u0646 \u062a\u0639\u0631\u0636\u0647\u0627 \u0648\u062a\u0623\u062b\u0651\u0631\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0638\u0648\u0627\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0637\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0647\u0632\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0643\u0648\u0627\u0631\u062b \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "1.5 D\u2019ici \u00e0 2030, renforcer la r\u00e9silience des pauvres et des personnes en situation vuln\u00e9rable et r\u00e9duire leur exposition aux ph\u00e9nom\u00e8nes climatiques extr\u00eames et \u00e0 d\u2019autres chocs et catastrophes d\u2019ordre \u00e9conomique, social ou environnemental et leur vuln\u00e9rabilit\u00e9",
                    "es": "1.5 De aqu\u00ed a 2030, fomentar la resiliencia de los pobres y las personas que se encuentran en situaciones de vulnerabilidad y reducir su exposici\u00f3n y vulnerabilidad a los fen\u00f3menos extremos relacionados con el clima y otras perturbaciones y desastres econ\u00f3micos, sociales y ambientales",
                    "ru": "1.5 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0432\u044b\u0441\u0438\u0442\u044c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0442\u043e\u0439\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0430\u043b\u043e\u0438\u043c\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0438 \u043b\u0438\u0446, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0432 \u0443\u044f\u0437\u0432\u0438\u043c\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0438 \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0442\u044c \u0438\u0445 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0449\u0438\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0443\u044f\u0437\u0432\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0430 \u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438 \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0442\u0440\u044f\u0441\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0438 \u0431\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f\u043c\u0438",
                    "zh-hans": "1.5 \u52302030\u5e74\uff0c\u589e\u5f3a\u7a77\u4eba\u548c\u5f31\u52bf\u7fa4\u4f53\u7684\u62b5\u5fa1\u707e\u5bb3\u80fd\u529b\uff0c\u964d\u4f4e\u5176\u906d\u53d7\u6781\u7aef\u5929\u6c14\u4e8b\u4ef6\u548c\u5176\u4ed6\u7ecf\u6d4e\u3001\u793e\u4f1a\u3001\u73af\u5883\u51b2\u51fb\u548c\u707e\u5bb3\u7684\u6982\u7387\u548c\u6613\u53d7\u5f71\u54cd\u7a0b\u5ea6"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-01-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-01-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-01-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-01-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-01-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-01-zh-hans.png"
                }
            },
            "1.a": {
                "name": {
                    "en": "1.a Ensure significant mobilization of resources from a variety of sources, including through enhanced development cooperation, in order to provide adequate and predictable means for developing countries, in particular least developed countries, to implement programmes and policies to end poverty in all its dimensions",
                    "ar": "1-\u0623 \u0643\u0641\u0627\u0644\u0629 \u062d\u0634\u062f \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u062a\u0646\u0648\u0639\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0632\u0651\u0632\u060c \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062a\u0632\u0648\u064a\u062f \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627\u060c \u0628\u0645\u0627 \u064a\u0643\u0641\u064a\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0628\u0624 \u0628\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631 \u0628\u062c\u0645\u064a\u0639\u00a0\u0623\u0628\u0639\u0627\u062f\u0647",
                    "fr": "1.a Garantir une mobilisation importante de ressources provenant de sources multiples, y\u00a0compris par le renforcement de la coop\u00e9ration pour le d\u00e9veloppement, afin de doter les pays en d\u00e9veloppement, en particulier les pays les moins avanc\u00e9s, de moyens ad\u00e9quats et pr\u00e9visibles de mettre en \u0153uvre des programmes et politiques visant \u00e0 mettre fin \u00e0 la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes",
                    "es": "1.a Garantizar una movilizaci\u00f3n significativa de recursos procedentes de diversas fuentes, incluso mediante la mejora de la cooperaci\u00f3n para el desarrollo, a fin de proporcionar medios suficientes y previsibles a los pa\u00edses en desarrollo, en particular los pa\u00edses menos adelantados, para que implementen programas y pol\u00edticas encaminados a poner fin a la pobreza en todas sus dimensiones",
                    "ru": "1.a \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f, \u0441 \u0442\u0435\u043c \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u0437\u0443\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0439 \u043f\u043e \u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0438\u0449\u0435\u0442\u044b \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0435\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0445",
                    "zh-hans": "1.a \u786e\u4fdd\u4ece\u5404\u79cd\u6765\u6e90\uff0c\u5305\u62ec\u901a\u8fc7\u52a0\u5f3a\u53d1\u5c55\u5408\u4f5c\u5145\u5206\u8c03\u96c6\u8d44\u6e90\uff0c\u4e3a\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u3001\u7279\u522b\u662f\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u63d0\u4f9b\u5145\u8db3\u3001\u53ef\u9884\u89c1\u7684\u624b\u6bb5\u4ee5\u6267\u884c\u76f8\u5173\u8ba1\u5212\u548c\u653f\u7b56\uff0c\u6d88\u9664\u4e00\u5207\u5f62\u5f0f\u7684\u8d2b\u56f0"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-01-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-01-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-01-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-01-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-01-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-01-zh-hans.png"
                }
            },
            "1.b": {
                "name": {
                    "en": "1.b Create sound policy frameworks at the national, regional and international levels, based on pro-poor and gender-sensitive development strategies, to support accelerated investment in poverty eradication actions",
                    "ar": "\u0661-\u0628 \u0648\u0636\u0639 \u0623\u0637\u0631 \u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a\u064a\u0629 \u0633\u0644\u064a\u0645\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u0625\u0642\u0644\u064a\u0645\u064a \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u060c \u0627\u0633\u062a\u0646\u0627\u062f\u0627\u064b \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u062a\u064a\u062c\u064a\u0627\u062a \u0625\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0645\u0631\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0644\u0645\u0635\u0627\u0644\u062d \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0645\u0631\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0646\u0638\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a\u060c \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062a\u0633\u0631\u064a\u0639 \u0648\u062a\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062b\u0645\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u062c\u0631\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631",
                    "fr": "1.b Mettre en place aux niveaux national, r\u00e9gional et international des cadres d\u2019action viables, qui se fondent sur des strat\u00e9gies de d\u00e9veloppement favorables aux pauvres et soucieuses de la probl\u00e9matique hommes-femmes, afin d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019investissement dans des mesures d\u2019\u00e9limination de la pauvret\u00e9",
                    "es": "1.b Crear marcos normativos s\u00f3lidos en los planos nacional, regional e internacional, sobre la base de estrategias de desarrollo en favor de los pobres que tengan en cuenta las cuestiones de g\u00e9nero, a fin de apoyar la inversi\u00f3n acelerada en medidas para erradicar la pobreza",
                    "ru": "1.b \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c, \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f\u0445 \u043d\u0430\u0434\u0435\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043b\u0435\u0436\u0430\u043b\u0438 \u0431\u044b \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f, \u0443\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u044b \u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0442\u044b \u0438 \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u044b, \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0443\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0432 \u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f \u043f\u043e \u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0438\u0449\u0435\u0442\u044b",
                    "zh-hans": "1.b \u6839\u636e\u60e0\u53ca\u8d2b\u56f0\u4eba\u53e3\u548c\u987e\u53ca\u6027\u522b\u5e73\u7b49\u95ee\u9898\u7684\u53d1\u5c55\u6218\u7565\uff0c\u5728\u56fd\u5bb6\u3001\u533a\u57df\u548c\u56fd\u9645\u5c42\u9762\u5236\u5b9a\u5408\u7406\u7684\u653f\u7b56\u6846\u67b6\uff0c\u652f\u6301\u52a0\u5feb\u5bf9\u6d88\u8d2b\u884c\u52a8\u7684\u6295\u8d44"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-01-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-01-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-01-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-01-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-01-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-01-zh-hans.png"
                }
            }
        }
    },
    "2": {
        "name": {
            "en": "Goal 2. End hunger, achieve food security and improved nutrition and promote sustainable agriculture",
            "ar": "\u0627\u0644\u0647\u062f\u0641 2 - \u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0639 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0646 \u0627\u0644\u063a\u0630\u0627\u0626\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u063a\u0630\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0633\u0651\u0646\u0629 \u0648\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0632\u0631\u0627\u0639\u0629\u00a0\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629",
            "fr": "Objectif 2. \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la\u00a0nutrition et promouvoir l\u2019agriculture durable",
            "es": "Objetivo 2. Poner fin al hambre, lograr la seguridad alimentaria y la mejora de la nutrici\u00f3n y promover la agricultura sostenible",
            "ru": "\u0426\u0435\u043b\u044c\u00a02. \u041b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f \u0433\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u00a0\u0443\u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e \u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430",
            "zh-hans": "\u76ee\u68072. \u6d88\u9664\u9965\u997f\uff0c\u5b9e\u73b0\u7cae\u98df\u5b89\u5168\uff0c\u6539\u5584\u8425\u517b\u72b6\u51b5\u548c\u4fc3\u8fdb\u53ef\u6301\u7eed\u519c\u4e1a"
        },
        "type": "goal",
        "image": {
            "en": "images\/sdg-02-en.png",
            "ar": "images\/sdg-02-ar.png",
            "fr": "images\/sdg-02-fr.png",
            "es": "images\/sdg-02-es.png",
            "ru": "images\/sdg-02-ru.png",
            "zh-hans": "images\/sdg-02-zh-hans.png"
        },
        "targets": {
            "2.1": {
                "name": {
                    "en": "2.1 By 2030, end hunger and ensure access by all people, in particular the poor and people in vulnerable situations, including infants, to safe, nutritious and sufficient food all year round",
                    "ar": "2.1 \u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0639 \u0648\u0636\u0645\u0627\u0646 \u062d\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0626\u0627\u062a \u0627\u0644\u0636\u0639\u064a\u0641\u0629\u060c \u0628\u0645\u0646\u00a0\u0641\u064a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0636\u0651\u0639\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0627\u00a0\u064a\u0643\u0641\u064a\u0647\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u063a\u0630\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0623\u0645\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0630\u0651\u064a \u0637\u0648\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "2.1 D\u2019ici \u00e0 2030, \u00e9liminer la faim et faire en sorte que chacun, en particulier les pauvres et les personnes en situation vuln\u00e9rable, y\u00a0compris les nourrissons, ait acc\u00e8s toute l\u2019ann\u00e9e \u00e0 une alimentation saine, nutritive et suffisante",
                    "es": "2.1 De aqu\u00ed a 2030, poner fin al hambre y asegurar el acceso de todas las personas, en particular los pobres y las personas en situaciones de vulnerabilidad, incluidos los ni\u00f1os menores de 1\u00a0a\u00f1o, a una alimentaci\u00f3n sana, nutritiva y suficiente durante todo el a\u00f1o",
                    "ru": "2.1 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u044c \u0441 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435\u043c, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043c\u0430\u043b\u043e\u0438\u043c\u0443\u0449\u0438\u043c \u0438 \u0443\u044f\u0437\u0432\u0438\u043c\u044b\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\u043c \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043c\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0446\u0435\u0432, \u043a\u0440\u0443\u0433\u043b\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0439, \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0449\u0435",
                    "zh-hans": "2.1 \u52302030\u5e74\uff0c\u6d88\u9664\u9965\u997f\uff0c\u786e\u4fdd\u6240\u6709\u4eba\uff0c\u7279\u522b\u662f\u7a77\u4eba\u548c\u5f31\u52bf\u7fa4\u4f53\uff0c\u5305\u62ec\u5a74\u513f\uff0c\u5168\u5e74\u90fd\u6709\u5b89\u5168\u3001\u8425\u517b\u548c\u5145\u8db3\u7684\u98df\u7269"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-02-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-02-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-02-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-02-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-02-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-02-zh-hans.png"
                }
            },
            "2.2": {
                "name": {
                    "en": "2.2 By 2030, end all forms of malnutrition, including achieving, by 2025, the internationally agreed targets on stunting and wasting in children under 5\u00a0years of age, and address the nutritional needs of adolescent girls, pregnant and lactating women and older persons",
                    "ar": "2.2 \u0648\u0636\u0639 \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0633\u0648\u0621 \u0627\u0644\u062a\u063a\u0630\u064a\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0647\u062f\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0651\u0641\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u062f\u0648\u0644\u064a\u0627 \u0628\u0634\u0623\u0646 \u062a\u0648\u0642\u0651\u0641 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0647\u0632\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u062f\u0648\u0646 \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629\u060c \u0648\u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u064a\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u063a\u0630\u0648\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0627\u0647\u0642\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0645\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u0636\u0639 \u0648\u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0646 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02025",
                    "fr": "2.2 D\u2019ici \u00e0 2030, mettre fin \u00e0 toutes les formes de malnutrition, y\u00a0compris en atteignant d\u2019ici \u00e0 2025 les objectifs arr\u00eat\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale relatifs aux retards de croissance et \u00e0 l\u2019\u00e9maciation chez les enfants de moins de 5\u00a0ans, et r\u00e9pondre aux besoins nutritionnels des adolescentes, des femmes enceintes ou allaitantes et des personnes \u00e2g\u00e9es",
                    "es": "2.2 De aqu\u00ed a 2030, poner fin a todas las formas de malnutrici\u00f3n, incluso logrando, a m\u00e1s tardar en 2025, las metas convenidas internacionalmente sobre el retraso del crecimiento y la emaciaci\u00f3n de los ni\u00f1os menores de 5\u00a0a\u00f1os, y abordar las necesidades de nutrici\u00f3n de las adolescentes, las mujeres embarazadas y lactantes y las personas de edad",
                    "ru": "2.2 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u044c \u0441\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0435\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u044c \u043a 2025\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0432\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u043a\u0430\u0441\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u044b \u0441 \u0437\u0430\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0443 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0434\u043e \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442, \u0438 \u0443\u0434\u043e\u0432\u043b\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442\u044c \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u0435\u043a \u043f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430, \u0431\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043a\u043e\u0440\u043c\u044f\u0449\u0438\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u0438 \u043f\u043e\u0436\u0438\u043b\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439",
                    "zh-hans": "2.2 \u52302030\u5e74\uff0c\u6d88\u9664\u4e00\u5207\u5f62\u5f0f\u7684\u8425\u517b\u4e0d\u826f\uff0c\u5305\u62ec\u52302025\u5e74\u5b9e\u73b05\u5c81\u4ee5\u4e0b\u513f\u7ae5\u53d1\u80b2\u8fdf\u7f13\u548c\u6d88\u7626\u95ee\u9898\u76f8\u5173\u56fd\u9645\u76ee\u6807\uff0c\u89e3\u51b3\u9752\u6625\u671f\u5c11\u5973\u3001\u5b55\u5987\u3001\u54fa\u4e73\u671f\u5987\u5973\u548c\u8001\u5e74\u4eba\u7684\u8425\u517b\u9700\u6c42"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-02-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-02-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-02-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-02-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-02-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-02-zh-hans.png"
                }
            },
            "2.3": {
                "name": {
                    "en": "2.3 By 2030, double the agricultural productivity and incomes of small-scale food producers, in particular women, indigenous peoples, family farmers, pastoralists and fishers, including through secure and equal access to land, other productive resources and inputs, knowledge, financial services, markets and opportunities for value addition and non-farm employment",
                    "ar": "2.3 \u0645\u0636\u0627\u0639\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0631\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0648\u062f\u062e\u0644 \u0635\u063a\u0627\u0631 \u0645\u0646\u062a\u062c\u064a \u0627\u0644\u0623\u063a\u0630\u064a\u0629\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621 \u0648\u0623\u0641\u0631\u0627\u062f \u0627\u0644\u0634\u0639\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0632\u0627\u0631\u0639\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0631\u064a\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0639\u0627\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u062f\u0648\u0646\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0636\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0648\u0627\u0629 \u0641\u064a \u062d\u0635\u0648\u0644\u0647\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0636\u064a \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062f\u062e\u0644\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0631\u0641 \u0648\u0627\u0644\u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0635\u0648\u0644\u0647\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0648\u0627\u0642 \u0648\u062d\u0635\u0648\u0644\u0647\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0635 \u0644\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0642\u064a\u0645\u0629 \u0645\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u062d\u0635\u0648\u0644\u0647\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0641\u0631\u0635 \u0639\u0645\u0644 \u063a\u064a\u0631 \u0632\u0631\u0627\u0639\u064a\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "2.3 D\u2019ici \u00e0 2030, doubler la productivit\u00e9 agricole et les revenus des petits producteurs alimentaires, en particulier des femmes, des autochtones, des exploitants familiaux, des \u00e9leveurs et des p\u00eacheurs, y\u00a0compris en assurant l\u2019\u00e9galit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s aux terres, aux autres ressources productives et facteurs de production, au savoir, aux services financiers, aux march\u00e9s et aux possibilit\u00e9s d\u2019ajout de valeur et d\u2019emplois autres qu\u2019agricoles",
                    "es": "2.3 De aqu\u00ed a 2030, duplicar la productividad agr\u00edcola y los ingresos de los productores de alimentos en peque\u00f1a escala, en particular las mujeres, los pueblos ind\u00edgenas, los agricultores familiares, los ganaderos y los pescadores, entre otras cosas mediante un acceso seguro y equitativo a las tierras, a otros recursos e insumos de producci\u00f3n y a los conocimientos, los servicios financieros, los mercados y las oportunidades para a\u00f1adir valor y obtener empleos no agr\u00edcolas",
                    "ru": "2.3 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u0434\u0432\u043e\u0438\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u044b \u043c\u0435\u043b\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432, \u0441\u043a\u043e\u0442\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u0440\u044b\u0431\u0430\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430 \u043a \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435, \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u0430\u043c \u0438 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c \u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c, \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u043c \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430\u043c, \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430\u043c \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c \u0434\u043b\u044f \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043d\u0435\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u0445",
                    "zh-hans": "2.3 \u52302030\u5e74\uff0c\u5b9e\u73b0\u519c\u4e1a\u751f\u4ea7\u529b\u7ffb\u500d\u548c\u5c0f\u89c4\u6a21\u7cae\u98df\u751f\u4ea7\u8005\uff0c\u7279\u522b\u662f\u5987\u5973\u3001\u571f\u8457\u5c45\u6c11\u3001\u519c\u6237\u3001\u7267\u6c11\u548c\u6e14\u6c11\u7684\u6536\u5165\u7ffb\u756a\uff0c\u5177\u4f53\u505a\u6cd5\u5305\u62ec\u786e\u4fdd\u5e73\u7b49\u83b7\u5f97\u571f\u5730\u3001\u5176\u4ed6\u751f\u4ea7\u8d44\u6e90\u548c\u8981\u7d20\u3001\u77e5\u8bc6\u3001\u91d1\u878d\u670d\u52a1\u3001\u5e02\u573a\u4ee5\u53ca\u589e\u503c\u548c\u975e\u519c\u5c31\u4e1a\u673a\u4f1a"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-02-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-02-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-02-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-02-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-02-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-02-zh-hans.png"
                }
            },
            "2.4": {
                "name": {
                    "en": "2.4 By 2030, ensure sustainable food production systems and implement resilient agricultural practices that increase productivity and production, that help maintain ecosystems, that strengthen capacity for adaptation to climate change, extreme weather, drought, flooding and other disasters and that progressively improve land and soil quality",
                    "ar": "2.4 \u0636\u0645\u0627\u0646 \u0648\u062c\u0648\u062f \u0646\u0638\u0645 \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u063a\u0630\u0627\u0626\u064a \u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629\u060c \u0648\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0627\u062a \u0632\u0631\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0645\u062a\u064a\u0646\u0629 \u062a\u0624\u062f\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0635\u064a\u0644\u060c \u0648\u062a\u0633\u0627\u0639\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0627\u0638 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0643\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0629\u060c \u0648\u062a\u0639\u0632\u0632 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0643\u064a\u0651\u0641 \u0645\u0639 \u062a\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0645\u0648\u0627\u062c\u0647\u0629 \u0623\u062d\u0648\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0642\u0633 \u0627\u0644\u0634\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0648\u062d\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0641\u0627\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0641\u064a\u0636\u0627\u0646\u0627\u062a \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0627\u0631\u062b\u060c \u0648\u062a\u062d\u0633\u0651\u0650\u0646 \u062a\u062f\u0631\u064a\u062c\u064a\u0627 \u0646\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0636\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631\u0628\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "2.4 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer la viabilit\u00e9 des syst\u00e8mes de production alimentaire et mettre en \u0153uvre des pratiques agricoles r\u00e9silientes qui permettent d\u2019accro\u00eetre la productivit\u00e9 et la production, contribuent \u00e0 la pr\u00e9servation des \u00e9cosyst\u00e8mes, renforcent la capacit\u00e9 d\u2019adaptation aux changements climatiques, aux ph\u00e9nom\u00e8nes m\u00e9t\u00e9orologiques extr\u00eames, \u00e0 la s\u00e9cheresse, aux inondations et \u00e0 d\u2019autres catastrophes et am\u00e9liorent progressivement la qualit\u00e9 des terres et des sols",
                    "es": "2.4 De aqu\u00ed a 2030, asegurar la sostenibilidad de los sistemas de producci\u00f3n de alimentos y aplicar pr\u00e1cticas agr\u00edcolas resilientes que aumenten la productividad y la producci\u00f3n, contribuyan al mantenimiento de los ecosistemas, fortalezcan la capacidad de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico, los fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos, las sequ\u00edas, las inundaciones y otros desastres, y mejoren progresivamente la calidad de la tierra y el suelo",
                    "ru": "2.4 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u0445 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0432\u043d\u0435\u0434\u0440\u0438\u0442\u044c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043f\u043e\u0432\u044b\u0441\u0438\u0442\u044c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0442\u043e\u0439\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u044c \u043e\u0431\u044a\u0435\u043c\u044b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u044d\u043a\u043e\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c, \u0443\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0430, \u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c, \u0437\u0430\u0441\u0443\u0445\u0430\u043c, \u043d\u0430\u0432\u043e\u0434\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0431\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f\u043c \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043d\u043e \u0443\u043b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044e\u0442 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0437\u0435\u043c\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u043e\u0447\u0432",
                    "zh-hans": "2.4 \u52302030\u5e74\uff0c\u786e\u4fdd\u5efa\u7acb\u53ef\u6301\u7eed\u7cae\u98df\u751f\u4ea7\u4f53\u7cfb\u5e76\u6267\u884c\u5177\u6709\u6297\u707e\u80fd\u529b\u7684\u519c\u4f5c\u65b9\u6cd5\uff0c\u4ee5\u63d0\u9ad8\u751f\u4ea7\u529b\u548c\u4ea7\u91cf\uff0c\u5e2e\u52a9\u7ef4\u62a4\u751f\u6001\u7cfb\u7edf\uff0c\u52a0\u5f3a\u9002\u5e94\u6c14\u5019\u53d8\u5316\u3001\u6781\u7aef\u5929\u6c14\u3001\u5e72\u65f1\u3001\u6d2a\u6d9d\u548c\u5176\u4ed6\u707e\u5bb3\u7684\u80fd\u529b\uff0c\u9010\u6b65\u6539\u5584\u571f\u5730\u548c\u571f\u58e4\u8d28\u91cf"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-02-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-02-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-02-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-02-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-02-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-02-zh-hans.png"
                }
            },
            "2.5": {
                "name": {
                    "en": "2.5 By 2020, maintain the genetic diversity of seeds, cultivated plants and farmed and domesticated animals and their related wild species, including through soundly managed and diversified seed and plant banks at the national, regional and international levels, and promote access to and fair and equitable sharing of benefits arising from the utilization of genetic resources and associated traditional knowledge, as internationally agreed",
                    "ar": "2.5 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0627\u0638 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u062c\u064a\u0646\u064a \u0644\u0644\u0628\u0630\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0632\u0631\u0648\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0627\u062c\u0646\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0644\u064a\u0641\u0629 \u0648\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0635\u0644 \u0628\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0628\u0646\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0628\u0630\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0646\u0648\u0651\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u064f\u062f\u0627\u0631 \u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0633\u0644\u064a\u0645\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u0625\u0642\u0644\u064a\u0645\u064a \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u060c \u0648\u0636\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0625\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0648\u062a\u0642\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0641\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0634\u0626\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u062c\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0651\u0635\u0644 \u0628\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0645\u0639\u0627\u0631\u0641 \u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0628\u0639\u062f\u0644 \u0648\u0625\u0646\u0635\u0627\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0641\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u062f\u0648\u0644\u064a\u0627\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2020",
                    "fr": "2.5 D\u2019ici \u00e0 2020, pr\u00e9server la diversit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique des semences, des cultures et des animaux d\u2019\u00e9levage ou domestiqu\u00e9s et des esp\u00e8ces sauvages apparent\u00e9es, y\u00a0compris au moyen de banques de semences et de plantes bien g\u00e9r\u00e9es et diversifi\u00e9es aux niveaux national, r\u00e9gional et international, et favoriser l\u2019acc\u00e8s aux avantages que pr\u00e9sente l\u2019utilisation des ressources g\u00e9n\u00e9tiques et du savoir traditionnel associ\u00e9 ainsi que le partage juste et \u00e9quitable de ces avantages, comme convenu \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale",
                    "es": "2.5 De aqu\u00ed a 2020, mantener la diversidad gen\u00e9tica de las semillas, las plantas cultivadas y los animales de granja y domesticados y sus correspondientes especies silvestres, entre otras cosas mediante una buena gesti\u00f3n y diversificaci\u00f3n de los bancos de semillas y plantas a nivel nacional, regional e internacional, y promover el acceso a los beneficios que se deriven de la utilizaci\u00f3n de los recursos gen\u00e9ticos y los conocimientos tradicionales conexos y su distribuci\u00f3n justa y equitativa, seg\u00fan lo convenido internacionalmente",
                    "ru": "2.5 \u041a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f \u0441\u0435\u043c\u044f\u043d \u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0438\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0438\u0445 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0434\u0438\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432 \u0441\u0435\u043c\u044f\u043d \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c, \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f\u0445, \u0438 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u044e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430 \u043a \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u0430\u043c \u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441 \u043d\u0438\u043c\u0438 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u0438 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0438 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0432\u044b\u0433\u043e\u0434 \u043e\u0442 \u0438\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445",
                    "zh-hans": "2.5 \u52302020\u5e74\uff0c\u901a\u8fc7\u5728\u56fd\u5bb6\u3001\u533a\u57df\u548c\u56fd\u9645\u5c42\u9762\u5efa\u7acb\u7ba1\u7406\u5f97\u5f53\u3001\u591a\u6837\u5316\u7684\u79cd\u5b50\u548c\u690d\u7269\u5e93\uff0c\u4fdd\u6301\u79cd\u5b50\u3001\u79cd\u690d\u4f5c\u7269\u3001\u517b\u6b96\u548c\u9a6f\u517b\u7684\u52a8\u7269\u53ca\u4e0e\u4e4b\u76f8\u5173\u7684\u91ce\u751f\u7269\u79cd\u7684\u57fa\u56e0\u591a\u6837\u6027\uff1b\u6839\u636e\u56fd\u9645\u5546\u5b9a\u539f\u5219\u83b7\u53d6\u53ca\u516c\u6b63\u3001\u516c\u5e73\u5730\u5206\u4eab\u5229\u7528\u57fa\u56e0\u8d44\u6e90\u548c\u76f8\u5173\u4f20\u7edf\u77e5\u8bc6\u4ea7\u751f\u7684\u60e0\u76ca"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-02-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-02-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-02-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-02-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-02-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-02-zh-hans.png"
                }
            },
            "2.a": {
                "name": {
                    "en": "2.a Increase investment, including through enhanced international cooperation, in rural infrastructure, agricultural research and extension services, technology development and plant and livestock gene banks in order to enhance agricultural productive capacity in developing countries, in particular least developed countries",
                    "ar": "\u0662-\u0623 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062b\u0645\u0627\u0631\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0632\u0651\u0632\u060c \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0646\u0649 \u0627\u0644\u062a\u062d\u062a\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u064a\u0629\u060c \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062d\u0648\u062b \u0627\u0644\u0632\u0631\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0648\u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u0631\u0634\u0627\u062f \u0627\u0644\u0632\u0631\u0627\u0639\u064a\u060c \u0648\u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0648\u0628\u0646\u0648\u0643 \u0627\u0644\u062c\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0631\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0648\u0644\u0627\u00a0\u0633\u064a\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627",
                    "fr": "2.a Accro\u00eetre, notamment gr\u00e2ce au renforcement de la coop\u00e9ration internationale, l\u2019investissement dans l\u2019infrastructure rurale, les services de recherche et de vulgarisation agricoles et la mise au point de technologies et de banques de plantes et de g\u00e8nes d\u2019animaux d\u2019\u00e9levage, afin de renforcer les capacit\u00e9s productives agricoles des pays en d\u00e9veloppement, en particulier des pays les moins avanc\u00e9s",
                    "es": "2.a Aumentar, incluso mediante una mayor cooperaci\u00f3n internacional, las inversiones en infraestructura rural, investigaci\u00f3n y servicios de extensi\u00f3n agr\u00edcola, desarrollo tecnol\u00f3gico y bancos de genes de plantas y ganado a fin de mejorar la capacidad de producci\u00f3n agropecuaria en los pa\u00edses en desarrollo, particularmente en los pa\u00edses menos adelantados",
                    "ru": "2.a \u0423\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u044c \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0432 \u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438\u043d\u0444\u0440\u0430\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443, \u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0430\u0433\u0440\u043e\u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0443, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0431\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445 \u0443\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430",
                    "zh-hans": "2.a \u901a\u8fc7\u52a0\u5f3a\u56fd\u9645\u5408\u4f5c\u7b49\u65b9\u5f0f\uff0c\u589e\u52a0\u5bf9\u519c\u6751\u57fa\u7840\u8bbe\u65bd\u3001\u519c\u4e1a\u7814\u7a76\u548c\u63a8\u5e7f\u670d\u52a1\u3001\u6280\u672f\u5f00\u53d1\u3001\u690d\u7269\u548c\u7272\u755c\u57fa\u56e0\u5e93\u7684\u6295\u8d44\uff0c\u4ee5\u589e\u5f3a\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\uff0c\u7279\u522b\u662f\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u7684\u519c\u4e1a\u751f\u4ea7\u80fd\u529b"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-02-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-02-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-02-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-02-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-02-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-02-zh-hans.png"
                }
            },
            "2.b": {
                "name": {
                    "en": "2.b Correct and prevent trade restrictions and distortions in world agricultural markets, including through the parallel elimination of all forms of agricultural export subsidies and all export measures with equivalent effect, in accordance with the mandate of the Doha Development Round",
                    "ar": "2-\u0628 \u0645\u0646\u0639 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0648\u062f \u0627\u0644\u0645\u0641\u0631\u0648\u0636\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0648\u062a\u0635\u062d\u064a\u062d \u0627\u0644\u062a\u0634\u0648\u0647\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0648\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0632\u0631\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0644\u063a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0632\u064a \u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0625\u0639\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0627\u062f\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0632\u0631\u0627\u0639\u064a\u0629\u060c \u0648\u062c\u0645\u064a\u0639 \u062a\u062f\u0627\u0628\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0635\u062f\u064a\u0631 \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0627\u062b\u0644\u060c \u0648\u0641\u0642\u0627 \u0644\u062a\u0643\u0644\u064a\u0641 \u062c\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629",
                    "fr": "2.b Corriger et pr\u00e9venir les restrictions et distorsions entravant le fonctionnement des march\u00e9s agricoles mondiaux, y\u00a0compris par l\u2019\u00e9limination parall\u00e8le de toutes les formes de subventions aux exportations agricoles et de toutes les mesures \u00e0 l\u2019exportation ayant un effet \u00e9quivalent, conform\u00e9ment au mandat du Cycle de n\u00e9gociations de Doha pour le d\u00e9veloppement",
                    "es": "2.b Corregir y prevenir las restricciones y distorsiones comerciales en los mercados agropecuarios mundiales, incluso mediante la eliminaci\u00f3n paralela de todas las formas de subvenci\u00f3n a las exportaciones agr\u00edcolas y todas las medidas de exportaci\u00f3n con efectos equivalentes, de conformidad con el mandato de la Ronda de Doha para el Desarrollo",
                    "ru": "2.b \u0423\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0435\u043a\u0430\u0442\u044c \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430\u0445 \u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c \u0441\u0443\u0431\u0441\u0438\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u044d\u043a\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430 \u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u044d\u043a\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0440, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f, \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0442\u043e\u043c \u0414\u043e\u0445\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0443\u043d\u0434\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f",
                    "zh-hans": "2.b \u6839\u636e\u591a\u54c8\u53d1\u5c55\u56de\u5408\u6388\u6743\uff0c\u7ea0\u6b63\u548c\u9632\u6b62\u4e16\u754c\u519c\u4e1a\u5e02\u573a\u4e0a\u7684\u8d38\u6613\u9650\u5236\u548c\u626d\u66f2\uff0c\u5305\u62ec\u540c\u65f6\u53d6\u6d88\u4e00\u5207\u5f62\u5f0f\u7684\u519c\u4e1a\u51fa\u53e3\u8865\u8d34\u548c\u5177\u6709\u76f8\u540c\u4f5c\u7528\u7684\u6240\u6709\u51fa\u53e3\u63aa\u65bd"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-02-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-02-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-02-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-02-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-02-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-02-zh-hans.png"
                }
            },
            "2.c": {
                "name": {
                    "en": "2.c Adopt measures to ensure the proper functioning of food commodity markets and their derivatives and facilitate timely access to market information, including on food reserves, in order to help limit extreme food price volatility",
                    "ar": "2-\u062c \u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f \u062a\u062f\u0627\u0628\u064a\u0631 \u0644\u0636\u0645\u0627\u0646 \u0633\u0644\u0627\u0645\u0629 \u0623\u062f\u0627\u0621 \u0623\u0633\u0648\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0634\u062a\u0642\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0648\u062a\u064a\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0648\u0627\u0642 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u064a\u0627\u0637\u064a\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0630\u064a\u0629\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0634\u062f\u0629 \u062a\u0642\u0644\u0628 \u0623\u0633\u0639\u0627\u0631\u0647\u0627",
                    "fr": "2.c Adopter des mesures visant \u00e0 assurer le bon fonctionnement des march\u00e9s de denr\u00e9es alimentaires et de produits d\u00e9riv\u00e9s et \u00e0 faciliter l\u2019acc\u00e8s rapide aux informations relatives \u00e0 ces march\u00e9s, y\u00a0compris le niveau des r\u00e9serves alimentaires, afin de contribuer \u00e0 limiter l\u2019extr\u00eame volatilit\u00e9 des prix alimentaires",
                    "es": "2.c Adoptar medidas para asegurar el buen funcionamiento de los mercados de productos b\u00e1sicos alimentarios y sus derivados y facilitar el acceso oportuno a la informaci\u00f3n sobre los mercados, incluso sobre las reservas de alimentos, a fin de ayudar a limitar la extrema volatilidad de los precios de los alimentos",
                    "ru": "2.c \u041f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u043c\u0435\u0440\u044b \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0435\u0433\u043e \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u044b\u043d\u043a\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0443 \u043a \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0437\u0435\u0440\u0432\u0430\u0445, \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u043f\u043e\u043c\u043e\u0447\u044c \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438\u0442\u044c \u0447\u0440\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u0432\u043e\u043b\u0430\u0442\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0446\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435",
                    "zh-hans": "2.c \u91c7\u53d6\u63aa\u65bd\uff0c\u786e\u4fdd\u7cae\u98df\u5546\u54c1\u5e02\u573a\u53ca\u5176\u884d\u751f\u5de5\u5177\u6b63\u5e38\u53d1\u6325\u4f5c\u7528\uff0c\u786e\u4fdd\u53ca\u65f6\u83b7\u53d6\u5305\u62ec\u7cae\u98df\u50a8\u5907\u91cf\u5728\u5185\u7684\u5e02\u573a\u4fe1\u606f\uff0c\u9650\u5236\u7cae\u4ef7\u5267\u70c8\u6ce2\u52a8"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-02-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-02-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-02-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-02-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-02-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-02-zh-hans.png"
                }
            }
        }
    },
    "3": {
        "name": {
            "en": "Goal 3. Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages",
            "ar": "\u0627\u0644\u0647\u062f\u0641 3 - \u0636\u0645\u0627\u0646 \u062a\u0645\u062a\u0651\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0628\u0623\u0646\u0645\u0627\u0637 \u0639\u064a\u0634 \u0635\u062d\u064a\u0629 \u0648\u0628\u0627\u0644\u0631\u0641\u0627\u0647\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0631",
            "fr": "Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de\u00a0tous\u00a0\u00e0\u00a0tout\u00a0\u00e2ge",
            "es": "Objetivo 3. Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades",
            "ru": "\u0426\u0435\u043b\u044c\u00a03. \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u044e \u0434\u043b\u044f\u00a0\u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432 \u043b\u044e\u0431\u043e\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435",
            "zh-hans": "\u76ee\u68073. \u786e\u4fdd\u5065\u5eb7\u7684\u751f\u6d3b\u65b9\u5f0f\uff0c\u4fc3\u8fdb\u5404\u5e74\u9f84\u6bb5\u4eba\u7fa4\u7684\u798f\u7949"
        },
        "type": "goal",
        "image": {
            "en": "images\/sdg-03-en.png",
            "ar": "images\/sdg-03-ar.png",
            "fr": "images\/sdg-03-fr.png",
            "es": "images\/sdg-03-es.png",
            "ru": "images\/sdg-03-ru.png",
            "zh-hans": "images\/sdg-03-zh-hans.png"
        },
        "targets": {
            "3.1": {
                "name": {
                    "en": "3.1 By 2030, reduce the global maternal mortality ratio to less than 70 per 100,000 live births",
                    "ar": "3.1 \u062e\u0641\u0636 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0648\u0641\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0641\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0642\u0644 \u0645\u0646 70 \u062d\u0627\u0644\u0629 \u0648\u0641\u0627\u0629 \u0644\u0643\u0644 000\u00a0100 \u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u062d\u064a \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "3.1 D\u2019ici \u00e0 2030, faire passer le taux mondial de mortalit\u00e9 maternelle au-dessous de 70 pour 100\u00a0000 naissances vivantes",
                    "es": "3.1 De aqu\u00ed a 2030, reducir la tasa mundial de mortalidad materna a menos de 70 por cada 100.000 nacidos vivos",
                    "ru": "3.1 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043d\u0438\u0437\u0438\u0442\u044c \u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u043e \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 70\u00a0\u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0432 \u043d\u0430 100\u00a0000\u00a0\u0436\u0438\u0432\u043e\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439",
                    "zh-hans": "3.1 \u52302030\u5e74\uff0c\u5168\u7403\u5b55\u4ea7\u5987\u6bcf10\u4e07\u4f8b\u6d3b\u4ea7\u7684\u6b7b\u4ea1\u7387\u964d\u81f370\u4eba\u4ee5\u4e0b"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-03-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-03-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-03-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-03-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-03-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-03-zh-hans.png"
                }
            },
            "3.2": {
                "name": {
                    "en": "3.2 By 2030, end preventable deaths of newborns and children under 5\u00a0years of age, with all countries aiming to reduce neonatal mortality to at least as low as 12\u00a0per 1,000 live births and under\u20115 mortality to at least as low as 25 per 1,000 live births",
                    "ar": "3.2 \u0648\u0636\u0639 \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0644\u0648\u0641\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0648\u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u062f\u0648\u0646 \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0645\u0643\u0646 \u062a\u0641\u0627\u062f\u064a\u0647\u0627 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030\u060c \u0628\u0633\u0639\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u0644\u0648\u063a \u0647\u062f\u0641 \u062e\u0641\u0636 \u0648\u0641\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0644 \u0625\u0644\u0649 12\u00a0\u062d\u0627\u0644\u0629 \u0648\u0641\u0627\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0644 000\u00a01 \u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u062d\u064a\u060c \u0648\u062e\u0641\u0636 \u0648\u0641\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u062f\u0648\u0646 \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0644 \u0625\u0644\u0649 25 \u062d\u0627\u0644\u0629 \u0648\u0641\u0627\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0644 000\u00a01 \u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u062d\u064a",
                    "fr": "3.2 D\u2019ici \u00e0 2030, \u00e9liminer les d\u00e9c\u00e8s \u00e9vitables de nouveau-n\u00e9s et d\u2019enfants de moins de 5\u00a0ans, tous les pays devant chercher \u00e0 ramener la mortalit\u00e9 n\u00e9onatale \u00e0 12 pour 1\u00a0000 naissances vivantes au plus et la mortalit\u00e9 des enfants de moins de 5\u00a0ans \u00e0 25 pour 1\u00a0000 naissances vivantes au plus",
                    "es": "3.2 De aqu\u00ed a 2030, poner fin a las muertes evitables de reci\u00e9n nacidos y de ni\u00f1os menores de 5\u00a0a\u00f1os, logrando que todos los pa\u00edses intenten reducir la mortalidad neonatal al menos a 12 por cada 1.000 nacidos vivos y la mortalidad de los ni\u00f1os menores de 5\u00a0a\u00f1os al menos a 25 por cada 1.000 nacidos vivos",
                    "ru": "3.2 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u043c\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0434\u043e 5\u00a0\u043b\u0435\u0442, \u043f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0432\u0441\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0442\u044c \u043d\u0435\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u043e \u043d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 12\u00a0\u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0432 \u043d\u0430 1000\u00a0\u0436\u0438\u0432\u043e\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0430 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0434\u043e 5\u00a0\u043b\u0435\u0442 \u0434\u043e \u043d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 25\u00a0\u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0432 \u043d\u0430 1000\u00a0\u0436\u0438\u0432\u043e\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439",
                    "zh-hans": "3.2 \u52302030\u5e74\uff0c\u6d88\u9664\u65b0\u751f\u513f\u548c5\u5c81\u4ee5\u4e0b\u513f\u7ae5\u53ef\u9884\u9632\u7684\u6b7b\u4ea1\uff0c\u5404\u56fd\u4e89\u53d6\u5c06\u65b0\u751f\u513f\u6bcf1 000\u4f8b\u6d3b\u4ea7\u7684\u6b7b\u4ea1\u7387\u81f3\u5c11\u964d\u81f312\u4f8b\uff0c5\u5c81\u4ee5\u4e0b\u513f\u7ae5\u6bcf1 000\u4f8b\u6d3b\u4ea7\u7684\u6b7b\u4ea1\u7387\u81f3\u5c11\u964d\u81f325\u4f8b"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-03-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-03-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-03-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-03-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-03-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-03-zh-hans.png"
                }
            },
            "3.3": {
                "name": {
                    "en": "3.3 By 2030, end the epidemics of AIDS, tuberculosis, malaria and neglected tropical diseases and combat hepatitis, water-borne diseases and other communicable diseases",
                    "ar": "3.3 \u0648\u0636\u0639 \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0648\u0628\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u062f\u0632 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0644\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0645\u0644\u0629 \u0648\u0645\u0643\u0627\u0641\u062d\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0628\u062f \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0642\u0648\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0639\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "3.3 D\u2019ici \u00e0 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles",
                    "es": "3.3 De aqu\u00ed a 2030, poner fin a las epidemias del SIDA, la tuberculosis, la malaria y las enfermedades tropicales desatendidas y combatir la hepatitis, las enfermedades transmitidas por el agua y otras enfermedades transmisibles",
                    "ru": "3.3 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f\u043c \u0421\u041f\u0418\u0414\u0430, \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430, \u043c\u0430\u043b\u044f\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0435\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043d\u0435 \u0443\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0438 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0443 \u0441 \u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442\u043e\u043c, \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u043c\u0438 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0432\u043e\u0434\u0443, \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438",
                    "zh-hans": "3.3 \u52302030\u5e74\uff0c\u6d88\u9664\u827e\u6ecb\u75c5\u3001\u7ed3\u6838\u75c5\u3001\u759f\u75be\u548c\u88ab\u5ffd\u89c6\u7684\u70ed\u5e26\u75be\u75c5\u7b49\u6d41\u884c\u75c5\uff0c\u6297\u51fb\u809d\u708e\u3001\u6c34\u4f20\u64ad\u75be\u75c5\u548c\u5176\u4ed6\u4f20\u67d3\u75c5"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-03-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-03-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-03-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-03-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-03-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-03-zh-hans.png"
                }
            },
            "3.4": {
                "name": {
                    "en": "3.4 By 2030, reduce by one third premature mortality from non-communicable diseases through prevention and treatment and promote mental health and well-being",
                    "ar": "3.4 \u062a\u062e\u0641\u064a\u0636 \u0627\u0644\u0648\u0641\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062c\u0645\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u0627\u0636 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0639\u062f\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0642\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062b\u0644\u062b \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0627\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u062c \u0648\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0642\u0644\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "3.4 D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire d\u2019un tiers, par la pr\u00e9vention et le traitement, le taux de mortalit\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9e due \u00e0 des maladies non transmissibles et promouvoir la sant\u00e9 mentale et le bien-\u00eatre",
                    "es": "3.4 De aqu\u00ed a 2030, reducir en un tercio la mortalidad prematura por enfermedades no transmisibles mediante su prevenci\u00f3n y tratamiento, y promover la salud mental y el bienestar",
                    "ru": "3.4 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0442 \u043d\u0435\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u044f \u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u044f",
                    "zh-hans": "3.4 \u52302030\u5e74\uff0c\u901a\u8fc7\u9884\u9632\u3001\u6cbb\u7597\u53ca\u4fc3\u8fdb\u8eab\u5fc3\u5065\u5eb7\uff0c\u5c06\u975e\u4f20\u67d3\u6027\u75be\u75c5\u5bfc\u81f4\u7684\u8fc7\u65e9\u6b7b\u4ea1\u51cf\u5c11\u4e09\u5206\u4e4b\u4e00"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-03-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-03-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-03-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-03-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-03-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-03-zh-hans.png"
                }
            },
            "3.5": {
                "name": {
                    "en": "3.5 Strengthen the prevention and treatment of substance abuse, including narcotic drug abuse and harmful use of alcohol",
                    "ar": "3.5 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0625\u0633\u0627\u0621\u0629 \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u062f\u060c \u0628\u0645\u0627 \u064a\u0634\u0645\u0644 \u062a\u0639\u0627\u0637\u064a \u0645\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0625\u062f\u0645\u0627\u0646 \u0648\u062a\u0646\u0627\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0643\u062d\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u062d\u0648 \u064a\u0636\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0635\u062d\u0629\u060c \u0648\u0639\u0644\u0627\u062c \u0630\u0644\u0643",
                    "fr": "3.5 Renforcer la pr\u00e9vention et le traitement de l\u2019abus de substances psychoactives, notamment de stup\u00e9fiants et d\u2019alcool",
                    "es": "3.5 Fortalecer la prevenci\u00f3n y el tratamiento del abuso de sustancias adictivas, incluido el uso indebido de estupefacientes y el consumo nocivo de alcohol",
                    "ru": "3.5 \u0423\u043b\u0443\u0447\u0448\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0438 \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0437\u043b\u043e\u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0440\u043a\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u043c",
                    "zh-hans": "3.5 \u52a0\u5f3a\u5bf9\u6ee5\u7528\u836f\u7269\u5305\u62ec\u6ee5\u7528\u9ebb\u9189\u836f\u54c1\u548c\u6709\u5bb3\u4f7f\u7528\u9152\u7cbe\u7684\u9884\u9632\u548c\u6cbb\u7597"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-03-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-03-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-03-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-03-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-03-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-03-zh-hans.png"
                }
            },
            "3.6": {
                "name": {
                    "en": "3.6 By 2020, halve the number of global deaths and injuries from road traffic accidents",
                    "ar": "3.6 \u062e\u0641\u0636 \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0648\u0641\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0625\u0635\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0627\u062c\u0645\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u0648\u0627\u062f\u062b \u0627\u0644\u0645\u0631\u0648\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0635\u0641 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02020",
                    "fr": "3.6 D\u2019ici \u00e0 2020, diminuer de moiti\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale le nombre de d\u00e9c\u00e8s et de blessures dus \u00e0 des accidents de la route",
                    "es": "3.6 De aqu\u00ed a 2020, reducir a la mitad el n\u00famero de muertes y lesiones causadas por accidentes de tr\u00e1fico en el mundo",
                    "ru": "3.6 \u041a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u0434\u0432\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0435\u0439 \u0438 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043c \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u043d\u043e-\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439",
                    "zh-hans": "3.6 \u52302020\u5e74\uff0c\u5168\u7403\u516c\u8def\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u9020\u6210\u7684\u6b7b\u4f24\u4eba\u6570\u51cf\u534a"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-03-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-03-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-03-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-03-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-03-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-03-zh-hans.png"
                }
            },
            "3.7": {
                "name": {
                    "en": "3.7 By 2030, ensure universal access to sexual and reproductive health-care services, including for family planning, information and education, and the integration of reproductive health into national strategies and programmes",
                    "ar": "3.7 \u0636\u0645\u0627\u0646 \u062d\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0631\u0639\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0627\u0628\u064a\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0648\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u062a\u0646\u0638\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0647\u060c \u0648\u0625\u062f\u0645\u0627\u062c \u0627\u0644\u0635\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0627\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u062a\u064a\u062c\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "3.7 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services de soins de sant\u00e9 sexuelle et procr\u00e9ative, y\u00a0compris \u00e0 des fins de planification familiale, d\u2019information et d\u2019\u00e9ducation, et veiller \u00e0 la prise en compte de la sant\u00e9 procr\u00e9ative dans les strat\u00e9gies et programmes nationaux",
                    "es": "3.7 De aqu\u00ed a 2030, garantizar el acceso universal a los servicios de salud sexual y reproductiva, incluidos los de planificaci\u00f3n familiar, informaci\u00f3n y educaci\u00f3n, y la integraci\u00f3n de la salud reproductiva en las estrategias y los programas nacionales",
                    "ru": "3.7 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0438\u0439 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430\u043c \u043f\u043e \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0440\u0435\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u044f, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438, \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0438 \u0443\u0447\u0435\u0442 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u043e\u0432 \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044b \u0440\u0435\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u044f \u0432 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u044f\u0445 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0445",
                    "zh-hans": "3.7 \u52302030\u5e74\uff0c\u786e\u4fdd\u666e\u53ca\u6027\u5065\u5eb7\u548c\u751f\u6b96\u5065\u5eb7\u4fdd\u5065\u670d\u52a1\uff0c\u5305\u62ec\u8ba1\u5212\u751f\u80b2\u3001\u4fe1\u606f\u83b7\u53d6\u548c\u6559\u80b2\uff0c\u5c06\u751f\u6b96\u5065\u5eb7\u7eb3\u5165\u56fd\u5bb6\u6218\u7565\u548c\u65b9\u6848"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-03-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-03-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-03-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-03-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-03-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-03-zh-hans.png"
                }
            },
            "3.8": {
                "name": {
                    "en": "3.8 Achieve universal health coverage, including financial risk protection, access to quality essential health-care services and access to safe, effective, quality and affordable essential medicines and vaccines for all",
                    "ar": "3.8 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u063a\u0637\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0645\u0644\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0627\u0637\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0639\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u064a\u062f\u0629 \u0648\u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062d\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0644\u0642\u0627\u062d\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0623\u0645\u0648\u0646\u0629 \u0627\u0644\u062c\u064a\u0651\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0639\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0633\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0644\u0641\u0629",
                    "fr": "3.8 Faire en sorte que chacun b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une couverture sanitaire universelle, comprenant une protection contre les risques financiers et donnant acc\u00e8s \u00e0 des services de sant\u00e9 essentiels de qualit\u00e9 et \u00e0 des m\u00e9dicaments et vaccins essentiels s\u00fbrs, efficaces, de qualit\u00e9 et d\u2019un co\u00fbt abordable",
                    "es": "3.8 Lograr la cobertura sanitaria universal, incluida la protecci\u00f3n contra los riesgos financieros, el acceso a servicios de salud esenciales de calidad y el acceso a medicamentos y vacunas inocuos, eficaces, asequibles y de calidad para todos",
                    "ru": "3.8 \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0438\u0439 \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442 \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430\u043c\u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0443 \u043e\u0442 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0434\u0438\u043a\u043e-\u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430\u043c \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u044b\u043c, \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c, \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0438\u043c \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u043b\u0435\u043a\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c \u0438 \u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u0430\u043c \u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445",
                    "zh-hans": "3.8 \u5b9e\u73b0\u5168\u6c11\u5065\u5eb7\u4fdd\u969c\uff0c\u5305\u62ec\u63d0\u4f9b\u91d1\u878d\u98ce\u9669\u4fdd\u62a4\uff0c\u4eba\u4eba\u4eab\u6709\u4f18\u8d28\u7684\u57fa\u672c\u4fdd\u5065\u670d\u52a1\uff0c\u4eba\u4eba\u83b7\u5f97\u5b89\u5168\u3001\u6709\u6548\u3001\u4f18\u8d28\u548c\u8d1f\u62c5\u5f97\u8d77\u7684\u57fa\u672c\u836f\u54c1\u548c\u75ab\u82d7"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-03-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-03-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-03-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-03-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-03-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-03-zh-hans.png"
                }
            },
            "3.9": {
                "name": {
                    "en": "3.9 By 2030, substantially reduce the number of deaths and illnesses from hazardous chemicals and air, water and soil pollution and contamination",
                    "ar": "3.9 \u0627\u0644\u062d\u062f \u0628\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0648\u0641\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062c\u0645\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0631\u0651\u0636 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0631\u0629 \u0648\u062a\u0644\u0648\u064a\u062b \u0648\u062a\u0644\u0648\u0651\u062b \u0627\u0644\u0647\u0648\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631\u0628\u0629 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "3.9 D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire nettement le nombre de d\u00e9c\u00e8s et de maladies dus \u00e0 des substances chimiques dangereuses et \u00e0 la pollution et \u00e0 la contamination de l\u2019air, de l\u2019eau et du sol",
                    "es": "3.9 De aqu\u00ed a 2030, reducir considerablemente el n\u00famero de muertes y enfermedades causadas por productos qu\u00edmicos peligrosos y por la poluci\u00f3n y contaminaci\u00f3n del aire, el agua y el suelo",
                    "ru": "3.9 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0432 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0438 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u0437\u0430\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430, \u0432\u043e\u0434\u044b \u0438 \u043f\u043e\u0447\u0432",
                    "zh-hans": "3.9 \u52302030\u5e74\uff0c\u5927\u5e45\u51cf\u5c11\u5371\u9669\u5316\u5b66\u54c1\u4ee5\u53ca\u7a7a\u6c14\u3001\u6c34\u548c\u571f\u58e4\u6c61\u67d3\u5bfc\u81f4\u7684\u6b7b\u4ea1\u548c\u60a3\u75c5\u4eba\u6570"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-03-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-03-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-03-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-03-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-03-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-03-zh-hans.png"
                }
            },
            "3.a": {
                "name": {
                    "en": "3.a Strengthen the implementation of the World Health Organization Framework Convention on Tobacco Control in all countries, as appropriate",
                    "ar": "\u0663-\u0623 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u062a\u0641\u0627\u0642\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0634\u0623\u0646 \u0645\u0643\u0627\u0641\u062d\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0628\u063a \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646\u060c \u062d\u0633\u0628\u00a0\u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0636\u0627\u0621",
                    "fr": "3.a Renforcer dans tous les pays, selon qu\u2019il convient, l\u2019application de la Convention-cadre de l\u2019Organisation mondiale de la Sant\u00e9 pour la lutte antitabac",
                    "es": "3.a Fortalecer la aplicaci\u00f3n del Convenio Marco de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud para el Control del Tabaco en todos los pa\u00edses, seg\u00fan proceda",
                    "ru": "3.a \u0410\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0420\u0430\u043c\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0442\u0430\u0431\u0430\u043a\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445",
                    "zh-hans": "3.a \u914c\u60c5\u5728\u6240\u6709\u56fd\u5bb6\u52a0\u5f3a\u6267\u884c\u300a\u4e16\u754c\u536b\u751f\u7ec4\u7ec7\u70df\u8349\u63a7\u5236\u6846\u67b6\u516c\u7ea6\u300b"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-03-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-03-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-03-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-03-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-03-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-03-zh-hans.png"
                }
            },
            "3.b": {
                "name": {
                    "en": "3.b Support the research and development of vaccines and medicines for the communicable and non-communicable diseases that primarily affect developing countries, provide access to affordable essential medicines and vaccines, in accordance with the Doha Declaration on the TRIPS Agreement and Public Health, which affirms the right of developing countries to use to the full the provisions in the Agreement on Trade-Related Aspects of Intellectual Property Rights regarding flexibilities to protect public health, and, in particular, provide access to medicines for all",
                    "ar": "\u0663-\u0628 \u062f\u0639\u0645 \u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0648\u0627\u0644\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0644\u0642\u0627\u062d\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0645\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0639\u062f\u064a\u0629 \u0648\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0639\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0639\u0631\u0636 \u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a\u0631 \u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0644\u0642\u0627\u062d\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0628\u0623\u0633\u0639\u0627\u0631 \u0645\u0639\u0642\u0648\u0644\u0629\u060c \u0648\u0641\u0642\u0627 \u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0648\u062d\u0629 \u0628\u0634\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062a\u0641\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0628\u0627\u0644\u0635\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0624\u0643\u062f \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062d\u0643\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0631\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u062a\u0641\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0623\u0648\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0648\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0644\u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062d\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u064a\u0629",
                    "fr": "3.b Appuyer la recherche et le d\u00e9veloppement de vaccins et de m\u00e9dicaments contre les maladies, transmissibles ou non, qui touchent principalement les habitants des pays en d\u00e9veloppement, donner acc\u00e8s, \u00e0 un co\u00fbt abordable, aux m\u00e9dicaments et vaccins essentiels, conform\u00e9ment \u00e0 la D\u00e9claration de Doha sur l\u2019Accord sur les aspects des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle qui touchent au commerce (ADPIC) et la sant\u00e9 publique, qui r\u00e9affirme le droit qu\u2019ont les pays en d\u00e9veloppement de tirer pleinement parti des dispositions de cet accord qui m\u00e9nagent une flexibilit\u00e9 lorsqu\u2019il s\u2019agit de prot\u00e9ger la sant\u00e9 publique et, en particulier, d\u2019assurer l\u2019acc\u00e8s universel aux m\u00e9dicaments",
                    "es": "3.b Apoyar las actividades de investigaci\u00f3n y desarrollo de vacunas y medicamentos contra las enfermedades transmisibles y no transmisibles que afectan primordialmente a los pa\u00edses en desarrollo y facilitar el acceso a medicamentos y vacunas esenciales asequibles de conformidad con la Declaraci\u00f3n relativa al Acuerdo sobre los Aspectos de los Derechos de Propiedad Intelectual Relacionados con el Comercio y la Salud P\u00fablica, en la que se afirma el derecho de los pa\u00edses en desarrollo a utilizar al m\u00e1ximo las disposiciones del Acuerdo sobre los Aspectos de los Derechos de Propiedad Intelectual Relacionados con el Comercio respecto a la flexibilidad para proteger la salud p\u00fablica y, en particular, proporcionar acceso a los medicamentos para todos",
                    "ru": "3.b \u041e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430\u043c \u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d \u0438 \u043b\u0435\u043a\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043d\u0435\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0435\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0437\u0430\u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0435\u043a\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u0414\u043e\u0445\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u00ab\u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e \u0422\u0420\u0418\u041f\u0421 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0432 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c \u043e\u0431\u044a\u0435\u043c\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u044b\u043c \u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043c \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u0438\u0431\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044b \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u044f \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430 \u043a \u043b\u0435\u043a\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c \u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445",
                    "zh-hans": "3.b \u652f\u6301\u7814\u53d1\u4e3b\u8981\u5f71\u54cd\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u7684\u4f20\u67d3\u548c\u975e\u4f20\u67d3\u6027\u75be\u75c5\u7684\u75ab\u82d7\u548c\u836f\u54c1\uff0c\u6839\u636e\u300a\u5173\u4e8e\u4e0e\u8d38\u6613\u6709\u5173\u7684\u77e5\u8bc6\u4ea7\u6743\u534f\u8bae\u4e0e\u516c\u5171\u5065\u5eb7\u7684\u591a\u54c8\u5ba3\u8a00\u300b\u7684\u89c4\u5b9a\uff0c\u63d0\u4f9b\u8d1f\u62c5\u5f97\u8d77\u7684\u57fa\u672c\u836f\u54c1\u548c\u75ab\u82d7\uff0c\u300a\u591a\u54c8\u5ba3\u8a00\u300b\u786e\u8ba4\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u6709\u6743\u5145\u5206\u5229\u7528\u300a\u4e0e\u8d38\u6613\u6709\u5173\u7684\u77e5\u8bc6\u4ea7\u6743\u534f\u8bae\u300b\u4e2d\u5173\u4e8e\u91c7\u7528\u53d8\u901a\u529e\u6cd5\u4fdd\u62a4\u516c\u4f17\u5065\u5eb7\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u8ba9\u6240\u6709\u4eba\u83b7\u5f97\u836f\u54c1\u7684\u6761\u6b3e"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-03-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-03-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-03-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-03-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-03-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-03-zh-hans.png"
                }
            },
            "3.c": {
                "name": {
                    "en": "3.c Substantially increase health financing and the recruitment, development, training and retention of the health workforce in developing countries, especially in least developed countries and small island developing States",
                    "ar": "\u0663-\u062c \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0642\u0637\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0629 \u0648\u062a\u0648\u0638\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0627\u0639 \u0648\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0648\u062a\u062f\u0631\u064a\u0628\u0647\u0627 \u0648\u0627\u0633\u062a\u0628\u0642\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0648\u0628\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629",
                    "fr": "3.c Accro\u00eetre consid\u00e9rablement le budget de la sant\u00e9 et le recrutement, le perfectionnement, la formation et le maintien en poste du personnel de sant\u00e9 dans les pays en d\u00e9veloppement, notamment dans les pays les moins avanc\u00e9s et les petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement",
                    "es": "3.c Aumentar considerablemente la financiaci\u00f3n de la salud y la contrataci\u00f3n, el perfeccionamiento, la capacitaci\u00f3n y la retenci\u00f3n del personal sanitario en los pa\u00edses en desarrollo, especialmente en los pa\u00edses menos adelantados y los peque\u00f1os Estados insulares en desarrollo",
                    "ru": "3.c \u0421\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u044c \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0443 \u0438 \u0443\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0438 \u043c\u0430\u043b\u044b\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445",
                    "zh-hans": "3.c \u5927\u5e45\u52a0\u5f3a\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u548c\u5c0f\u5c9b\u5c7f\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u7684\u536b\u751f\u7b79\u8d44\uff0c\u589e\u52a0\u5176\u536b\u751f\u5de5\u4f5c\u8005\u7684\u62db\u8058\u3001\u57f9\u517b\u3001\u57f9\u8bad\u548c\u7559\u7528"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-03-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-03-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-03-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-03-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-03-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-03-zh-hans.png"
                }
            },
            "3.d": {
                "name": {
                    "en": "3.d Strengthen the capacity of all countries, in particular developing countries, for early warning, risk reduction and management of national and global health risks",
                    "ar": "\u0663-\u062f \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0642\u062f\u0631\u0627\u062a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0630\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631 \u0648\u0627\u0644\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0627\u0637\u0631 \u0648\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0627\u0637\u0631 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629",
                    "fr": "3.d Renforcer les moyens dont disposent tous les pays, en particulier les pays en d\u00e9veloppement, en mati\u00e8re d\u2019alerte rapide, de r\u00e9duction des risques et de gestion des risques sanitaires nationaux et mondiaux",
                    "es": "3.d Reforzar la capacidad de todos los pa\u00edses, en particular los pa\u00edses en desarrollo, en materia de alerta temprana, reducci\u00f3n de riesgos y gesti\u00f3n de los riesgos para la salud nacional y mundial",
                    "ru": "3.d \u041d\u0430\u0440\u0430\u0449\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u044f",
                    "zh-hans": "3.d \u52a0\u5f3a\u5404\u56fd\uff0c\u7279\u522b\u662f\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u65e9\u671f\u9884\u8b66\u3001\u51cf\u5c11\u98ce\u9669\uff0c\u4ee5\u53ca\u7ba1\u7406\u56fd\u5bb6\u548c\u5168\u7403\u5065\u5eb7\u98ce\u9669\u7684\u80fd\u529b"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-03-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-03-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-03-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-03-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-03-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-03-zh-hans.png"
                }
            }
        }
    },
    "4": {
        "name": {
            "en": "Goal 4. Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all",
            "ar": "\u0627\u0644\u0647\u062f\u0641 4 - \u0636\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062c\u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0627\u0645\u0644 \u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0648\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0641\u0631\u0635 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u0651\u0645 \u0645\u062f\u0649 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629\u00a0\u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639",
            "fr": "Objectif 4. Assurer \u00e0 tous une \u00e9ducation \u00e9quitable, inclusive et de qualit\u00e9 et\u00a0des possibilit\u00e9s d\u2019apprentissage tout\u00a0au\u00a0long\u00a0de la vie",
            "es": "Objetivo 4. Garantizar una educaci\u00f3n inclusiva y equitativa de calidad y promover oportunidades de aprendizaje permanente para todos",
            "ru": "\u0426\u0435\u043b\u044c\u00a04. \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0441\u0435\u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u00a0\u043f\u043e\u043e\u0449\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0439\u00a0\u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445",
            "zh-hans": "\u76ee\u68074. \u786e\u4fdd\u5305\u5bb9\u548c\u516c\u5e73\u7684\u4f18\u8d28\u6559\u80b2\uff0c\u8ba9\u5168\u6c11\u7ec8\u8eab\u4eab\u6709\u5b66\u4e60\u673a\u4f1a"
        },
        "type": "goal",
        "image": {
            "en": "images\/sdg-04-en.png",
            "ar": "images\/sdg-04-ar.png",
            "fr": "images\/sdg-04-fr.png",
            "es": "images\/sdg-04-es.png",
            "ru": "images\/sdg-04-ru.png",
            "zh-hans": "images\/sdg-04-zh-hans.png"
        },
        "targets": {
            "4.1": {
                "name": {
                    "en": "4.1 By 2030, ensure that all girls and boys complete free, equitable and quality primary and secondary education leading to relevant and effective learning outcomes",
                    "ar": "4.1 \u0636\u0645\u0627\u0646 \u0623\u0646 \u064a\u062a\u0645\u062a\u0651\u0639 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0641\u062a\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0641\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0628\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0628\u062a\u062f\u0627\u0626\u064a \u0648\u062b\u0627\u0646\u0648\u064a \u0645\u062c\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0646\u0635\u0641 \u0648\u062c\u064a\u0651\u062f\u060c \u0645\u0645\u0627 \u064a\u0624\u062f\u064a \u0625\u0644\u0649 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0646\u062a\u0627\u0626\u062c \u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0644\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0648\u0641\u0639\u0627\u0644\u0629 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "`4.1 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que toutes les filles et tous les gar\u00e7ons suivent, sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9, un cycle complet d\u2019enseignement primaire et secondaire gratuit et de qualit\u00e9 les dotant d\u2019acquis v\u00e9ritablement utiles",
                    "es": "4.1 De aqu\u00ed a 2030, asegurar que todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os terminen la ense\u00f1anza primaria y secundaria, que ha de ser gratuita, equitativa y de calidad y producir resultados de aprendizaje pertinentes y efectivos",
                    "ru": "4.1 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0432\u0441\u0435 \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0438 \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u0438 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0435\u0441\u043f\u043b\u0430\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e, \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0434\u043e\u0431\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f",
                    "zh-hans": "4.1 \u52302030\u5e74\uff0c\u786e\u4fdd\u6240\u6709\u7537\u5973\u7ae5\u5b8c\u6210\u514d\u8d39\u3001\u516c\u5e73\u548c\u4f18\u8d28\u7684\u4e2d\u5c0f\u5b66\u6559\u80b2\uff0c\u5e76\u53d6\u5f97\u76f8\u5173\u548c\u6709\u6548\u7684\u5b66\u4e60\u6210\u679c"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-04-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-04-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-04-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-04-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-04-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-04-zh-hans.png"
                }
            },
            "4.2": {
                "name": {
                    "en": "4.2 By 2030, ensure that all girls and boys have access to quality early childhood development, care and pre-primary education so that they are ready for primary education",
                    "ar": "4.2 \u0636\u0645\u0627\u0646 \u0623\u0646 \u062a\u062a\u0627\u062d \u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0641\u062a\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0641\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0641\u0631\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0648\u0639\u064a\u0629 \u062c\u064a\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0639\u0627\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0641\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0628\u062a\u062f\u0627\u0626\u064a \u062d\u062a\u0649 \u064a\u0643\u0648\u0646\u0648\u0627 \u062c\u0627\u0647\u0632\u064a\u0646 \u0644\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0628\u062a\u062f\u0627\u0626\u064a \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "4.2 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que toutes les filles et tous les gar\u00e7ons aient acc\u00e8s \u00e0 des services de d\u00e9veloppement et de prise en charge de la petite enfance et \u00e0 une \u00e9ducation pr\u00e9scolaire de qualit\u00e9 qui les pr\u00e9parent \u00e0 suivre un enseignement primaire",
                    "es": "4.2 De aqu\u00ed a 2030, asegurar que todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os tengan acceso a servicios de atenci\u00f3n y desarrollo en la primera infancia y educaci\u00f3n preescolar de calidad, a fin de que est\u00e9n preparados para la ense\u00f1anza primaria",
                    "ru": "4.2 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0432\u0441\u0435 \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0438 \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f, \u0443\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u0434\u043e\u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430, \u0441 \u0442\u0435\u043c \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043e\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u044b \u043a \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f",
                    "zh-hans": "4.2 \u52302030\u5e74\uff0c\u786e\u4fdd\u6240\u6709\u7537\u5973\u7ae5\u83b7\u5f97\u4f18\u8d28\u5e7c\u513f\u53d1\u5c55\u3001\u770b\u62a4\u548c\u5b66\u524d\u6559\u80b2\uff0c\u4e3a\u4ed6\u4eec\u63a5\u53d7\u521d\u7ea7\u6559\u80b2\u505a\u597d\u51c6\u5907"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-04-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-04-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-04-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-04-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-04-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-04-zh-hans.png"
                }
            },
            "4.3": {
                "name": {
                    "en": "4.3 By 2030, ensure equal access for all women and men to affordable and quality technical, vocational and tertiary education, including university",
                    "ar": "4.3 \u0636\u0645\u0627\u0646 \u062a\u0643\u0627\u0641\u0624 \u0641\u0631\u0635 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0631\u062c\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u062c\u064a\u0651\u062f \u0648\u0627\u0644\u0645\u064a\u0633\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0644\u0641\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u064a\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "4.3 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que toutes les femmes et tous les hommes aient acc\u00e8s dans des conditions d\u2019\u00e9galit\u00e9 \u00e0 un enseignement technique, professionnel ou tertiaire, y\u00a0compris universitaire, de qualit\u00e9 et d\u2019un co\u00fbt abordable",
                    "es": "4.3 De aqu\u00ed a 2030, asegurar el acceso igualitario de todos los hombres y las mujeres a una formaci\u00f3n t\u00e9cnica, profesional y superior de calidad, incluida la ense\u00f1anza universitaria",
                    "ru": "4.3 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u0438 \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d \u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u043d\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u043c\u0443 \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u043c\u0443 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e",
                    "zh-hans": "4.3 \u52302030\u5e74\uff0c\u786e\u4fdd\u6240\u6709\u7537\u5973\u5e73\u7b49\u83b7\u5f97\u8d1f\u62c5\u5f97\u8d77\u7684\u4f18\u8d28\u6280\u672f\u3001\u804c\u4e1a\u548c\u9ad8\u7b49\u6559\u80b2\uff0c\u5305\u62ec\u5927\u5b66\u6559\u80b2"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-04-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-04-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-04-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-04-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-04-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-04-zh-hans.png"
                }
            },
            "4.4": {
                "name": {
                    "en": "4.4 By 2030, substantially increase the number of youth and adults who have relevant skills, including technical and vocational skills, for employment, decent jobs and entrepreneurship",
                    "ar": "4.4 \u0627\u0644\u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0628\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0634\u0628\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u062a\u062a\u0648\u0627\u0641\u0631 \u0644\u062f\u064a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627\u00a0\u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0642\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629\u060c \u0644\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0648\u0634\u063a\u0644 \u0648\u0638\u0627\u0626\u0641 \u0644\u0627\u0626\u0642\u0629 \u0648\u0644\u0645\u0628\u0627\u0634\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0629 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "4.4 D\u2019ici \u00e0 2030, augmenter nettement le nombre de jeunes et d\u2019adultes disposant des comp\u00e9tences, notamment techniques et professionnelles, n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019emploi, \u00e0 l\u2019obtention d\u2019un travail d\u00e9cent et \u00e0 l\u2019entrepreneuriat",
                    "es": "4.4 De aqu\u00ed a 2030, aumentar considerablemente el n\u00famero de j\u00f3venes y adultos que tienen las competencias necesarias, en particular t\u00e9cnicas y profesionales, para acceder al empleo, el trabajo decente y el emprendimiento",
                    "ru": "4.4 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u044c \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0430\u043c\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0430\u043c\u0438, \u0434\u043b\u044f \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0438 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e",
                    "zh-hans": "4.4 \u52302030\u5e74\uff0c\u5927\u5e45\u589e\u52a0\u638c\u63e1\u5c31\u4e1a\u3001\u4f53\u9762\u5de5\u4f5c\u548c\u521b\u4e1a\u6240\u9700\u76f8\u5173\u6280\u80fd\uff0c\u5305\u62ec\u6280\u672f\u6027\u548c\u804c\u4e1a\u6027\u6280\u80fd\u7684\u9752\u5e74\u548c\u6210\u5e74\u4eba\u6570"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-04-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-04-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-04-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-04-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-04-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-04-zh-hans.png"
                }
            },
            "4.5": {
                "name": {
                    "en": "4.5 By 2030, eliminate gender disparities in education and ensure equal access to all levels of education and vocational training for the vulnerable, including persons with disabilities, indigenous peoples and children in vulnerable situations",
                    "ar": "4.5 \u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0641\u0627\u0648\u062a \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0648\u0636\u0645\u0627\u0646 \u062a\u0643\u0627\u0641\u0624 \u0641\u0631\u0635 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u062f\u0631\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a \u0644\u0644\u0641\u0626\u0627\u062a \u0627\u0644\u0636\u0639\u064a\u0641\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0644\u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0630\u0648\u064a \u0627\u0644\u0625\u0639\u0627\u0642\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0639\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u064a\u0639\u064a\u0634\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0638\u0644 \u0623\u0648\u0636\u0627\u0639 \u0647\u0634\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "4.5 D\u2019ici \u00e0 2030, \u00e9liminer les in\u00e9galit\u00e9s entre les sexes dans le domaine de l\u2019\u00e9ducation et assurer l\u2019\u00e9galit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s des personnes vuln\u00e9rables, y\u00a0compris les personnes handicap\u00e9es, les autochtones et les enfants en situation vuln\u00e9rable, \u00e0 tous les niveaux d\u2019enseignement et de formation professionnelle",
                    "es": "4.5 De aqu\u00ed a 2030, eliminar las disparidades de g\u00e9nero en la educaci\u00f3n y asegurar el acceso igualitario a todos los niveles de la ense\u00f1anza y la formaci\u00f3n profesional para las personas vulnerables, incluidas las personas con discapacidad, los pueblos ind\u00edgenas y los ni\u00f1os en situaciones de vulnerabilidad",
                    "ru": "4.5 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0435\u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0441\u0444\u0435\u0440\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0443\u044f\u0437\u0432\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0438\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0434\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0432 \u0443\u044f\u0437\u0432\u0438\u043c\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438",
                    "zh-hans": "4.5 \u52302030\u5e74\uff0c\u6d88\u9664\u6559\u80b2\u4e2d\u7684\u6027\u522b\u5dee\u8ddd\uff0c\u786e\u4fdd\u6b8b\u75be\u4eba\u3001\u571f\u8457\u5c45\u6c11\u548c\u5904\u5883\u8106\u5f31\u513f\u7ae5\u7b49\u5f31\u52bf\u7fa4\u4f53\u5e73\u7b49\u83b7\u5f97\u5404\u7ea7\u6559\u80b2\u548c\u804c\u4e1a\u57f9\u8bad"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-04-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-04-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-04-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-04-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-04-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-04-zh-hans.png"
                }
            },
            "4.6": {
                "name": {
                    "en": "4.6 By 2030, ensure that all youth and a substantial proportion of adults, both men and women, achieve literacy and numeracy",
                    "ar": "4.6 \u0636\u0645\u0627\u0646 \u0623\u0646 \u064a\u0644\u0645\u0651 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0628\u0627\u0628 \u0648\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0627\u0631\u060c \u0631\u062c\u0627\u0644\u0627\u064b \u0648\u0646\u0633\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u062d\u062f \u0633\u0648\u0627\u0621\u060c \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0621\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0627\u0628 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "4.6 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que tous les jeunes et une proportion consid\u00e9rable d\u2019adultes, hommes et femmes, sachent lire, \u00e9crire et compter",
                    "es": "4.6 De aqu\u00ed a 2030, asegurar que todos los j\u00f3venes y una proporci\u00f3n considerable de los adultos, tanto hombres como mujeres, est\u00e9n alfabetizados y tengan nociones elementales de aritm\u00e9tica",
                    "ru": "4.6 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0432\u0441\u0435 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0435 \u043b\u044e\u0434\u0438 \u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0434\u043e\u043b\u044f \u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d, \u0443\u043c\u0435\u043b\u0438 \u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c",
                    "zh-hans": "4.6 \u52302030\u5e74\uff0c\u786e\u4fdd\u6240\u6709\u9752\u5e74\u548c\u5927\u90e8\u5206\u6210\u5e74\u7537\u5973\u5177\u6709\u8bc6\u5b57\u548c\u8ba1\u7b97\u80fd\u529b"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-04-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-04-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-04-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-04-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-04-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-04-zh-hans.png"
                }
            },
            "4.7": {
                "name": {
                    "en": "4.7 By 2030, ensure that all learners acquire the knowledge and skills needed to promote sustainable development, including, among others, through education for sustainable development and sustainable lifestyles, human rights, gender equality, promotion of a culture of peace and non-violence, global citizenship and appreciation of cultural diversity and of culture\u2019s contribution to sustainable development",
                    "ar": "4.7 \u0636\u0645\u0627\u0646 \u0623\u0646 \u064a\u0643\u062a\u0633\u0628 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0651\u0645\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0631\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0647\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0644\u062f\u0639\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0628\u062c\u0645\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0644 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0644\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0627\u062a\u0651\u0628\u0627\u0639 \u0623\u0633\u0627\u0644\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0639\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629\u060c \u0648\u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0648\u0627\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0646\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631\u0648\u064a\u062c \u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0646\u0628\u0630 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0642\u062f\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u064a \u0648\u062a\u0642\u062f\u064a\u0631 \u0645\u0633\u0627\u0647\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "4.7 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que tous les \u00e9l\u00e8ves acqui\u00e8rent les connaissances et comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour promouvoir le d\u00e9veloppement durable, notamment par l\u2019\u00e9ducation en faveur du d\u00e9veloppement et de modes de vie durables, des droits de l\u2019homme, de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes, de la promotion d\u2019une culture de paix et de non-violence, de la citoyennet\u00e9 mondiale et de l\u2019appr\u00e9ciation de la diversit\u00e9 culturelle et de la contribution de la culture au d\u00e9veloppement durable",
                    "es": "4.7 De aqu\u00ed a 2030, asegurar que todos los alumnos adquieran los conocimientos te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos necesarios para promover el desarrollo sostenible, entre otras cosas mediante la educaci\u00f3n para el desarrollo sostenible y los estilos de vida sostenibles, los derechos humanos, la igualdad de g\u00e9nero, la promoci\u00f3n de una cultura de paz y no violencia, la ciudadan\u00eda mundial y la valoraci\u00f3n de la diversidad cultural y la contribuci\u00f3n de la cultura al desarrollo sostenible",
                    "ru": "4.7 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0432\u0441\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0438, \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430\u043c \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0438 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438, \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u044b \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u043d\u0435\u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f, \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u043e\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f \u0438 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u0430 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0432 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435",
                    "zh-hans": "4.7 \u52302030\u5e74\uff0c\u786e\u4fdd\u6240\u6709\u8fdb\u884c\u5b66\u4e60\u7684\u4eba\u90fd\u638c\u63e1\u53ef\u6301\u7eed\u53d1\u5c55\u6240\u9700\u7684\u77e5\u8bc6\u548c\u6280\u80fd\uff0c\u5177\u4f53\u505a\u6cd5\u5305\u62ec\u5f00\u5c55\u53ef\u6301\u7eed\u53d1\u5c55\u3001\u53ef\u6301\u7eed\u751f\u6d3b\u65b9\u5f0f\u3001\u4eba\u6743\u548c\u6027\u522b\u5e73\u7b49\u65b9\u9762\u7684\u6559\u80b2\u3001\u5f18\u626c\u548c\u5e73\u548c\u975e\u66b4\u529b\u6587\u5316\u3001\u63d0\u5347\u5168\u7403\u516c\u6c11\u610f\u8bc6\uff0c\u4ee5\u53ca\u80af\u5b9a\u6587\u5316\u591a\u6837\u6027\u548c\u6587\u5316\u5bf9\u53ef\u6301\u7eed\u53d1\u5c55\u7684\u8d21\u732e"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-04-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-04-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-04-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-04-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-04-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-04-zh-hans.png"
                }
            },
            "4.a": {
                "name": {
                    "en": "4.a Build and upgrade education facilities that are child, disability and gender sensitive and provide safe, non-violent, inclusive and effective learning environments for all",
                    "ar": "\u0664-\u0623 \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u0641\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0631\u0627\u0639\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0648\u0642 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0646\u060c \u0648\u0627\u0644\u0625\u0639\u0627\u0642\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644\u060c \u0648\u0631\u0641\u0639 \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u0641\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0648\u062a\u0647\u064a\u0626\u0629 \u0628\u064a\u0626\u0629 \u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0641\u0639\u0627\u0644\u0629 \u0648\u0645\u0623\u0645\u0648\u0646\u0629 \u0648\u062e\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0641\u00a0\u0648\u0634\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639",
                    "fr": "4.a Construire des \u00e9tablissements scolaires qui soient adapt\u00e9s aux enfants, aux personnes handicap\u00e9es et aux deux sexes ou adapter les \u00e9tablissements existants \u00e0 cette fin et fournir \u00e0 tous un cadre d\u2019apprentissage s\u00fbr, non violent, inclusif et efficace",
                    "es": "4.a Construir y adecuar instalaciones educativas que tengan en cuenta las necesidades de los ni\u00f1os y las personas con discapacidad y las diferencias de g\u00e9nero, y que ofrezcan entornos de aprendizaje seguros, no violentos, inclusivos y eficaces para todos",
                    "ru": "4.a \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0443\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u044b \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439, \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0435 \u043d\u0443\u0436\u0434\u044b \u0438\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u044b, \u0438 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u0443\u044e, \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u043e\u0442 \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445",
                    "zh-hans": "4.a \u5efa\u7acb\u548c\u6539\u5584\u517c\u987e\u513f\u7ae5\u3001\u6b8b\u75be\u548c\u6027\u522b\u5e73\u7b49\u7684\u6559\u80b2\u8bbe\u65bd\uff0c\u4e3a\u6240\u6709\u4eba\u63d0\u4f9b\u5b89\u5168\u3001\u975e\u66b4\u529b\u3001\u5305\u5bb9\u548c\u6709\u6548\u7684\u5b66\u4e60\u73af\u5883"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-04-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-04-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-04-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-04-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-04-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-04-zh-hans.png"
                }
            },
            "4.b": {
                "name": {
                    "en": "4.b By 2020, substantially expand globally the number of scholarships available to developing countries, in particular least developed countries, small island developing States and African countries, for enrolment in higher education, including vocational training and information and communications technology, technical, engineering and scientific programmes, in developed countries and other developing countries",
                    "ar": "\u0664-\u0628 \u0627\u0644\u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0628\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0645\u0646\u062d \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0627\u062d\u0629 \u0644\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u060c \u0648\u0628\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0644\u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0644\u0644\u0627\u0644\u062a\u062d\u0627\u0642 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646\u062d \u0627\u0644\u062a\u062f\u0631\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a \u0648\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0627\u062a\u0635\u0627\u0644\u0627\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u062a\u0642\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0642\u062f\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02020",
                    "fr": "4.b D\u2019ici \u00e0 2020, augmenter nettement \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale le nombre de bourses d\u2019\u00e9tudes offertes \u00e0 des \u00e9tudiants des pays en d\u00e9veloppement, en particulier des pays les moins avanc\u00e9s, des petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement et des pays d\u2019Afrique, pour leur permettre de suivre des \u00e9tudes sup\u00e9rieures, y\u00a0compris une formation professionnelle, des cursus informatiques, techniques et scientifiques et des \u00e9tudes d\u2019ing\u00e9nieur, dans des pays d\u00e9velopp\u00e9s et d\u2019autres pays en d\u00e9veloppement",
                    "es": "4.b De aqu\u00ed a 2020, aumentar considerablemente a nivel mundial el n\u00famero de becas disponibles para los pa\u00edses en desarrollo, en particular los pa\u00edses menos adelantados, los peque\u00f1os Estados insulares en desarrollo y los pa\u00edses africanos, a fin de que sus estudiantes puedan matricularse en programas de ense\u00f1anza superior, incluidos programas de formaci\u00f3n profesional y programas t\u00e9cnicos, cient\u00edficos, de ingenier\u00eda y de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y las comunicaciones, de pa\u00edses desarrollados y otros pa\u00edses en desarrollo",
                    "ru": "4.b \u041a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u044c \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u0442\u0438\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0439, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c, \u043c\u0430\u043b\u044b\u043c \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c \u0438 \u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c, \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430\u043c \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e-\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439, \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u044b, \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445",
                    "zh-hans": "4.b \u52302020\u5e74\uff0c\u5728\u5168\u7403\u8303\u56f4\u5185\u5927\u5e45\u589e\u52a0\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u548c\u90e8\u5206\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u4e3a\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\uff0c\u7279\u522b\u662f\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u3001\u5c0f\u5c9b\u5c7f\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u548c\u975e\u6d32\u56fd\u5bb6\u63d0\u4f9b\u7684\u9ad8\u7b49\u6559\u80b2\u5956\u5b66\u91d1\u6570\u91cf\uff0c\u5305\u62ec\u804c\u4e1a\u57f9\u8bad\u548c\u4fe1\u606f\u901a\u4fe1\u6280\u672f\u3001\u6280\u672f\u3001\u5de5\u7a0b\u3001\u79d1\u5b66\u9879\u76ee\u7684\u5956\u5b66\u91d1"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-04-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-04-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-04-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-04-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-04-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-04-zh-hans.png"
                }
            },
            "4.c": {
                "name": {
                    "en": "4.c By 2030, substantially increase the supply of qualified teachers, including through international cooperation for teacher training in developing countries, especially least developed countries and small island developing States",
                    "ar": "\u0664-\u062c \u0627\u0644\u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0628\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0645\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0647\u0644\u064a\u0646\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u062a\u062f\u0631\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0645\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0648\u0628\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0651\u064b\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "4.c D\u2019ici \u00e0 2030, accro\u00eetre nettement le nombre d\u2019enseignants qualifi\u00e9s, notamment au moyen de la coop\u00e9ration internationale pour la formation d\u2019enseignants dans les pays en d\u00e9veloppement, surtout dans les pays les moins avanc\u00e9s et les petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement",
                    "es": "4.c De aqu\u00ed a 2030, aumentar considerablemente la oferta de docentes calificados, incluso mediante la cooperaci\u00f3n internacional para la formaci\u00f3n de docentes en los pa\u00edses en desarrollo, especialmente los pa\u00edses menos adelantados y los peque\u00f1os Estados insulares en desarrollo",
                    "ru": "4.c \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u044c \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0435 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0438 \u043c\u0430\u043b\u044b\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445",
                    "zh-hans": "4.c \u52302030\u5e74\uff0c\u5927\u5e45\u589e\u52a0\u5408\u683c\u6559\u5e08\u4eba\u6570\uff0c\u5177\u4f53\u505a\u6cd5\u5305\u62ec\u5728\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\uff0c\u7279\u522b\u662f\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u548c\u5c0f\u5c9b\u5c7f\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u5f00\u5c55\u5e08\u8d44\u57f9\u8bad\u65b9\u9762\u7684\u56fd\u9645\u5408\u4f5c"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-04-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-04-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-04-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-04-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-04-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-04-zh-hans.png"
                }
            }
        }
    },
    "5": {
        "name": {
            "en": "Goal 5. Achieve gender equality and empower all women and girls",
            "ar": "\u0627\u0644\u0647\u062f\u0641 5 - \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0648\u0627\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0646 \u0648\u062a\u0645\u0643\u064a\u0646 \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0641\u062a\u064a\u0627\u062a",
            "fr": "Objectif 5. Parvenir \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles",
            "es": "Objetivo 5. Lograr la igualdad de g\u00e9nero y empoderar a todas las mujeres y las ni\u00f1as",
            "ru": "\u0426\u0435\u043b\u044c 5. \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u0438 \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u0435\u043a",
            "zh-hans": "\u76ee\u68075. \u5b9e\u73b0\u6027\u522b\u5e73\u7b49\uff0c\u589e\u5f3a\u6240\u6709\u5987\u5973\u548c\u5973\u7ae5\u7684\u6743\u80fd"
        },
        "type": "goal",
        "image": {
            "en": "images\/sdg-05-en.png",
            "ar": "images\/sdg-05-ar.png",
            "fr": "images\/sdg-05-fr.png",
            "es": "images\/sdg-05-es.png",
            "ru": "images\/sdg-05-ru.png",
            "zh-hans": "images\/sdg-05-zh-hans.png"
        },
        "targets": {
            "5.1": {
                "name": {
                    "en": "5.1 End all forms of discrimination against all women and girls everywhere",
                    "ar": "5.1 \u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0645\u064a\u064a\u0632 \u0636\u062f \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0641\u062a\u064a\u0627\u062a \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0645\u0643\u0627\u0646",
                    "fr": "5.1 Mettre fin, partout dans le monde, \u00e0 toutes les formes de discrimination \u00e0 l\u2019\u00e9gard des femmes et des filles",
                    "es": "5.1 Poner fin a todas las formas de discriminaci\u00f3n contra todas las mujeres y las ni\u00f1as en todo el mundo",
                    "ru": "5.1 \u041f\u043e\u0432\u0441\u0435\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u0434\u0438\u0441\u043a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u0438 \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u0435\u043a",
                    "zh-hans": "5.1 \u5728\u5168\u7403\u6d88\u9664\u5bf9\u5987\u5973\u548c\u5973\u7ae5\u4e00\u5207\u5f62\u5f0f\u7684\u6b67\u89c6"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-05-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-05-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-05-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-05-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-05-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-05-zh-hans.png"
                }
            },
            "5.2": {
                "name": {
                    "en": "5.2 Eliminate all forms of violence against all women and girls in the public and private spheres, including trafficking and sexual and other types of exploitation",
                    "ar": "5.2 \u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0641 \u0636\u062f \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0641\u062a\u064a\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0644\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062c\u0627\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0628\u0634\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u063a\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a \u0648\u063a\u064a\u0631 \u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639\u00a0\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u063a\u0644\u0627\u0644",
                    "fr": "5.2 \u00c9liminer de la vie publique et de la vie priv\u00e9e toutes les formes de violence faite aux femmes et aux filles, y\u00a0compris la traite et l\u2019exploitation sexuelle et d\u2019autres types d\u2019exploitation",
                    "es": "5.2 Eliminar todas las formas de violencia contra todas las mujeres y las ni\u00f1as en los \u00e1mbitos p\u00fablico y privado, incluidas la trata y la explotaci\u00f3n sexual y otros tipos de explotaci\u00f3n",
                    "ru": "5.2 \u041b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u0438 \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u0435\u043a \u0432 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0444\u0435\u0440\u0430\u0445, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u044e \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0438 \u0438\u043d\u044b\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u044d\u043a\u0441\u043f\u043b\u0443\u0430\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438",
                    "zh-hans": "5.2 \u6d88\u9664\u516c\u5171\u548c\u79c1\u8425\u90e8\u95e8\u9488\u5bf9\u5987\u5973\u548c\u5973\u7ae5\u4e00\u5207\u5f62\u5f0f\u7684\u66b4\u529b\u884c\u4e3a\uff0c\u5305\u62ec\u8d29\u5356\u3001\u6027\u5265\u524a\u53ca\u5176\u4ed6\u5f62\u5f0f\u7684\u5265\u524a"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-05-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-05-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-05-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-05-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-05-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-05-zh-hans.png"
                }
            },
            "5.3": {
                "name": {
                    "en": "5.3 Eliminate all harmful practices, such as child, early and forced marriage and female genital mutilation",
                    "ar": "5.3 \u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0636\u0627\u0631\u0629\u060c \u0645\u0646 \u0642\u0628\u064a\u0644 \u0632\u0648\u0627\u062c \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0632\u0648\u0627\u062c \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0632\u0648\u0627\u062c \u0627\u0644\u0642\u0633\u0631\u064a\u060c \u0648\u062a\u0634\u0648\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0627\u0633\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0625\u0646\u0627\u062b",
                    "fr": "5.3 \u00c9liminer toutes les pratiques pr\u00e9judiciables, telles que le mariage des enfants, le mariage pr\u00e9coce ou forc\u00e9 et la mutilation g\u00e9nitale f\u00e9minine",
                    "es": "5.3 Eliminar todas las pr\u00e1cticas nocivas, como el matrimonio infantil, precoz y forzado y la mutilaci\u00f3n genital femenina",
                    "ru": "5.3 \u041b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435 \u0432\u0440\u0435\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0438\u0434\u044b \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0440\u0430\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u0430\u043b\u0435\u0447\u0430\u0449\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u0445",
                    "zh-hans": "5.3 \u6d88\u9664\u7ae5\u5a5a\u3001\u65e9\u5a5a\u3001\u903c\u5a5a\u53ca\u5272\u793c\u7b49\u4e00\u5207\u4f24\u5bb3\u884c\u4e3a"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-05-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-05-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-05-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-05-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-05-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-05-zh-hans.png"
                }
            },
            "5.4": {
                "name": {
                    "en": "5.4 Recognize and value unpaid care and domestic work through the provision of public services, infrastructure and social protection policies and the promotion of shared responsibility within the household and the family as nationally appropriate",
                    "ar": "5.4 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0631\u0627\u0641 \u0628\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0639\u0627\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0632\u0644\u064a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u062f\u0641\u0648\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0631 \u0648\u062a\u0642\u062f\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0641\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0646\u0649 \u0627\u0644\u062a\u062d\u062a\u064a\u0629 \u0648\u0648\u0636\u0639 \u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062a\u0642\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u064a\u0629 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u064a\u0634\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0629\u060c \u062d\u0633\u0628\u0645\u0627 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0627\u064b \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a",
                    "fr": "5.4 Prendre en compte et valoriser les soins et travaux domestiques non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s, par la mise en place de services publics, d\u2019infrastructures et de politiques de protection sociale et par la promotion du partage des responsabilit\u00e9s dans le m\u00e9nage et la famille, en fonction du contexte national",
                    "es": "5.4 Reconocer y valorar los cuidados y el trabajo dom\u00e9stico no remunerados mediante servicios p\u00fablicos, infraestructuras y pol\u00edticas de protecci\u00f3n social, y promoviendo la responsabilidad compartida en el hogar y la familia, seg\u00fan proceda en cada pa\u00eds",
                    "ru": "5.4 \u041f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0446\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c \u043d\u0435\u043e\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0434 \u043f\u043e \u0443\u0445\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u043f\u043e \u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0435\u0433\u043e \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044f \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438, \u0438\u043d\u0444\u0440\u0430\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u0438 \u043f\u043e\u043e\u0449\u0440\u044f\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435, \u0441 \u0443\u0447\u0435\u0442\u043e\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0439",
                    "zh-hans": "5.4 \u8ba4\u53ef\u548c\u5c0a\u91cd\u65e0\u507f\u62a4\u7406\u548c\u5bb6\u52a1\uff0c\u5404\u56fd\u53ef\u89c6\u672c\u56fd\u60c5\u51b5\u63d0\u4f9b\u516c\u5171\u670d\u52a1\u3001\u57fa\u7840\u8bbe\u65bd\u548c\u793e\u4f1a\u4fdd\u62a4\u653f\u7b56\uff0c\u5728\u5bb6\u5ead\u5185\u90e8\u63d0\u5021\u8d23\u4efb\u5171\u62c5"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-05-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-05-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-05-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-05-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-05-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-05-zh-hans.png"
                }
            },
            "5.5": {
                "name": {
                    "en": "5.5 Ensure women\u2019s full and effective participation and equal opportunities for leadership at all levels of decision-making in political, economic and public life",
                    "ar": "5.5 \u0643\u0641\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0643\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0648\u0641\u0639\u0627\u0644\u0629 \u0648\u062a\u0643\u0627\u0641\u0624 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0635 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0627\u062d\u0629 \u0644\u0647\u0627 \u0644\u0644\u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0648\u0627\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0631\u062c\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a \u0635\u0646\u0639 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629\u00a0\u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629",
                    "fr": "5.5 Veiller \u00e0 ce que les femmes participent pleinement et effectivement aux fonctions de direction \u00e0 tous les niveaux de d\u00e9cision, dans la vie politique, \u00e9conomique et publique, et y acc\u00e8dent sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9",
                    "es": "5.5 Asegurar la participaci\u00f3n plena y efectiva de las mujeres y la igualdad de oportunidades de liderazgo a todos los niveles decisorios en la vida pol\u00edtica, econ\u00f3mica y p\u00fablica",
                    "ru": "5.5 \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0435\u0435 \u0438 \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u0438 \u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043d\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439, \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438",
                    "zh-hans": "5.5 \u786e\u4fdd\u5987\u5973\u5168\u9762\u6709\u6548\u53c2\u4e0e\u5404\u7ea7\u653f\u6cbb\u3001\u7ecf\u6d4e\u548c\u516c\u5171\u751f\u6d3b\u7684\u51b3\u7b56\uff0c\u5e76\u4eab\u6709\u8fdb\u5165\u4ee5\u4e0a\u5404\u7ea7\u51b3\u7b56\u9886\u5bfc\u5c42\u7684\u5e73\u7b49\u673a\u4f1a"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-05-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-05-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-05-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-05-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-05-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-05-zh-hans.png"
                }
            },
            "5.6": {
                "name": {
                    "en": "5.6 Ensure universal access to sexual and reproductive health and reproductive rights as agreed in accordance with the Programme of Action of the International Conference on Population and Development and the Beijing Platform for Action and the outcome documents of their review conferences",
                    "ar": "5.6 \u0636\u0645\u0627\u0646 \u062d\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u062d\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0627\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0627\u0628\u064a\u0629\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0641\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0648\u0641\u0642\u0627 \u0644\u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0624\u062a\u0645\u0631 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0646\u0647\u0627\u062c \u0639\u0645\u0644 \u0628\u064a\u062c\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0648\u062b\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u062e\u062a\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0644\u0645\u0624\u062a\u0645\u0631\u0627\u062a \u0627\u0633\u062a\u0639\u0631\u0627\u0636\u0647\u0645\u0627",
                    "fr": "5.6 Assurer l\u2019acc\u00e8s de tous aux soins de sant\u00e9 sexuelle et procr\u00e9ative et faire en sorte que chacun puisse exercer ses droits en mati\u00e8re de procr\u00e9ation, ainsi qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 dans le Programme d\u2019action de la Conf\u00e9rence internationale sur la population et le d\u00e9veloppement et le Programme d\u2019action de Beijing et les documents finals des conf\u00e9rences d\u2019examen qui ont suivi",
                    "es": "5.6 Asegurar el acceso universal a la salud sexual y reproductiva y los derechos reproductivos seg\u00fan lo acordado de conformidad con el Programa de Acci\u00f3n de la Conferencia Internacional sobre la Poblaci\u00f3n y el Desarrollo, la Plataforma de Acci\u00f3n de Beijing y los documentos finales de sus conferencias de examen",
                    "ru": "5.6 \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0438\u0439 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430\u043c \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044b \u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0440\u0435\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u044f \u0438 \u043a \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0440\u0435\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u041f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e, \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0444\u043e\u0440\u043c\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u0438 \u0438\u0442\u043e\u0433\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u044e \u0445\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0445 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f",
                    "zh-hans": "5.6 \u6839\u636e\u300a\u56fd\u9645\u4eba\u53e3\u4e0e\u53d1\u5c55\u4f1a\u8bae\u884c\u52a8\u7eb2\u9886\u300b\u3001\u300a\u5317\u4eac\u884c\u52a8\u7eb2\u9886\u300b\u53ca\u5176\u5386\u6b21\u5ba1\u67e5\u4f1a\u8bae\u7684\u6210\u679c\u6587\u4ef6\uff0c\u786e\u4fdd\u666e\u904d\u4eab\u6709\u6027\u548c\u751f\u6b96\u5065\u5eb7\u4ee5\u53ca\u751f\u6b96\u6743\u5229"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-05-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-05-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-05-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-05-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-05-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-05-zh-hans.png"
                }
            },
            "5.a": {
                "name": {
                    "en": "5.a Undertake reforms to give women equal rights to economic resources, as well as access to ownership and control over land and other forms of property, financial services, inheritance and natural resources, in accordance with national laws",
                    "ar": "\u0665-\u0623 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0645 \u0628\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d\u0627\u062a \u0644\u062a\u062e\u0648\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 \u062d\u0642\u0648\u0642\u0627 \u0645\u062a\u0633\u0627\u0648\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629\u060c \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062d\u0635\u0648\u0644\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0635\u0631\u0651\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0636\u064a \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062a\u0644\u0643\u0627\u062a\u060c \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u064a\u0631\u0627\u062b \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629\u060c \u0648\u0641\u0642\u064b\u0627 \u0644\u0644\u0642\u0648\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629",
                    "fr": "5.a Entreprendre des r\u00e9formes visant \u00e0 donner aux femmes les m\u00eames droits aux ressources \u00e9conomiques, ainsi que l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 et au contr\u00f4le des terres et d\u2019autres formes de propri\u00e9t\u00e9, aux services financiers, \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage et aux ressources naturelles, dans le respect de la l\u00e9gislation interne",
                    "es": "5.a Emprender reformas que otorguen a las mujeres igualdad de derechos a los recursos econ\u00f3micos, as\u00ed como acceso a la propiedad y al control de la tierra y otros tipos de bienes, los servicios financieros, la herencia y los recursos naturales, de conformidad con las leyes nacionales",
                    "ru": "5.a \u041f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u0432 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430\u043c \u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0432 \u043d\u0430 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u044b, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430 \u043a \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u043c \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430\u043c, \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u043e\u043c\u0443 \u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u0430\u043c \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430\u043c\u0438",
                    "zh-hans": "5.a \u6839\u636e\u5404\u56fd\u6cd5\u5f8b\u8fdb\u884c\u6539\u9769\uff0c\u7ed9\u4e88\u5987\u5973\u5e73\u7b49\u83b7\u53d6\u7ecf\u6d4e\u8d44\u6e90\u7684\u6743\u5229\uff0c\u4ee5\u53ca\u4eab\u6709\u5bf9\u571f\u5730\u548c\u5176\u4ed6\u5f62\u5f0f\u8d22\u4ea7\u7684\u6240\u6709\u6743\u548c\u63a7\u5236\u6743\uff0c\u83b7\u53d6\u91d1\u878d\u670d\u52a1\u3001\u9057\u4ea7\u548c\u81ea\u7136\u8d44\u6e90"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-05-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-05-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-05-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-05-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-05-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-05-zh-hans.png"
                }
            },
            "5.b": {
                "name": {
                    "en": "5.b Enhance the use of enabling technology, in particular information and communications technology, to promote the empowerment of women",
                    "ar": "\u0665-\u0628 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0643\u064a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0628\u062e\u0627\u0635\u0629 \u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0627\u062a\u0635\u0627\u0644\u0627\u062a\u060c \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062a\u0645\u0643\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629",
                    "fr": "5.b Renforcer l\u2019utilisation des technologies clefs, en particulier de l\u2019informatique et des communications, pour favoriser l\u2019autonomisation des femmes",
                    "es": "5.b Mejorar el uso de la tecnolog\u00eda instrumental, en particular la tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y las comunicaciones, para promover el empoderamiento de las mujeres",
                    "ru": "5.b \u0410\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0435\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e-\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438, \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d",
                    "zh-hans": "5.b \u52a0\u5f3a\u6280\u672f\u7279\u522b\u662f\u4fe1\u606f\u548c\u901a\u4fe1\u6280\u672f\u7684\u5e94\u7528\uff0c\u4ee5\u589e\u5f3a\u5987\u5973\u6743\u80fd"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-05-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-05-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-05-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-05-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-05-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-05-zh-hans.png"
                }
            },
            "5.c": {
                "name": {
                    "en": "5.c Adopt and strengthen sound policies and enforceable legislation for the promotion of gender equality and the empowerment of all women and girls at all levels",
                    "ar": "\u0665-\u062c \u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f \u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0633\u0644\u064a\u0645\u0629 \u0648\u062a\u0634\u0631\u064a\u0639\u0627\u062a \u0642\u0627\u0628\u0644\u0629 \u0644\u0644\u0625\u0646\u0641\u0627\u0630 \u0648\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0634\u0631\u064a\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0628\u064a\u0644 \u0644\u0644\u0646\u0647\u0648\u0636 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0648\u0627\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0646 \u0648\u062a\u0645\u0643\u064a\u0646 \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0641\u062a\u064a\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0645\u064a\u0639\u00a0\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a",
                    "fr": "5.c Adopter des politiques bien con\u00e7ues et des dispositions l\u00e9gislatives applicables en faveur de la promotion de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes et de l\u2019autonomisation de toutes les femmes et de toutes les filles \u00e0 tous les niveaux et renforcer celles qui existent",
                    "es": "5.c Aprobar y fortalecer pol\u00edticas acertadas y leyes aplicables para promover la igualdad de g\u00e9nero y el empoderamiento de todas las mujeres y las ni\u00f1as a todos los niveles",
                    "ru": "5.c \u041f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u0443\u043c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u044b \u0432 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445 \u043f\u043e\u043e\u0449\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u0438 \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u0435\u043a \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f\u0445",
                    "zh-hans": "5.c \u91c7\u7528\u548c\u52a0\u5f3a\u5408\u7406\u7684\u653f\u7b56\u548c\u6709\u6267\u884c\u529b\u7684\u7acb\u6cd5\uff0c\u4fc3\u8fdb\u6027\u522b\u5e73\u7b49\uff0c\u5728\u5404\u7ea7\u589e\u5f3a\u5987\u5973\u548c\u5973\u7ae5\u6743\u80fd"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-05-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-05-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-05-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-05-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-05-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-05-zh-hans.png"
                }
            }
        }
    },
    "6": {
        "name": {
            "en": "Goal 6. Ensure availability and sustainable management of water and sanitation for all",
            "ar": "\u0627\u0644\u0647\u062f\u0641 6 - \u0636\u0645\u0627\u0646 \u062a\u0648\u0627\u0641\u0631 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647 \u0648\u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a \u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0648\u0625\u062f\u0627\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0625\u062f\u0627\u0631\u0629\u00a0\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629",
            "fr": "Objectif 6. Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d\u2019alimentation en eau et d\u2019assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable",
            "es": "Objetivo 6. Garantizar la disponibilidad y la gesti\u00f3n sostenible del agua y el saneamiento para todos",
            "ru": "\u0426\u0435\u043b\u044c 6. \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u0438\u00a0\u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445",
            "zh-hans": "\u76ee\u68076. \u4e3a\u6240\u6709\u4eba\u63d0\u4f9b\u6c34\u548c\u73af\u5883\u536b\u751f\u5e76\u5bf9\u5176\u8fdb\u884c\u53ef\u6301\u7eed\u7ba1\u7406"
        },
        "type": "goal",
        "image": {
            "en": "images\/sdg-06-en.png",
            "ar": "images\/sdg-06-ar.png",
            "fr": "images\/sdg-06-fr.png",
            "es": "images\/sdg-06-es.png",
            "ru": "images\/sdg-06-ru.png",
            "zh-hans": "images\/sdg-06-zh-hans.png"
        },
        "targets": {
            "6.1": {
                "name": {
                    "en": "6.1 By 2030, achieve universal and equitable access to safe and affordable drinking water for all",
                    "ar": "6.1 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0647\u062f\u0641 \u062d\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u064a\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0623\u0645\u0648\u0646\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u064a\u0633\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0644\u0641\u0629 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "6.1 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer l\u2019acc\u00e8s universel et \u00e9quitable \u00e0 l\u2019eau potable, \u00e0 un co\u00fbt abordable",
                    "es": "6.1 De aqu\u00ed a 2030, lograr el acceso universal y equitativo al agua potable a un precio asequible para todos",
                    "ru": "6.1 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0442\u044c\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445",
                    "zh-hans": "6.1 \u52302030\u5e74\uff0c\u4eba\u4eba\u666e\u904d\u548c\u516c\u5e73\u83b7\u5f97\u5b89\u5168\u548c\u8d1f\u62c5\u5f97\u8d77\u7684\u996e\u7528\u6c34"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-06-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-06-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-06-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-06-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-06-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-06-zh-hans.png"
                }
            },
            "6.2": {
                "name": {
                    "en": "6.2 By 2030, achieve access to adequate and equitable sanitation and hygiene for all and end open defecation, paying special attention to the needs of women and girls and those in vulnerable situations",
                    "ar": "6.2 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0647\u062f\u0641 \u062d\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a \u0648\u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a\u0629 \u0648\u0648\u0636\u0639 \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062a\u063a\u0648\u0637 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0621\u060c \u0648\u0625\u064a\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645 \u062e\u0627\u0635 \u0644\u0627\u062d\u062a\u064a\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0641\u062a\u064a\u0627\u062a \u0648\u0645\u0646 \u064a\u0639\u064a\u0634\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0638\u0644 \u0623\u0648\u0636\u0627\u0639 \u0647\u0634\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "6.2 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous, dans des conditions \u00e9quitables, \u00e0 des services d\u2019assainissement et d\u2019hygi\u00e8ne ad\u00e9quats et mettre fin \u00e0 la d\u00e9f\u00e9cation en plein air, en accordant une attention particuli\u00e8re aux besoins des femmes et des filles et des personnes en situation vuln\u00e9rable",
                    "es": "6.2 De aqu\u00ed a 2030, lograr el acceso a servicios de saneamiento e higiene adecuados y equitativos para todos y poner fin a la defecaci\u00f3n al aire libre, prestando especial atenci\u00f3n a las necesidades de las mujeres y las ni\u00f1as y las personas en situaciones de vulnerabilidad",
                    "ru": "6.2 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0438\u043c \u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e-\u0433\u0438\u0433\u0438\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c \u0438 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0444\u0435\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0443\u0434\u0435\u043b\u044f\u044f \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u0438 \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u0435\u043a \u0438 \u043b\u0438\u0446, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0432 \u0443\u044f\u0437\u0432\u0438\u043c\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438",
                    "zh-hans": "6.2 \u52302030\u5e74\uff0c\u4eba\u4eba\u4eab\u6709\u9002\u5f53\u548c\u516c\u5e73\u7684\u73af\u5883\u536b\u751f\u548c\u4e2a\u4eba\u536b\u751f\uff0c\u675c\u7edd\u9732\u5929\u6392\u4fbf\uff0c\u7279\u522b\u6ce8\u610f\u6ee1\u8db3\u5987\u5973\u3001\u5973\u7ae5\u548c\u5f31\u52bf\u7fa4\u4f53\u5728\u6b64\u65b9\u9762\u7684\u9700\u6c42"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-06-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-06-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-06-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-06-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-06-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-06-zh-hans.png"
                }
            },
            "6.3": {
                "name": {
                    "en": "6.3 By 2030, improve water quality by reducing pollution, eliminating dumping and minimizing release of hazardous chemicals and materials, halving the proportion of untreated wastewater and substantially increasing recycling and safe reuse globally",
                    "ar": "6.3 \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0646\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0648\u062b \u0648\u0648\u0642\u0641 \u0625\u0644\u0642\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0646\u0641\u0627\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u062e\u0637\u0631\u0629 \u0648\u062a\u0642\u0644\u064a\u0644 \u062a\u0633\u0631\u0651\u0628\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u062f\u0646\u0649 \u062d\u062f\u060c \u0648\u062e\u0641\u0636 \u0646\u0633\u0628\u0629 \u0645\u064a\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0631\u064a \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0635\u0641\u060c \u0648\u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062f\u0648\u064a\u0631 \u0648\u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0623\u0645\u0648\u0646\u0629 \u0628\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "6.3 D\u2019ici \u00e0 2030, am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l\u2019eau en r\u00e9duisant la pollution, en \u00e9liminant l\u2019immersion de d\u00e9chets et en r\u00e9duisant au minimum les \u00e9missions de produits chimiques et de mati\u00e8res dangereuses, en diminuant de moiti\u00e9 la proportion d\u2019eaux us\u00e9es non trait\u00e9es et en augmentant nettement \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale le recyclage et la r\u00e9utilisation sans danger de l\u2019eau",
                    "es": "6.3 De aqu\u00ed a 2030, mejorar la calidad del agua reduciendo la contaminaci\u00f3n, eliminando el vertimiento y minimizando la emisi\u00f3n de productos qu\u00edmicos y materiales peligrosos, reduciendo a la mitad el porcentaje de aguas residuales sin tratar y aumentando considerablemente el reciclado y la reutilizaci\u00f3n sin riesgos a nivel mundial",
                    "ru": "6.3 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0432\u044b\u0441\u0438\u0442\u044c \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u0434\u044b \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u0431\u0440\u043e\u0441\u0430 \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0443\u043c\u0443 \u0432\u044b\u0431\u0440\u043e\u0441\u043e\u0432 \u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u0432, \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0434\u0432\u043e\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0438 \u043d\u0435\u043e\u0447\u0438\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0434 \u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043e\u0432 \u0440\u0435\u0446\u0438\u0440\u043a\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0434 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435",
                    "zh-hans": "6.3 \u52302030\u5e74\uff0c\u901a\u8fc7\u4ee5\u4e0b\u65b9\u5f0f\u6539\u5584\u6c34\u8d28\uff1a\u51cf\u5c11\u6c61\u67d3\uff0c\u6d88\u9664\u503e\u5012\u5e9f\u7269\u73b0\u8c61\uff0c\u628a\u5371\u9669\u5316\u5b66\u54c1\u548c\u6750\u6599\u7684\u6392\u653e\u51cf\u5c11\u5230\u6700\u4f4e\u9650\u5ea6\uff0c\u5c06\u672a\u7ecf\u5904\u7406\u5e9f\u6c34\u6bd4\u4f8b\u51cf\u534a\uff0c\u5927\u5e45\u589e\u52a0\u5168\u7403\u5e9f\u7269\u56de\u6536\u548c\u5b89\u5168\u518d\u5229\u7528"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-06-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-06-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-06-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-06-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-06-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-06-zh-hans.png"
                }
            },
            "6.4": {
                "name": {
                    "en": "6.4 By 2030, substantially increase water-use efficiency across all sectors and ensure sustainable withdrawals and supply of freshwater to address water scarcity and substantially reduce the number of people suffering from water scarcity",
                    "ar": "6.4 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0643\u0641\u0627\u0621\u0629 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0627\u0639\u0627\u062a \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0636\u0645\u0627\u0646 \u0633\u062d\u0628 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0630\u0628\u0629 \u0648\u0625\u0645\u062f\u0627\u062f\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u062d\u0648 \u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u0629 \u0634\u062d \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647\u060c \u0648\u0627\u0644\u062d\u062f \u0628\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u064a\u0639\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0646\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "6.4 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que les ressources en eau soient utilis\u00e9es beaucoup plus efficacement dans tous les secteurs et garantir la viabilit\u00e9 des pr\u00e9l\u00e8vements et de l\u2019approvisionnement en eau douce afin de rem\u00e9dier \u00e0 la p\u00e9nurie d\u2019eau et de r\u00e9duire nettement le nombre de personnes qui manquent d\u2019eau",
                    "es": "6.4 De aqu\u00ed a 2030, aumentar considerablemente el uso eficiente de los recursos h\u00eddricos en todos los sectores y asegurar la sostenibilidad de la extracci\u00f3n y el abastecimiento de agua dulce para hacer frente a la escasez de agua y reducir considerablemente el n\u00famero de personas que sufren falta de agua",
                    "ru": "6.4 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u0432\u044b\u0441\u0438\u0442\u044c \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u0445 \u0438 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u0439 \u0437\u0430\u0431\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0447\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u044b \u0434\u043b\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u043d\u0435\u0445\u0432\u0430\u0442\u043a\u0438 \u0432\u043e\u0434\u044b \u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043e\u0442 \u043d\u0435\u0445\u0432\u0430\u0442\u043a\u0438 \u0432\u043e\u0434\u044b",
                    "zh-hans": "6.4 \u52302030\u5e74\uff0c\u6240\u6709\u884c\u4e1a\u5927\u5e45\u63d0\u9ad8\u7528\u6c34\u6548\u7387\uff0c\u786e\u4fdd\u53ef\u6301\u7eed\u53d6\u7528\u548c\u4f9b\u5e94\u6de1\u6c34\uff0c\u4ee5\u89e3\u51b3\u7f3a\u6c34\u95ee\u9898\uff0c\u5927\u5e45\u51cf\u5c11\u7f3a\u6c34\u4eba\u6570"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-06-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-06-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-06-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-06-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-06-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-06-zh-hans.png"
                }
            },
            "6.5": {
                "name": {
                    "en": "6.5 By 2030, implement integrated water resources management at all levels, including through transboundary cooperation as appropriate",
                    "ar": "6.5 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0643\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0644\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0628\u0631 \u0644\u0644\u062d\u062f\u0648\u062f \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0636\u0627\u0621\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "6.5 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer la gestion int\u00e9gr\u00e9e des ressources en eau \u00e0 tous les niveaux, y\u00a0compris au moyen de la coop\u00e9ration transfronti\u00e8re selon qu\u2019il convient",
                    "es": "6.5 De aqu\u00ed a 2030, implementar la gesti\u00f3n integrada de los recursos h\u00eddricos a todos los niveles, incluso mediante la cooperaci\u00f3n transfronteriza, seg\u00fan proceda",
                    "ru": "6.5 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430",
                    "zh-hans": "6.5 \u52302030\u5e74\uff0c\u5728\u5404\u7ea7\u8fdb\u884c\u6c34\u8d44\u6e90\u7efc\u5408\u7ba1\u7406\uff0c\u5305\u62ec\u914c\u60c5\u5f00\u5c55\u8de8\u5883\u5408\u4f5c"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-06-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-06-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-06-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-06-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-06-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-06-zh-hans.png"
                }
            },
            "6.6": {
                "name": {
                    "en": "6.6 By 2020, protect and restore water-related ecosystems, including mountains, forests, wetlands, rivers, aquifers and lakes",
                    "ar": "6.6 \u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0631\u0645\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0643\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062c\u0628\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0636\u064a \u0627\u0644\u0631\u0637\u0628\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0646\u0647\u0627\u0631 \u0648\u0645\u0633\u062a\u0648\u062f\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0641\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u062d\u064a\u0631\u0627\u062a\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2020",
                    "fr": "6.6 D\u2019ici \u00e0 2020, prot\u00e9ger et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 l\u2019eau, notamment les montagnes, les for\u00eats, les zones humides, les rivi\u00e8res, les aquif\u00e8res et les lacs",
                    "es": "6.6 De aqu\u00ed a 2020, proteger y restablecer los ecosistemas relacionados con el agua, incluidos los bosques, las monta\u00f1as, los humedales, los r\u00edos, los acu\u00edferos y los lagos",
                    "ru": "6.6 \u041a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0443 \u0438 \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439 \u044d\u043a\u043e\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0433\u043e\u0440, \u043b\u0435\u0441\u043e\u0432, \u0432\u043e\u0434\u043d\u043e-\u0431\u043e\u043b\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0433\u043e\u0434\u0438\u0439, \u0440\u0435\u043a, \u0432\u043e\u0434\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432 \u0438 \u043e\u0437\u0435\u0440",
                    "zh-hans": "6.6 \u52302020\u5e74\uff0c\u4fdd\u62a4\u548c\u6062\u590d\u4e0e\u6c34\u6709\u5173\u7684\u751f\u6001\u7cfb\u7edf\uff0c\u5305\u62ec\u5c71\u5730\u3001\u68ee\u6797\u3001\u6e7f\u5730\u3001\u6cb3\u6d41\u3001\u5730\u4e0b\u542b\u6c34\u5c42\u548c\u6e56\u6cca"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-06-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-06-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-06-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-06-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-06-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-06-zh-hans.png"
                }
            },
            "6.a": {
                "name": {
                    "en": "6.a By 2030, expand international cooperation and capacity-building support to developing countries in water- and sanitation-related activities and programmes, including water harvesting, desalination, water efficiency, wastewater treatment, recycling and reuse technologies",
                    "ar": "\u0666-\u0623 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0648\u062f\u0639\u0645 \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0634\u0637\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0635\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u062c\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647\u060c \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0644\u0648\u062d\u062a\u0647\u0627\u060c \u0648\u0643\u0641\u0627\u0621\u0629 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645\u0647\u0627\u060c \u0648\u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0627\u062f\u0645\u0629\u060c \u0648\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627\u062a \u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062f\u0648\u064a\u0631 \u0648\u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "6.a D\u2019ici \u00e0 2030, d\u00e9velopper la coop\u00e9ration internationale et l\u2019appui au renforcement des capacit\u00e9s des pays en d\u00e9veloppement en ce qui concerne les activit\u00e9s et programmes relatifs \u00e0 l\u2019eau et \u00e0 l\u2019assainissement, y\u00a0compris la collecte, la d\u00e9salinisation et l\u2019utilisation rationnelle de l\u2019eau, le traitement des eaux us\u00e9es, le recyclage et les techniques de r\u00e9utilisation",
                    "es": "6.a De aqu\u00ed a 2030, ampliar la cooperaci\u00f3n internacional y el apoyo prestado a los pa\u00edses en desarrollo para la creaci\u00f3n de capacidad en actividades y programas relativos al agua y el saneamiento, como los de captaci\u00f3n de agua, desalinizaci\u00f3n, uso eficiente de los recursos h\u00eddricos, tratamiento de aguas residuales, reciclado y tecnolog\u00edas de reutilizaci\u00f3n",
                    "ru": "6.a \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0438\u0442\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0443 \u0432 \u0434\u0435\u043b\u0435 \u0443\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0432 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0441\u043d\u0430\u0431\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0438, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0441\u0431\u043e\u0440 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u043e\u043a\u0430, \u043e\u043f\u0440\u0435\u0441\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0434\u044b, \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0447\u0438\u0441\u0442\u043a\u0443 \u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0434 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0446\u0438\u0440\u043a\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f",
                    "zh-hans": "6.a \u52302030\u5e74\uff0c\u6269\u5927\u5411\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u63d0\u4f9b\u7684\u56fd\u9645\u5408\u4f5c\u548c\u80fd\u529b\u5efa\u8bbe\u652f\u6301\uff0c\u5e2e\u52a9\u5b83\u4eec\u5f00\u5c55\u4e0e\u6c34\u548c\u536b\u751f\u6709\u5173\u7684\u6d3b\u52a8\u548c\u65b9\u6848\uff0c\u5305\u62ec\u96e8\u6c34\u91c7\u96c6\u3001\u6d77\u6c34\u6de1\u5316\u3001\u63d0\u9ad8\u7528\u6c34\u6548\u7387\u3001\u5e9f\u6c34\u5904\u7406\u3001\u6c34\u56de\u6536\u548c\u518d\u5229\u7528\u6280\u672f"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-06-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-06-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-06-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-06-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-06-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-06-zh-hans.png"
                }
            },
            "6.b": {
                "name": {
                    "en": "6.b Support and strengthen the participation of local communities in improving water and sanitation management",
                    "ar": "\u0666-\u0628 \u062f\u0639\u0645 \u0648\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0635\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a",
                    "fr": "6.b Appuyer et renforcer la participation de la population locale \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de la gestion de l\u2019eau et de l\u2019assainissement",
                    "es": "6.b Apoyar y fortalecer la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la mejora de la gesti\u00f3n del agua y el saneamiento",
                    "ru": "6.b \u041f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0443\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u044f\u0442\u044c \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043d \u0432 \u0443\u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0438",
                    "zh-hans": "6.b \u652f\u6301\u548c\u52a0\u5f3a\u5730\u65b9\u793e\u533a\u53c2\u4e0e\u6539\u8fdb\u6c34\u548c\u73af\u5883\u536b\u751f\u7ba1\u7406"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-06-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-06-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-06-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-06-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-06-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-06-zh-hans.png"
                }
            }
        }
    },
    "7": {
        "name": {
            "en": "Goal 7. Ensure access to affordable, reliable, sustainable and modern energy for\u00a0all",
            "ar": "\u0627\u0644\u0647\u062f\u0641 7 - \u0636\u0645\u0627\u0646 \u062d\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0628\u062a\u0643\u0644\u0641\u0629 \u0645\u064a\u0633\u0648\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062b\u0648\u0642\u0629\u00a0\u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629",
            "fr": "Objectif 7. Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et\u00a0modernes,\u00a0\u00e0 un co\u00fbt abordable",
            "es": "Objetivo 7. Garantizar el acceso a una energ\u00eda asequible, fiable, sostenible y moderna para todos",
            "ru": "\u0426\u0435\u043b\u044c 7. \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430 \u043a \u043d\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0438\u043c, \u043d\u0430\u0434\u0435\u0436\u043d\u044b\u043c, \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u043c \u0438\u00a0\u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445",
            "zh-hans": "\u76ee\u68077. \u786e\u4fdd\u4eba\u4eba\u83b7\u5f97\u8d1f\u62c5\u5f97\u8d77\u7684\u3001\u53ef\u9760\u548c\u53ef\u6301\u7eed\u7684\u73b0\u4ee3\u80fd\u6e90"
        },
        "type": "goal",
        "image": {
            "en": "images\/sdg-07-en.png",
            "ar": "images\/sdg-07-ar.png",
            "fr": "images\/sdg-07-fr.png",
            "es": "images\/sdg-07-es.png",
            "ru": "images\/sdg-07-ru.png",
            "zh-hans": "images\/sdg-07-zh-hans.png"
        },
        "targets": {
            "7.1": {
                "name": {
                    "en": "7.1 By 2030, ensure universal access to affordable, reliable and modern energy services",
                    "ar": "7.1 \u0636\u0645\u0627\u0646 \u062d\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0628\u062a\u0643\u0644\u0641\u0629 \u0645\u064a\u0633\u0648\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062b\u0648\u0642\u0629 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "7.1 D\u2019ici \u00e0 2030, garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable",
                    "es": "7.1 De aqu\u00ed a 2030, garantizar el acceso universal a servicios energ\u00e9ticos asequibles, fiables y modernos",
                    "ru": "7.1 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0438\u0439 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u043d\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u043c\u0443, \u043d\u0430\u0434\u0435\u0436\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u043e\u0441\u043d\u0430\u0431\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e",
                    "zh-hans": "7.1 \u52302030\u5e74\uff0c\u786e\u4fdd\u4eba\u4eba\u90fd\u80fd\u83b7\u5f97\u8d1f\u62c5\u5f97\u8d77\u7684\u3001\u53ef\u9760\u7684\u73b0\u4ee3\u80fd\u6e90\u670d\u52a1"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-07-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-07-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-07-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-07-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-07-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-07-zh-hans.png"
                }
            },
            "7.2": {
                "name": {
                    "en": "7.2 By 2030, increase substantially the share of renewable energy in the global energy mix",
                    "ar": "7.2 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u062d\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062c\u062f\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "7.2 D\u2019ici \u00e0 2030, accro\u00eetre nettement la part de l\u2019\u00e9nergie renouvelable dans le bouquet \u00e9nerg\u00e9tique mondial",
                    "es": "7.2 De aqu\u00ed a 2030, aumentar considerablemente la proporci\u00f3n de energ\u00eda renovable en el conjunto de fuentes energ\u00e9ticas",
                    "ru": "7.2 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u044c \u0434\u043e\u043b\u044e \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u0438 \u0438\u0437 \u0432\u043e\u0437\u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u043c \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0431\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u0435",
                    "zh-hans": "7.2 \u52302030\u5e74\uff0c\u5927\u5e45\u589e\u52a0\u53ef\u518d\u751f\u80fd\u6e90\u5728\u5168\u7403\u80fd\u6e90\u7ed3\u6784\u4e2d\u7684\u6bd4\u4f8b"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-07-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-07-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-07-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-07-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-07-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-07-zh-hans.png"
                }
            },
            "7.3": {
                "name": {
                    "en": "7.3 By 2030, double the global rate of improvement in energy efficiency",
                    "ar": "7.3 \u0645\u0636\u0627\u0639\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u062f\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u062a\u062d\u0633\u0646 \u0641\u064a \u0643\u0641\u0627\u0621\u0629 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0629 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "7.3 D\u2019ici \u00e0 2030, multiplier par deux le taux mondial d\u2019am\u00e9lioration de l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
                    "es": "7.3 De aqu\u00ed a 2030, duplicar la tasa mundial de mejora de la eficiencia energ\u00e9tica",
                    "ru": "7.3 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u0434\u0432\u043e\u0438\u0442\u044c \u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u043e\u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438",
                    "zh-hans": "7.3 \u52302030\u5e74\uff0c\u5168\u7403\u80fd\u6548\u6539\u5584\u7387\u63d0\u9ad8\u4e00\u500d"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-07-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-07-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-07-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-07-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-07-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-07-zh-hans.png"
                }
            },
            "7.a": {
                "name": {
                    "en": "7.a By 2030, enhance international cooperation to facilitate access to clean energy research and technology, including renewable energy, energy efficiency and advanced and cleaner fossil-fuel technology, and promote investment in energy infrastructure and clean energy technology",
                    "ar": "\u0667-\u0623 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062a\u064a\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u062d\u0648\u062b \u0648\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0638\u064a\u0641\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0651\u0642\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062c\u062f\u062f\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0643\u0641\u0627\u0621\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0629 \u0648\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u062f \u0627\u0644\u0623\u062d\u0641\u0648\u0631\u064a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0642\u062f\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0646\u0638\u0641\u060c \u0648\u062a\u0634\u062c\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062b\u0645\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0646\u0649 \u0627\u0644\u062a\u062d\u062a\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0637\u0627\u0642\u0629 \u0648\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0638\u064a\u0641\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "7.a D\u2019ici \u00e0 2030, renforcer la coop\u00e9ration internationale en vue de faciliter l\u2019acc\u00e8s aux sciences et technologies de l\u2019\u00e9nergie propre, notamment les \u00e9nergies renouvelables, l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et les nouvelles technologies de combustion propre des combustibles fossiles, et encourager l\u2019investissement dans l\u2019infrastructure \u00e9nerg\u00e9tique et les technologies propres dans le domaine de l\u2019\u00e9nergie",
                    "es": "7.a De aqu\u00ed a 2030, aumentar la cooperaci\u00f3n internacional para facilitar el acceso a la investigaci\u00f3n y la tecnolog\u00eda relativas a la energ\u00eda limpia, incluidas las fuentes renovables, la eficiencia energ\u00e9tica y las tecnolog\u00edas avanzadas y menos contaminantes de combustibles f\u00f3siles, y promover la inversi\u00f3n en infraestructura energ\u00e9tica y tecnolog\u00edas limpias",
                    "ru": "7.a \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445 \u043e\u0431\u043b\u0435\u0433\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430 \u043a \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u043c \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u043a\u0438, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0432\u043e\u0437\u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c\u0443\u044e \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443, \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u043e\u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043f\u043b\u0438\u0432\u0430, \u0438 \u043f\u043e\u043e\u0449\u0440\u044f\u0442\u044c \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438\u043d\u0444\u0440\u0430\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u043a\u0438",
                    "zh-hans": "7.a \u52302030\u5e74\uff0c\u52a0\u5f3a\u56fd\u9645\u5408\u4f5c\uff0c\u4fc3\u8fdb\u83b7\u53d6\u6e05\u6d01\u80fd\u6e90\u7684\u7814\u7a76\u548c\u6280\u672f\uff0c\u5305\u62ec\u53ef\u518d\u751f\u80fd\u6e90\u3001\u80fd\u6548\uff0c\u4ee5\u53ca\u5148\u8fdb\u548c\u66f4\u6e05\u6d01\u7684\u5316\u77f3\u71c3\u6599\u6280\u672f\uff0c\u5e76\u4fc3\u8fdb\u5bf9\u80fd\u6e90\u57fa\u7840\u8bbe\u65bd\u548c\u6e05\u6d01\u80fd\u6e90\u6280\u672f\u7684\u6295\u8d44"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-07-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-07-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-07-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-07-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-07-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-07-zh-hans.png"
                }
            },
            "7.b": {
                "name": {
                    "en": "7.b By 2030, expand infrastructure and upgrade technology for supplying modern and sustainable energy services for all in developing countries, in particular least developed countries, small island developing States and landlocked developing countries, in accordance with their respective programmes of support",
                    "ar": "\u0667-\u0628 \u062a\u0648\u0633\u064a\u0639 \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0628\u064f\u0646\u0649 \u0627\u0644\u062a\u062d\u062a\u064a\u0629 \u0648\u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0645 \u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629 \u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0648\u0628\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062d\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0641\u0642\u0627 \u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u062f\u0639\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0643\u0644 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u062d\u062f\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "7.b D\u2019ici \u00e0 2030, d\u00e9velopper l\u2019infrastructure et am\u00e9liorer la technologie afin de fournir des services \u00e9nerg\u00e9tiques modernes et durables \u00e0 tous les habitants des pays en d\u00e9veloppement, en particulier des pays les moins avanc\u00e9s, des petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement et des pays en d\u00e9veloppement sans littoral, dans le respect des programmes d\u2019aide qui les concernent",
                    "es": "7.b De aqu\u00ed a 2030, ampliar la infraestructura y mejorar la tecnolog\u00eda para prestar servicios energ\u00e9ticos modernos y sostenibles para todos en los pa\u00edses en desarrollo, en particular los pa\u00edses menos adelantados, los peque\u00f1os Estados insulares en desarrollo y los pa\u00edses en desarrollo sin litoral, en consonancia con sus respectivos programas de apoyo",
                    "ru": "7.b \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0438\u0442\u044c \u0438\u043d\u0444\u0440\u0430\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0438 \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u043e\u0441\u043d\u0430\u0431\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u043c\u0430\u043b\u044b\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043a \u043c\u043e\u0440\u044e, \u0441 \u0443\u0447\u0435\u0442\u043e\u043c \u0438\u0445 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0438",
                    "zh-hans": "7.b \u52302030\u5e74\uff0c\u589e\u5efa\u57fa\u7840\u8bbe\u65bd\u5e76\u8fdb\u884c\u6280\u672f\u5347\u7ea7\uff0c\u4ee5\u4fbf\u6839\u636e\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\uff0c\u7279\u522b\u662f\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u3001\u5c0f\u5c9b\u5c7f\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u548c\u5185\u9646\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u5404\u81ea\u7684\u652f\u6301\u65b9\u6848\uff0c\u4e3a\u6240\u6709\u4eba\u63d0\u4f9b\u53ef\u6301\u7eed\u7684\u73b0\u4ee3\u80fd\u6e90\u670d\u52a1"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-07-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-07-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-07-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-07-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-07-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-07-zh-hans.png"
                }
            }
        }
    },
    "8": {
        "name": {
            "en": "Goal 8. Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all",
            "ar": "\u0627\u0644\u0647\u062f\u0641 8 - \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a \u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u062f \u0648\u0627\u0644\u0634\u0627\u0645\u0644 \u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u060c \u0648\u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062c\u0629\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0626\u0642\u00a0\u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639",
            "fr": "Objectif 8. Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et un travail d\u00e9cent pour tous",
            "es": "Objetivo 8. Promover el crecimiento econ\u00f3mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos",
            "ru": "\u0426\u0435\u043b\u044c 8. \u0421\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443, \u0432\u0441\u0435\u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u043c\u0443 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0440\u043e\u0441\u0442\u0443, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u00a0\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445",
            "zh-hans": "\u76ee\u68078. \u4fc3\u8fdb\u6301\u4e45\u3001\u5305\u5bb9\u548c\u53ef\u6301\u7eed\u7ecf\u6d4e\u589e\u957f\uff0c\u4fc3\u8fdb\u5145\u5206\u7684\u751f\u4ea7\u6027\u5c31\u4e1a\u548c\u4eba\u4eba\u83b7\u5f97\u4f53\u9762\u5de5\u4f5c"
        },
        "type": "goal",
        "image": {
            "en": "images\/sdg-08-en.png",
            "ar": "images\/sdg-08-ar.png",
            "fr": "images\/sdg-08-fr.png",
            "es": "images\/sdg-08-es.png",
            "ru": "images\/sdg-08-ru.png",
            "zh-hans": "images\/sdg-08-zh-hans.png"
        },
        "targets": {
            "8.1": {
                "name": {
                    "en": "8.1 Sustain per capita economic growth in accordance with national circumstances and, in particular, at least 7\u00a0per\u00a0cent gross domestic product growth per annum in the least developed countries",
                    "ar": "8.1 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0627\u0638 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f\u064a \u0648\u0641\u0642\u0627 \u0644\u0644\u0638\u0631\u0648\u0641 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0628\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062a\u062c \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a \u0627\u0644\u0625\u062c\u0645\u0627\u0644\u064a \u0628\u0646\u0633\u0628\u0629 7\u00a0\u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0626\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0644 \u0633\u0646\u0648\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627",
                    "fr": "8.1 Maintenir un taux de croissance \u00e9conomique par habitant adapt\u00e9 au contexte national et, en particulier, un taux de croissance annuelle du produit int\u00e9rieur brut d\u2019au moins 7\u00a0pour\u00a0cent dans les pays les moins avanc\u00e9s",
                    "es": "8.1 Mantener el crecimiento econ\u00f3mico per capita de conformidad con las circunstancias nacionales y, en particular, un crecimiento del producto interno bruto de al menos el 7% anual en los pa\u00edses menos adelantados",
                    "ru": "8.1 \u041f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u0434\u0443\u0448\u0443 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0440\u043e\u0441\u0442 \u0432\u0430\u043b\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 7\u00a0\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0432\u00a0\u0433\u043e\u0434 \u0432 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445",
                    "zh-hans": "8.1 \u6839\u636e\u5404\u56fd\u56fd\u60c5\u7ef4\u6301\u4eba\u5747\u7ecf\u6d4e\u589e\u957f\uff0c\u7279\u522b\u662f\u5c06\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u56fd\u5185\u751f\u4ea7\u603b\u503c\u5e74\u589e\u957f\u7387\u81f3\u5c11\u7ef4\u6301\u57287%"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-08-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-08-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-08-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-08-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-08-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-08-zh-hans.png"
                }
            },
            "8.2": {
                "name": {
                    "en": "8.2 Achieve higher levels of economic productivity through diversification, technological upgrading and innovation, including through a focus on high-value added and labour-intensive sectors",
                    "ar": "8.2 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a \u0623\u0639\u0644\u0649 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u064a\u0639\u060c \u0648\u0627\u0644\u0627\u0631\u062a\u0642\u0627\u0621 \u0628\u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0633\u0645\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0642\u064a\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0642\u0637\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644\u0629",
                    "fr": "8.2 Parvenir \u00e0 un niveau \u00e9lev\u00e9 de productivit\u00e9 \u00e9conomique par la diversification, la modernisation technologique et l\u2019innovation, notamment en mettant l\u2019accent sur les secteurs \u00e0 forte valeur ajout\u00e9e et \u00e0 forte intensit\u00e9 de main-d\u2019\u0153uvre",
                    "es": "8.2 Lograr niveles m\u00e1s elevados de productividad econ\u00f3mica mediante la diversificaci\u00f3n, la modernizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y la innovaci\u00f3n, entre otras cosas centr\u00e1ndose en los sectores con gran valor a\u00f1adido y un uso intensivo de la mano de obra",
                    "ru": "8.2 \u0414\u043e\u0431\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0434\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c \u0443\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0433\u043e \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c \u0441 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0435\u043c\u043a\u0438\u043c \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c",
                    "zh-hans": "8.2 \u901a\u8fc7\u591a\u6837\u5316\u7ecf\u8425\u3001\u6280\u672f\u5347\u7ea7\u548c\u521b\u65b0,\u5305\u62ec\u91cd\u70b9\u53d1\u5c55\u9ad8\u9644\u52a0\u503c\u548c\u52b3\u52a8\u5bc6\u96c6\u578b\u884c\u4e1a\uff0c\u5b9e\u73b0\u66f4\u9ad8\u6c34\u5e73\u7684\u7ecf\u6d4e\u751f\u4ea7\u529b"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-08-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-08-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-08-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-08-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-08-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-08-zh-hans.png"
                }
            },
            "8.3": {
                "name": {
                    "en": "8.3 Promote development-oriented policies that support productive activities, decent job creation, entrepreneurship, creativity and innovation, and encourage the formalization and growth of micro-, small- and medium-sized enterprises, including through access to financial services",
                    "ar": "8.3 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0647\u0629 \u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062f\u0639\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0634\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u064a\u0629\u060c \u0648\u0641\u0631\u0635 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0626\u0642\u060c \u0648\u0645\u0628\u0627\u0634\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0628\u062f\u0627\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631\u060c \u0648\u062a\u0634\u062c\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0636\u0641\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0646\u0627\u0647\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u063a\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0633\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0645\u060c \u0648\u0646\u0645\u0648\u0647\u0627\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629",
                    "fr": "8.3 Promouvoir des politiques ax\u00e9es sur le d\u00e9veloppement qui favorisent les activit\u00e9s productives, la cr\u00e9ation d\u2019emplois d\u00e9cents, l\u2019entrepreneuriat, la cr\u00e9ativit\u00e9 et l\u2019innovation et stimulent la croissance des microentreprises et des petites et moyennes entreprises et facilitent leur int\u00e9gration dans le secteur formel, y\u00a0compris par l\u2019acc\u00e8s aux services financiers",
                    "es": "8.3 Promover pol\u00edticas orientadas al desarrollo que apoyen las actividades productivas, la creaci\u00f3n de puestos de trabajo decentes, el emprendimiento, la creatividad y la innovaci\u00f3n, y fomentar la formalizaci\u00f3n y el crecimiento de las microempresas y las peque\u00f1as y medianas empresas, incluso mediante el acceso a servicios financieros",
                    "ru": "8.3 \u0421\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044e \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443, \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0438 \u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438 \u043f\u043e\u043e\u0449\u0440\u044f\u0442\u044c \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e-, \u043c\u0430\u043b\u044b\u0445 \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430 \u043a \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u043c \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430\u043c",
                    "zh-hans": "8.3 \u63a8\u884c\u4ee5\u53d1\u5c55\u4e3a\u5bfc\u5411\u7684\u653f\u7b56\uff0c\u652f\u6301\u751f\u4ea7\u6027\u6d3b\u52a8\u3001\u4f53\u9762\u5c31\u4e1a\u3001\u521b\u4e1a\u7cbe\u795e\u3001\u521b\u9020\u529b\u548c\u521b\u65b0\uff1b\u9f13\u52b1\u5fae\u578b\u548c\u4e2d\u5c0f\u578b\u4f01\u4e1a\u901a\u8fc7\u83b7\u53d6\u91d1\u878d\u670d\u52a1\u7b49\u65b9\u5f0f\u5b9e\u73b0\u6b63\u89c4\u5316\u5e76\u6210\u957f\u58ee\u5927"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-08-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-08-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-08-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-08-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-08-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-08-zh-hans.png"
                }
            },
            "8.4": {
                "name": {
                    "en": "8.4 Improve progressively, through 2030, global resource efficiency in consumption and production and endeavour to decouple economic growth from environmental degradation, in accordance with the 10\u2011Year Framework of Programmes on Sustainable Consumption and Production, with developed countries taking the lead",
                    "ar": "8.4 \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0641\u0627\u0621\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0647\u0644\u0627\u0643 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u060c \u062a\u062f\u0631\u064a\u062c\u064a\u0627\u060c \u062d\u062a\u0649 \u0639\u0627\u0645 2030\u060c \u0648\u0627\u0644\u0633\u0639\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062a\u062f\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a\u060c \u0648\u0641\u0642\u0627 \u0644\u0644\u0625\u0637\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a \u0644\u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0623\u0646\u0645\u0627\u0637 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0647\u0644\u0627\u0643 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629\u060c \u0645\u0639 \u0627\u0636\u0637\u0644\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0642\u062f\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0628\u062f\u0648\u0631\u00a0\u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u062f\u0629",
                    "fr": "8.4 Am\u00e9liorer progressivement, jusqu\u2019en 2030, l\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019utilisation des ressources mondiales dans les modes de consommation et de production et s\u2019attacher \u00e0 dissocier croissance \u00e9conomique et d\u00e9gradation de l\u2019environnement, comme pr\u00e9vu dans le Cadre d\u00e9cennal de programmation concernant les modes de consommation et de production durables, les pays d\u00e9velopp\u00e9s montrant l\u2019exemple en la mati\u00e8re",
                    "es": "8.4 Mejorar progresivamente, de aqu\u00ed a 2030, la producci\u00f3n y el consumo eficientes de los recursos mundiales y procurar desvincular el crecimiento econ\u00f3mico de la degradaci\u00f3n del medio ambiente, conforme al Marco Decenal de Programas sobre Modalidades de Consumo y Producci\u00f3n Sostenibles, empezando por los pa\u00edses desarrollados",
                    "ru": "8.4 \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0441\u0440\u043e\u043a\u0430 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0445 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a \u0442\u043e\u043c\u0443, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0442 \u043d\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443\u0445\u0443\u0434\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b, \u043a\u0430\u043a \u044d\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0414\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0435\u0439 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u043f\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u0443 \u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u0440\u0438\u0447\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u044d\u0442\u0438\u043c \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b",
                    "zh-hans": "8.4 \u52302030\u5e74\uff0c\u9010\u6b65\u6539\u5584\u5168\u7403\u6d88\u8d39\u548c\u751f\u4ea7\u7684\u8d44\u6e90\u4f7f\u7528\u6548\u7387\uff0c\u6309\u7167\u300a\u53ef\u6301\u7eed\u6d88\u8d39\u548c\u751f\u4ea7\u6a21\u5f0f\u65b9\u6848\u5341\u5e74\u6846\u67b6\u300b\uff0c\u52aa\u529b\u4f7f\u7ecf\u6d4e\u589e\u957f\u548c\u73af\u5883\u9000\u5316\u8131\u94a9\uff0c\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u5e94\u5728\u4e0a\u8ff0\u5de5\u4f5c\u4e2d\u505a\u51fa\u8868\u7387"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-08-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-08-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-08-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-08-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-08-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-08-zh-hans.png"
                }
            },
            "8.5": {
                "name": {
                    "en": "8.5 By 2030, achieve full and productive employment and decent work for all women and men, including for young people and persons with disabilities, and equal pay for work of equal value",
                    "ar": "8.5 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062c\u0629 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0626\u0642 \u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0631\u062c\u0627\u0644\u060c \u0628\u0645\u0646 \u0641\u064a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0628\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0630\u0648\u0648 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0627\u0642\u0629\u060c \u0648\u062a\u0643\u0627\u0641\u0624 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0631 \u0644\u0642\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0643\u0627\u0641\u0626 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0645\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "8.5 D\u2019ici \u00e0 2030, parvenir au plein emploi productif et garantir \u00e0 toutes les femmes et \u00e0 tous les hommes, y\u00a0compris les jeunes et les personnes handicap\u00e9es, un travail d\u00e9cent et un salaire \u00e9gal pour un travail de valeur \u00e9gale",
                    "es": "8.5 De aqu\u00ed a 2030, lograr el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todas las mujeres y los hombres, incluidos los j\u00f3venes y las personas con discapacidad, as\u00ed como la igualdad de remuneraci\u00f3n por trabajo de igual valor",
                    "ru": "8.5 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u043d\u0443\u044e \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439\u043d\u0443\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u0438 \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0438 \u0438\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0434\u043e\u0432, \u0438 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u043e\u043f\u043b\u0430\u0442\u0443 \u0437\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438",
                    "zh-hans": "8.5 \u52302030\u5e74\uff0c\u6240\u6709\u7537\u5973\uff0c\u5305\u62ec\u9752\u5e74\u548c\u6b8b\u75be\u4eba\u5b9e\u73b0\u5145\u5206\u548c\u751f\u4ea7\u6027\u5c31\u4e1a\uff0c\u6709\u4f53\u9762\u5de5\u4f5c\uff0c\u5e76\u505a\u5230\u540c\u5de5\u540c\u916c"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-08-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-08-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-08-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-08-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-08-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-08-zh-hans.png"
                }
            },
            "8.6": {
                "name": {
                    "en": "8.6 By 2020, substantially reduce the proportion of youth not in employment, education or training",
                    "ar": "8.6 \u0627\u0644\u062d\u062f \u0628\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0646\u0633\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0628\u0627\u0628 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062a\u062d\u0642\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644\u0629 \u0623\u0648\u00a0\u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u062a\u062f\u0631\u064a\u0628 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02020",
                    "fr": "8.6 D\u2019ici \u00e0 2020, r\u00e9duire nettement la proportion de jeunes non scolaris\u00e9s et sans emploi ni formation",
                    "es": "8.6 De aqu\u00ed a 2020, reducir considerablemente la proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no est\u00e1n empleados y no cursan estudios ni reciben capacitaci\u00f3n",
                    "ru": "8.6 \u041a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u0434\u043e\u043b\u044e \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0435\u0436\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043d\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442, \u043d\u0435 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0441\u044f \u0438 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432",
                    "zh-hans": "8.6 \u52302020\u5e74\uff0c\u5927\u5e45\u51cf\u5c11\u672a\u5c31\u4e1a\u548c\u672a\u53d7\u6559\u80b2\u6216\u57f9\u8bad\u7684\u9752\u5e74\u4eba\u6bd4\u4f8b"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-08-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-08-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-08-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-08-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-08-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-08-zh-hans.png"
                }
            },
            "8.7": {
                "name": {
                    "en": "8.7 Take immediate and effective measures to eradicate forced labour, end modern slavery and human trafficking and secure the prohibition and elimination of the worst forms of child labour, including recruitment and use of child soldiers, and by 2025 end child labour in all its forms",
                    "ar": "8.7 \u0627\u062a\u062e\u0627\u0630 \u062a\u062f\u0627\u0628\u064a\u0631 \u0641\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0641\u0639\u0627\u0644\u0629 \u0644\u0644\u0642\u0636\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u062e\u0631\u0629 \u0648\u0625\u0646\u0647\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062a\u062c\u0627\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0628\u0634\u0631 \u0648\u0636\u0645\u0627\u0646 \u062d\u0638\u0631 \u0648\u0627\u0633\u062a\u0626\u0635\u0627\u0644 \u0623\u0633\u0648\u0623 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u062a\u062c\u0646\u064a\u062f\u0647\u0645 \u0648\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645\u0647\u0645 \u0643\u062c\u0646\u0648\u062f\u060c \u0648\u0625\u0646\u0647\u0627\u0621 \u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0628\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644\u0647 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2025",
                    "fr": "8.7 Prendre des mesures imm\u00e9diates et efficaces pour supprimer le travail forc\u00e9, mettre fin \u00e0 l\u2019esclavage moderne et \u00e0 la traite d\u2019\u00eatres humains, interdire et \u00e9liminer les pires formes de travail des enfants, y\u00a0compris le recrutement et l\u2019utilisation d\u2019enfants soldats, et, d\u2019ici \u00e0 2025, mettre fin au travail des enfants sous toutes ses formes",
                    "es": "8.7 Adoptar medidas inmediatas y eficaces para erradicar el trabajo forzoso, poner fin a las formas contempor\u00e1neas de esclavitud y la trata de personas y asegurar la prohibici\u00f3n y eliminaci\u00f3n de las peores formas de trabajo infantil, incluidos el reclutamiento y la utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os soldados, y, de aqu\u00ed a 2025, poner fin al trabajo infantil en todas sus formas",
                    "ru": "8.7 \u041f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0440\u044b \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0438\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0434, \u043f\u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u044c \u0441 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0440\u0430\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0438 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u0435\u0439 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442 \u0438 \u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0430\u0446\u0438\u044e \u043d\u0430\u0438\u0445\u0443\u0434\u0448\u0438\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0432\u0435\u0440\u0431\u043e\u0432\u043a\u0443 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439-\u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442, \u0430 \u043a 2025\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u044c \u0441 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u043c \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0435\u0433\u043e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0445",
                    "zh-hans": "8.7 \u7acb\u5373\u91c7\u53d6\u6709\u6548\u63aa\u65bd\uff0c\u6839\u9664\u5f3a\u5236\u52b3\u52a8\u3001\u73b0\u4ee3\u5974\u96b6\u5236\u548c\u8d29\u5356\u4eba\u53e3\uff0c\u7981\u6b62\u548c\u6d88\u9664\u6700\u6076\u52a3\u5f62\u5f0f\u7684\u7ae5\u5de5\uff0c\u5305\u62ec\u62db\u52df\u548c\u5229\u7528\u7ae5\u5175\uff0c\u52302025\u5e74\u7ec8\u6b62\u4e00\u5207\u5f62\u5f0f\u7684\u7ae5\u5de5"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-08-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-08-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-08-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-08-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-08-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-08-zh-hans.png"
                }
            },
            "8.8": {
                "name": {
                    "en": "8.8 Protect labour rights and promote safe and secure working environments for all workers, including migrant workers, in particular women migrants, and those in precarious employment",
                    "ar": "8.8 \u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0648\u0625\u064a\u062c\u0627\u062f \u0628\u064a\u0626\u0627\u062a \u0639\u0645\u0644 \u062a\u0648\u0641\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645\u0646 \u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644\u060c \u0628\u0645\u0646 \u0641\u064a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0627\u062c\u0631\u0648\u0646\u060c \u0648\u0628\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0627\u062c\u0631\u0627\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0644\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0638\u0627\u0626\u0641 \u063a\u064a\u0631\u00a0\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0642\u0631\u0629",
                    "fr": "8.8 D\u00e9fendre les droits des travailleurs, promouvoir la s\u00e9curit\u00e9 sur le lieu de travail et assurer la protection de tous les travailleurs, y\u00a0compris les migrants, en particulier les femmes, et ceux qui ont un emploi pr\u00e9caire",
                    "es": "8.8 Proteger los derechos laborales y promover un entorno de trabajo seguro y sin riesgos para todos los trabajadores, incluidos los trabajadores migrantes, en particular las mujeres migrantes y las personas con empleos precarios",
                    "ru": "8.8 \u0417\u0430\u0449\u0438\u0449\u0430\u0442\u044c \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0438 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430\u0434\u0435\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f-\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d-\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0438 \u043b\u0438\u0446, \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438",
                    "zh-hans": "8.8 \u4fdd\u62a4\u52b3\u5de5\u6743\u5229\uff0c\u63a8\u52a8\u4e3a\u6240\u6709\u5de5\u4eba\uff0c\u5305\u62ec\u79fb\u6c11\u5de5\u4eba\uff0c\u7279\u522b\u662f\u5973\u6027\u79fb\u6c11\u548c\u6ca1\u6709\u7a33\u5b9a\u5de5\u4f5c\u7684\u4eba\u521b\u9020\u5b89\u5168\u548c\u6709\u4fdd\u969c\u7684\u5de5\u4f5c\u73af\u5883"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-08-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-08-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-08-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-08-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-08-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-08-zh-hans.png"
                }
            },
            "8.9": {
                "name": {
                    "en": "8.9 By 2030, devise and implement policies to promote sustainable tourism that creates jobs and promotes local culture and products",
                    "ar": "8.9 \u0648\u0636\u0639 \u0648\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u062a\u0647\u062f\u0641 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0648\u0641\u0631 \u0641\u0631\u0635 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0648\u062a\u0639\u0632\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "8.9 D\u2019ici \u00e0 2030, \u00e9laborer et mettre en \u0153uvre des politiques visant \u00e0 d\u00e9velopper un tourisme durable qui cr\u00e9e des emplois et met en valeur la culture et les produits locaux",
                    "es": "8.9 De aqu\u00ed a 2030, elaborar y poner en pr\u00e1ctica pol\u00edticas encaminadas a promover un turismo sostenible que cree puestos de trabajo y promueva la cultura y los productos locales",
                    "ru": "8.9 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0443 \u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043e\u0449\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0442\u0443\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0441\u0442, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u0438",
                    "zh-hans": "8.9 \u52302030\u5e74\uff0c\u5236\u5b9a\u548c\u6267\u884c\u63a8\u5e7f\u53ef\u6301\u7eed\u65c5\u6e38\u7684\u653f\u7b56\uff0c\u4ee5\u521b\u9020\u5c31\u4e1a\u673a\u4f1a\uff0c\u4fc3\u8fdb\u5730\u65b9\u6587\u5316\u548c\u4ea7\u54c1"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-08-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-08-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-08-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-08-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-08-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-08-zh-hans.png"
                }
            },
            "8.10": {
                "name": {
                    "en": "8.10 Strengthen the capacity of domestic financial institutions to encourage and expand access to banking, insurance and financial services for all",
                    "ar": "8.10 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0642\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0634\u062c\u064a\u0639 \u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u0641\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0623\u0645\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639\u060c \u0648\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639 \u0646\u0637\u0627\u0642\u0647\u0627",
                    "fr": "8.10 Renforcer la capacit\u00e9 des institutions financi\u00e8res nationales de favoriser et g\u00e9n\u00e9raliser l\u2019acc\u00e8s de tous aux services bancaires et financiers et aux services d\u2019assurance",
                    "es": "8.10 Fortalecer la capacidad de las instituciones financieras nacionales para fomentar y ampliar el acceso a los servicios bancarios, financieros y de seguros para todos",
                    "ru": "8.10 \u0423\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u044f\u0442\u044c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043e\u0449\u0440\u044f\u0442\u044c \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u044f\u0442\u044c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u0431\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c, \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u044b\u043c \u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u043c \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430\u043c \u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445",
                    "zh-hans": "8.10 \u52a0\u5f3a\u56fd\u5185\u91d1\u878d\u673a\u6784\u7684\u80fd\u529b\uff0c\u9f13\u52b1\u5e76\u6269\u5927\u5168\u6c11\u83b7\u5f97\u94f6\u884c\u3001\u4fdd\u9669\u548c\u91d1\u878d\u670d\u52a1\u7684\u673a\u4f1a"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-08-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-08-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-08-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-08-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-08-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-08-zh-hans.png"
                }
            },
            "8.a": {
                "name": {
                    "en": "8.a Increase Aid for Trade support for developing countries, in particular least developed countries, including through the Enhanced Integrated Framework for Trade-related Technical Assistance to Least Developed Countries",
                    "ar": "8-\u0623 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u062f\u0639\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0648\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0648\u0628\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0632\u0632 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0645\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646\u00a0\u0646\u0645\u0648\u0627",
                    "fr": "8.a Accro\u00eetre l\u2019appui apport\u00e9 dans le cadre de l\u2019initiative Aide pour le commerce aux pays en d\u00e9veloppement, en particulier aux pays les moins avanc\u00e9s, y\u00a0compris par l\u2019interm\u00e9diaire du Cadre int\u00e9gr\u00e9 renforc\u00e9 pour l\u2019assistance technique li\u00e9e au commerce en faveur des pays les moins avanc\u00e9s",
                    "es": "8.a Aumentar el apoyo a la iniciativa de ayuda para el comercio en los pa\u00edses en desarrollo, en particular los pa\u00edses menos adelantados, incluso mediante el Marco Integrado Mejorado para la Asistencia T\u00e9cnica a los Pa\u00edses Menos Adelantados en Materia de Comercio",
                    "ru": "8.a \u0423\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u044c \u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u0443\u044e \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u044b \u00ab\u041f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c \u0432 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u0435\u00bb \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0443 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438 \u0420\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u043c\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u044b \u0434\u043b\u044f \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c",
                    "zh-hans": "8.a \u589e\u52a0\u5411\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\uff0c\u7279\u522b\u662f\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u63d0\u4f9b\u7684\u4fc3\u8d38\u63f4\u52a9\u652f\u6301\uff0c\u5305\u62ec\u901a\u8fc7\u300a\u4e3a\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u63d0\u4f9b\u8d38\u6613\u6280\u672f\u63f4\u52a9\u7684\u5f3a\u5316\u7efc\u5408\u6846\u67b6\u300b\u63d0\u4f9b\u4e0a\u8ff0\u652f\u6301"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-08-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-08-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-08-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-08-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-08-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-08-zh-hans.png"
                }
            },
            "8.b": {
                "name": {
                    "en": "8.b By 2020, develop and operationalize a global strategy for youth employment and implement the Global Jobs Pact of the International Labour Organization",
                    "ar": "8-\u0628 \u0648\u0636\u0639 \u0648\u062a\u0641\u0639\u064a\u0644 \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u062a\u064a\u062c\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0634\u063a\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0628\u0627\u0628 \u0648\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0644\u0645\u064a\u062b\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u062a\u0648\u0641\u064a\u0631 \u0641\u0631\u0635 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0639\u0646 \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02020",
                    "fr": "8.b D\u2019ici \u00e0 2020, \u00e9laborer et mettre en \u0153uvre une strat\u00e9gie mondiale en faveur de l\u2019emploi des jeunes et appliquer le Pacte mondial pour l\u2019emploi de l\u2019Organisation internationale du Travail",
                    "es": "8.b De aqu\u00ed a 2020, desarrollar y poner en marcha una estrategia mundial para el empleo de los j\u00f3venes y aplicar el Pacto Mundial para el Empleo de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo",
                    "ru": "8.b \u041a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0432\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u044e \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0435\u0436\u0438 \u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u044c \u0413\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u043a\u0442 \u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430\u0445 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430",
                    "zh-hans": "8.b \u52302020\u5e74\uff0c\u62df\u5b9a\u548c\u5b9e\u65bd\u9752\u5e74\u5c31\u4e1a\u5168\u7403\u6218\u7565\uff0c\u5e76\u6267\u884c\u56fd\u9645\u52b3\u5de5\u7ec4\u7ec7\u7684\u300a\u5168\u7403\u5c31\u4e1a\u5951\u7ea6\u300b"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-08-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-08-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-08-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-08-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-08-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-08-zh-hans.png"
                }
            }
        }
    },
    "9": {
        "name": {
            "en": "Goal 9. Build resilient infrastructure, promote inclusive and sustainable industrialization and foster innovation",
            "ar": "\u0627\u0644\u0647\u062f\u0641 9 - \u0625\u0642\u0627\u0645\u0629 \u0628\u0646\u0649 \u062a\u062d\u062a\u064a\u0629 \u0642\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0645\u0648\u062f\u060c \u0648\u062a\u062d\u0641\u064a\u0632 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0646\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0645\u0644 \u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639\u060c \u0648\u062a\u0634\u062c\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631",
            "fr": "Objectif 9. B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable\u00a0qui\u00a0profite \u00e0 tous et encourager l\u2019innovation",
            "es": "Objetivo 9. Construir infraestructuras resilientes, promover la industrializaci\u00f3n inclusiva y sostenible y fomentar la innovaci\u00f3n",
            "ru": "\u0426\u0435\u043b\u044c 9. \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u043e\u0439\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u0440\u0430\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0432\u0441\u0435\u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0438\u00a0\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c",
            "zh-hans": "\u76ee\u68079. \u5efa\u9020\u5177\u5907\u62b5\u5fa1\u707e\u5bb3\u80fd\u529b\u7684\u57fa\u7840\u8bbe\u65bd\uff0c\u4fc3\u8fdb\u5177\u6709\u5305\u5bb9\u6027\u7684\u53ef\u6301\u7eed\u5de5\u4e1a\u5316\uff0c\u63a8\u52a8\u521b\u65b0"
        },
        "type": "goal",
        "image": {
            "en": "images\/sdg-09-en.png",
            "ar": "images\/sdg-09-ar.png",
            "fr": "images\/sdg-09-fr.png",
            "es": "images\/sdg-09-es.png",
            "ru": "images\/sdg-09-ru.png",
            "zh-hans": "images\/sdg-09-zh-hans.png"
        },
        "targets": {
            "9.1": {
                "name": {
                    "en": "9.1 Develop quality, reliable, sustainable and resilient infrastructure, including regional and transborder infrastructure, to support economic development and human well-being, with a focus on affordable and equitable access for all",
                    "ar": "9.1 \u0625\u0642\u0627\u0645\u0629 \u0628\u0646\u0649 \u062a\u062d\u062a\u064a\u0629 \u062c\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0648\u062b\u0648\u0642\u0629 \u0648\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0642\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0645\u0648\u062f\u060c \u0628\u0645\u0627\u00a0\u0641\u064a\u00a0\u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0628\u0646\u0649 \u0627\u0644\u062a\u062d\u062a\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0642\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0628\u0631\u0629 \u0644\u0644\u062d\u062f\u0648\u062f\u060c \u0644\u062f\u0639\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0631\u0641\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u060c \u0645\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u064a\u0633\u064a\u0631 \u0633\u0628\u0644 \u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0628\u062a\u0643\u0644\u0641\u0629 \u0645\u064a\u0633\u0648\u0631\u0629 \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0642\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0648\u0627\u0629",
                    "fr": "9.1 Mettre en place une infrastructure de qualit\u00e9, fiable, durable et r\u00e9siliente, y\u00a0compris une infrastructure r\u00e9gionale et transfronti\u00e8re, pour favoriser le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et le bien-\u00eatre de l\u2019\u00eatre humain, en privil\u00e9giant un acc\u00e8s universel, financi\u00e8rement abordable et \u00e9quitable",
                    "es": "9.1 Desarrollar infraestructuras fiables, sostenibles, resilientes y de calidad, incluidas infraestructuras regionales y transfronterizas, para apoyar el desarrollo econ\u00f3mico y el bienestar humano, haciendo especial hincapi\u00e9 en el acceso asequible y equitativo para todos",
                    "ru": "9.1 \u0420\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e, \u043d\u0430\u0434\u0435\u0436\u043d\u0443\u044e, \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u0443\u044e \u0438 \u0441\u0442\u043e\u0439\u043a\u0443\u044e \u0438\u043d\u0444\u0440\u0430\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0438 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u0443\u044e \u0438\u043d\u0444\u0440\u0430\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443, \u0432 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0438 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u044f \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u0443\u0434\u0435\u043b\u044f\u044f \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u043d\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445",
                    "zh-hans": "9.1 \u53d1\u5c55\u4f18\u8d28\u3001\u53ef\u9760\u3001\u53ef\u6301\u7eed\u548c\u6709\u62b5\u5fa1\u707e\u5bb3\u80fd\u529b\u7684\u57fa\u7840\u8bbe\u65bd\uff0c\u5305\u62ec\u533a\u57df\u548c\u8de8\u5883\u57fa\u7840\u8bbe\u65bd\uff0c\u4ee5\u652f\u6301\u7ecf\u6d4e\u53d1\u5c55\u548c\u63d0\u5347\u4eba\u7c7b\u798f\u7949\uff0c\u91cd\u70b9\u662f\u4eba\u4eba\u53ef\u8d1f\u62c5\u5f97\u8d77\u5e76\u516c\u5e73\u5229\u7528\u4e0a\u8ff0\u57fa\u7840\u8bbe\u65bd"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-09-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-09-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-09-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-09-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-09-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-09-zh-hans.png"
                }
            },
            "9.2": {
                "name": {
                    "en": "9.2 Promote inclusive and sustainable industrialization and, by 2030, significantly raise industry\u2019s share of employment and gross domestic product, in line with national circumstances, and double its share in least developed countries",
                    "ar": "9.2 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0646\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0645\u0644 \u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u060c \u0648\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030 \u0641\u064a \u062d\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644\u0629 \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0627\u062a\u062c \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a \u0627\u0644\u0625\u062c\u0645\u0627\u0644\u064a\u060c \u0628\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0645\u0627\u0634\u0649 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0638\u0631\u0648\u0641 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0636\u0627\u0639\u0641\u0629 \u062d\u0635\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627",
                    "fr": "9.2 Promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et, d\u2019ici \u00e0 2030, augmenter nettement la contribution de l\u2019industrie \u00e0 l\u2019emploi et au produit int\u00e9rieur brut, en fonction du contexte national, et la multiplier par deux dans les pays les moins avanc\u00e9s",
                    "es": "9.2 Promover una industrializaci\u00f3n inclusiva y sostenible y, de aqu\u00ed a 2030, aumentar significativamente la contribuci\u00f3n de la industria al empleo y al producto interno bruto, de acuerdo con las circunstancias nacionales, y duplicar esa contribuci\u00f3n en los pa\u00edses menos adelantados",
                    "ru": "9.2 \u0421\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435\u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u0432\u044b\u0441\u0438\u0442\u044c \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0434\u043e\u043b\u044e \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0432\u0430\u043b\u043e\u0432\u043e\u043c \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0438 \u0443\u0434\u0432\u043e\u0438\u0442\u044c \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0432 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445",
                    "zh-hans": "9.2 \u4fc3\u8fdb\u5305\u5bb9\u53ef\u6301\u7eed\u5de5\u4e1a\u5316\uff0c\u52302030\u5e74\uff0c\u6839\u636e\u5404\u56fd\u56fd\u60c5\uff0c\u5927\u5e45\u63d0\u9ad8\u5de5\u4e1a\u5728\u5c31\u4e1a\u548c\u56fd\u5185\u751f\u4ea7\u603b\u503c\u4e2d\u7684\u6bd4\u4f8b\uff0c\u4f7f\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u7684\u8fd9\u4e00\u6bd4\u4f8b\u7ffb\u756a"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-09-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-09-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-09-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-09-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-09-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-09-zh-hans.png"
                }
            },
            "9.3": {
                "name": {
                    "en": "9.3 Increase the access of small-scale industrial and other enterprises, in particular in developing countries, to financial services, including affordable credit, and their integration into value chains and markets",
                    "ar": "9.3 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0641\u0631\u0635 \u062d\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0645 \u0648\u0633\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0627\u0626\u062a\u0645\u0627\u0646\u0627\u062a \u0645\u064a\u0633\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0644\u0641\u0629\u060c \u0648\u0625\u062f\u0645\u0627\u062c\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0627\u0633\u0644 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0633\u0648\u0627\u0642",
                    "fr": "9.3 Accro\u00eetre, en particulier dans les pays en d\u00e9veloppement, l\u2019acc\u00e8s des entreprises, notamment des petites entreprises industrielles, aux services financiers, y\u00a0compris aux pr\u00eats consentis \u00e0 des conditions abordables, et leur int\u00e9gration aux cha\u00eenes de valeur et aux march\u00e9s",
                    "es": "9.3 Aumentar el acceso de las peque\u00f1as industrias y otras empresas, particularmente en los pa\u00edses en desarrollo, a los servicios financieros, incluidos cr\u00e9ditos asequibles, y su integraci\u00f3n en las cadenas de valor y los mercados",
                    "ru": "9.3 \u0420\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0438\u0442\u044c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043c\u0435\u043b\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0447\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u043a \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u043c \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430\u043c, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043a \u043d\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0438\u043c \u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0430\u043c, \u0438 \u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u0442\u044c \u0438\u0445 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u044e \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e-\u0441\u0431\u044b\u0442\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043f\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0438 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438",
                    "zh-hans": "9.3 \u589e\u52a0\u5c0f\u578b\u5de5\u4e1a\u548c\u5176\u4ed6\u4f01\u4e1a\uff0c\u7279\u522b\u662f\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u7684\u8fd9\u4e9b\u4f01\u4e1a\u83b7\u5f97\u91d1\u878d\u670d\u52a1\u3001\u5305\u62ec\u8d1f\u62c5\u5f97\u8d77\u7684\u4fe1\u8d37\u7684\u673a\u4f1a\uff0c\u5c06\u4e0a\u8ff0\u4f01\u4e1a\u7eb3\u5165\u4ef7\u503c\u94fe\u548c\u5e02\u573a"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-09-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-09-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-09-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-09-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-09-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-09-zh-hans.png"
                }
            },
            "9.4": {
                "name": {
                    "en": "9.4 By 2030, upgrade infrastructure and retrofit industries to make them sustainable, with increased resource-use efficiency and greater adoption of clean and environmentally sound technologies and industrial processes, with all countries taking action in accordance with their respective capabilities",
                    "ar": "9.4 \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0646\u0649 \u0627\u0644\u062a\u062d\u062a\u064a\u0629 \u0648\u062a\u062d\u062f\u064a\u062b \u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u0627\u062a \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u062a\u0647\u0627\u060c \u0645\u0639 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0643\u0641\u0627\u0621\u0629 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0648\u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f \u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0638\u064a\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0644\u064a\u0645\u0629 \u0628\u064a\u0626\u064a\u0627\u060c \u0648\u0645\u0639 \u0642\u064a\u0627\u0645 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0628\u0627\u062a\u062e\u0627\u0630 \u0625\u062c\u0631\u0627\u0621\u0627\u062a \u0648\u0641\u0642\u0627 \u0644\u0642\u062f\u0631\u0627\u062a\u0647\u0627",
                    "fr": "9.4 D\u2019ici \u00e0 2030, moderniser l\u2019infrastructure et adapter les industries afin de les rendre durables, par une utilisation plus rationnelle des ressources et un recours accru aux technologies et proc\u00e9d\u00e9s industriels propres et respectueux de l\u2019environnement, chaque pays agissant dans la mesure de ses moyens",
                    "es": "9.4 De aqu\u00ed a 2030, modernizar la infraestructura y reconvertir las industrias para que sean sostenibles, utilizando los recursos con mayor eficacia y promoviendo la adopci\u00f3n de tecnolog\u00edas y procesos industriales limpios y ambientalmente racionales, y logrando que todos los pa\u00edses tomen medidas de acuerdo con sus capacidades respectivas",
                    "ru": "9.4 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438\u043d\u0444\u0440\u0430\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043e\u0431\u043e\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f, \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0432 \u0438\u0445 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u044b\u0445 \u0438 \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432, \u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u0438\u0445 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438",
                    "zh-hans": "9.4 \u52302030\u5e74\uff0c\u6240\u6709\u56fd\u5bb6\u6839\u636e\u81ea\u8eab\u80fd\u529b\u91c7\u53d6\u884c\u52a8\uff0c\u5347\u7ea7\u57fa\u7840\u8bbe\u65bd\uff0c\u6539\u8fdb\u5de5\u4e1a\u4ee5\u63d0\u5347\u5176\u53ef\u6301\u7eed\u6027\uff0c\u63d0\u9ad8\u8d44\u6e90\u4f7f\u7528\u6548\u7387\uff0c\u66f4\u591a\u91c7\u7528\u6e05\u6d01\u548c\u73af\u4fdd\u6280\u672f\u53ca\u4ea7\u4e1a\u6d41\u7a0b"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-09-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-09-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-09-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-09-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-09-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-09-zh-hans.png"
                }
            },
            "9.5": {
                "name": {
                    "en": "9.5 Enhance scientific research, upgrade the technological capabilities of industrial sectors in all countries, in particular developing countries, including, by 2030, encouraging innovation and substantially increasing the number of research and development workers per 1\u00a0million people and public and private research and development spending",
                    "ar": "9.5 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a \u0648\u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0637\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030\u060c \u062a\u0634\u062c\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0628\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0644\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0648\u0627\u0644\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0644\u0643\u0644 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0634\u062e\u0635\u060c \u0648\u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0625\u0646\u0641\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0627\u0639\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0648\u0627\u0644\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631",
                    "fr": "9.5 Renforcer la recherche scientifique, perfectionner les capacit\u00e9s technologiques des secteurs industriels de tous les pays, en particulier des pays en d\u00e9veloppement, notamment en encourageant l\u2019innovation et en augmentant nettement le nombre de personnes travaillant dans le secteur de la recherche-d\u00e9veloppement pour 1\u00a0million d\u2019habitants et en accroissant les d\u00e9penses publiques et priv\u00e9es consacr\u00e9es \u00e0 la recherche-d\u00e9veloppement d\u2019ici \u00e0 2030",
                    "es": "9.5 Aumentar la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y mejorar la capacidad tecnol\u00f3gica de los sectores industriales de todos los pa\u00edses, en particular los pa\u00edses en desarrollo, entre otras cosas fomentando la innovaci\u00f3n y aumentando considerablemente, de aqu\u00ed a\u00a02030, el n\u00famero de personas que trabajan en investigaci\u00f3n y desarrollo por mill\u00f3n de habitantes y los gastos de los sectores p\u00fablico y privado en investigaci\u00f3n y desarrollo",
                    "ru": "9.5 \u0410\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0440\u0430\u0449\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u0441\u0444\u0435\u0440\u0435 \u041d\u0418\u041e\u041a\u0420 \u0432 \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 1\u00a0\u043c\u043b\u043d. \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0441\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u041d\u0418\u041e\u041a\u0420",
                    "zh-hans": "9.5 \u5728\u6240\u6709\u56fd\u5bb6\uff0c\u7279\u522b\u662f\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\uff0c\u52a0\u5f3a\u79d1\u5b66\u7814\u7a76\uff0c\u63d0\u5347\u5de5\u4e1a\u90e8\u95e8\u7684\u6280\u672f\u80fd\u529b\uff0c\u5305\u62ec\u52302030\u5e74\uff0c\u9f13\u52b1\u521b\u65b0\uff0c\u5927\u5e45\u589e\u52a0\u6bcf100\u4e07\u4eba\u53e3\u4e2d\u7684\u7814\u53d1\u4eba\u5458\u6570\u91cf\uff0c\u5e76\u589e\u52a0\u516c\u5171\u548c\u79c1\u4eba\u7814\u53d1\u652f\u51fa"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-09-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-09-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-09-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-09-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-09-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-09-zh-hans.png"
                }
            },
            "9.a": {
                "name": {
                    "en": "9.a Facilitate sustainable and resilient infrastructure development in developing countries through enhanced financial, technological and technical support to African countries, least developed countries, landlocked developing countries and small island developing States",
                    "ar": "9-\u0623 \u062a\u064a\u0633\u064a\u0631 \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0646\u0649 \u0627\u0644\u062a\u062d\u062a\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0645\u0648\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0639\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0642\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0645 \u0644\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062d\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629",
                    "fr": "9.a Faciliter la mise en place d\u2019une infrastructure durable et r\u00e9siliente dans les pays en d\u00e9veloppement en renfor\u00e7ant l\u2019appui financier, technologique et technique apport\u00e9 aux pays d\u2019Afrique, aux pays les moins avanc\u00e9s, aux pays en d\u00e9veloppement sans littoral et aux petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement",
                    "es": "9.a Facilitar el desarrollo de infraestructuras sostenibles y resilientes en los pa\u00edses en desarrollo mediante un mayor apoyo financiero, tecnol\u00f3gico y t\u00e9cnico a los pa\u00edses africanos, los pa\u00edses menos adelantados, los pa\u00edses en desarrollo sin litoral y los peque\u00f1os Estados insulares en desarrollo",
                    "ru": "9.a \u0421\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u0442\u043e\u0439\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u0440\u0430\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0437\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439, \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0438 \u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043a \u043c\u043e\u0440\u044e, \u0438 \u043c\u0430\u043b\u044b\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432",
                    "zh-hans": "9.a \u5411\u975e\u6d32\u56fd\u5bb6\u3001\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u3001\u5185\u9646\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u548c\u5c0f\u5c9b\u5c7f\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u63d0\u4f9b\u66f4\u591a\u7684\u8d22\u653f\u3001\u6280\u672f\u548c\u6280\u80fd\u652f\u6301\uff0c\u4ee5\u4fc3\u8fdb\u5176\u5f00\u53d1\u6709\u62b5\u5fa1\u707e\u5bb3\u80fd\u529b\u7684\u53ef\u6301\u7eed\u57fa\u7840\u8bbe\u65bd"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-09-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-09-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-09-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-09-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-09-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-09-zh-hans.png"
                }
            },
            "9.b": {
                "name": {
                    "en": "9.b Support domestic technology development, research and innovation in developing countries, including by ensuring a conducive policy environment for, inter alia, industrial diversification and value addition to commodities",
                    "ar": "9-\u0628 \u062f\u0639\u0645 \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0648\u0627\u0644\u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0643\u0641\u0627\u0644\u0629 \u0648\u062c\u0648\u062f \u0628\u064a\u0626\u0629 \u0645\u0624\u0627\u062a\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u062d\u064a\u062b \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0644\u0644\u062a\u0646\u0648\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u064a \u0648\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0642\u064a\u0645\u0629 \u0644\u0644\u0633\u0644\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0623\u0645\u0648\u0631 \u0623\u062e\u0631\u0649",
                    "fr": "9.b Soutenir les activit\u00e9s de recherche-d\u00e9veloppement et d\u2019innovation des pays en d\u00e9veloppement dans le secteur technologique, notamment en instaurant des conditions propices, entre autres, \u00e0 la diversification industrielle et \u00e0 l\u2019ajout de valeur aux marchandises",
                    "es": "9.b Apoyar el desarrollo de tecnolog\u00edas, la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n nacionales en los pa\u00edses en desarrollo, incluso garantizando un entorno normativo propicio a la diversificaci\u00f3n industrial y la adici\u00f3n de valor a los productos b\u00e1sicos, entre otras cosas",
                    "ru": "9.b \u041f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0441\u0444\u0435\u0440\u0435 \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0430, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0434\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0441\u044b\u0440\u044c\u0435\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0441\u043b\u044f\u0445",
                    "zh-hans": "9.b \u652f\u6301\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u7684\u56fd\u5185\u6280\u672f\u5f00\u53d1\u3001\u7814\u7a76\u4e0e\u521b\u65b0\uff0c\u5305\u62ec\u63d0\u4f9b\u6709\u5229\u7684\u653f\u7b56\u73af\u5883\uff0c\u4ee5\u5b9e\u73b0\u5de5\u4e1a\u591a\u6837\u5316\uff0c\u589e\u52a0\u5546\u54c1\u9644\u52a0\u503c"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-09-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-09-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-09-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-09-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-09-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-09-zh-hans.png"
                }
            },
            "9.c": {
                "name": {
                    "en": "9.c Significantly increase access to information and communications technology and strive to provide universal and affordable access to the Internet in least developed countries by 2020",
                    "ar": "9-\u062c \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0627\u062a\u0635\u0627\u0644\u0627\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0633\u0639\u064a \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0648\u0641\u064a\u0631 \u0641\u0631\u0635 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0645\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0645\u064a\u0633\u0648\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0634\u0628\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0631\u0646\u062a \u0641\u064a \u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02020",
                    "fr": "9.c Accro\u00eetre nettement l\u2019acc\u00e8s aux technologies de l\u2019information et des communications et faire en sorte que tous les habitants des pays les moins avanc\u00e9s aient acc\u00e8s \u00e0 Internet \u00e0 un co\u00fbt abordable d\u2019ici \u00e0 2020",
                    "es": "9.c Aumentar significativamente el acceso a la tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y las comunicaciones y esforzarse por proporcionar acceso universal y asequible a Internet en los pa\u00edses menos adelantados de aqu\u00ed a 2020",
                    "ru": "9.c \u0421\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0438\u0442\u044c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e-\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u043c \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u0438 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430 \u043a \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442\u0443 \u0432 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u043a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443",
                    "zh-hans": "9.c \u5927\u5e45\u63d0\u5347\u4fe1\u606f\u548c\u901a\u4fe1\u6280\u672f\u7684\u666e\u53ca\u5ea6\uff0c\u529b\u4e89\u52302020\u5e74\u5728\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u4ee5\u4f4e\u5ec9\u7684\u4ef7\u683c\u666e\u904d\u63d0\u4f9b\u56e0\u7279\u7f51\u670d\u52a1"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-09-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-09-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-09-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-09-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-09-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-09-zh-hans.png"
                }
            }
        }
    },
    "10": {
        "name": {
            "en": "Goal 10. Reduce inequality within and among countries",
            "ar": "\u0627\u0644\u0647\u062f\u0641 10 - \u0627\u0644\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0646\u0639\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0648\u0627\u0629 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0648\u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0627",
            "fr": "Objectif 10. R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre",
            "es": "Objetivo 10. Reducir la desigualdad en los pa\u00edses y entre ellos",
            "ru": "\u0426\u0435\u043b\u044c 10. \u0421\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0435\u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043d\u0438\u043c\u0438",
            "zh-hans": "\u76ee\u680710. \u51cf\u5c11\u56fd\u5bb6\u5185\u90e8\u548c\u56fd\u5bb6\u4e4b\u95f4\u7684\u4e0d\u5e73\u7b49"
        },
        "type": "goal",
        "image": {
            "en": "images\/sdg-10-en.png",
            "ar": "images\/sdg-10-ar.png",
            "fr": "images\/sdg-10-fr.png",
            "es": "images\/sdg-10-es.png",
            "ru": "images\/sdg-10-ru.png",
            "zh-hans": "images\/sdg-10-zh-hans.png"
        },
        "targets": {
            "10.1": {
                "name": {
                    "en": "10.1 By 2030, progressively achieve and sustain income growth of the bottom 40\u00a0per\u00a0cent of the population at a rate higher than the national average",
                    "ar": "10.1 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0635\u0644 \u062a\u062f\u0631\u064a\u062c\u064a\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u062f\u062e\u0644 \u0648\u062f\u0639\u0645 \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627\u0631 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0644\u0623\u062f\u0646\u0649 40\u00a0\u0641\u064a\u00a0\u0627\u0644\u0645\u0627\u0626\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0639\u062f\u0644 \u0623\u0639\u0644\u0649 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u062f\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0633\u0637 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "10.1 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer progressivement et durablement une croissance des revenus des 40\u00a0pour\u00a0cent de la population les plus pauvres \u00e0 un rythme plus rapide que celle du revenu moyen national",
                    "es": "10.1 De aqu\u00ed a 2030, lograr progresivamente y mantener el crecimiento de los ingresos del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n a una tasa superior a la media nacional",
                    "ru": "10.1 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043d\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u044c \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u043e\u0441\u0442 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 40\u00a0\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435, \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u044e\u0449\u0435\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435",
                    "zh-hans": "10.1 \u52302030\u5e74\uff0c\u9010\u6b65\u5b9e\u73b0\u548c\u7ef4\u6301\u6700\u5e95\u5c4240%\u4eba\u53e3\u7684\u6536\u5165\u589e\u957f\uff0c\u5e76\u786e\u4fdd\u5176\u589e\u957f\u7387\u9ad8\u4e8e\u5168\u56fd\u5e73\u5747\u6c34\u5e73"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-10-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-10-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-10-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-10-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-10-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-10-zh-hans.png"
                }
            },
            "10.2": {
                "name": {
                    "en": "10.2 By 2030, empower and promote the social, economic and political inclusion of all, irrespective of age, sex, disability, race, ethnicity, origin, religion or economic or other status",
                    "ar": "10.2 \u062a\u0645\u0643\u064a\u0646 \u0648\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0645\u0627\u062c \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a \u0648\u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639\u060c \u0628\u063a\u0636 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0631 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0646 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0627\u0642\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0642\u064a \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0625\u062b\u0646\u064a \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0648\u0636\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a \u0623\u0648\u00a0\u063a\u064a\u0631 \u0630\u0644\u0643\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "10.2 D\u2019ici \u00e0 2030, autonomiser toutes les personnes et favoriser leur int\u00e9gration sociale, \u00e9conomique et politique, ind\u00e9pendamment de leur \u00e2ge, de leur sexe, de leur handicap, de leur race, de leur appartenance ethnique, de leurs origines, de leur religion ou de leur statut \u00e9conomique ou autre",
                    "es": "10.2 De aqu\u00ed a 2030, potenciar y promover la inclusi\u00f3n social, econ\u00f3mica y pol\u00edtica de todas las personas, independientemente de su edad, sexo, discapacidad, raza, etnia, origen, religi\u00f3n o situaci\u00f3n econ\u00f3mica u otra condici\u00f3n",
                    "ru": "10.2 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u044c \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c \u0438 \u043f\u043e\u043e\u0449\u0440\u044f\u0442\u044c \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0432 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439, \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e \u043e\u0442 \u0438\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0430, \u0438\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0440\u0430\u0441\u044b, \u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043b\u0438 \u0438\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441\u0430",
                    "zh-hans": "10.2 \u52302030\u5e74\uff0c\u589e\u5f3a\u6240\u6709\u4eba\u7684\u6743\u80fd\uff0c\u4fc3\u8fdb\u4ed6\u4eec\u878d\u5165\u793e\u4f1a\u3001\u7ecf\u6d4e\u548c\u653f\u6cbb\u751f\u6d3b\uff0c\u800c\u4e0d\u8bba\u5176\u5e74\u9f84\u3001\u6027\u522b\u3001\u6b8b\u75be\u4e0e\u5426\u3001\u79cd\u65cf\u3001\u65cf\u88d4\u3001\u51fa\u8eab\u3001\u5b97\u6559\u4fe1\u4ef0\u3001\u7ecf\u6d4e\u5730\u4f4d\u6216\u5176\u4ed6\u4efb\u4f55\u533a\u522b"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-10-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-10-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-10-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-10-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-10-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-10-zh-hans.png"
                }
            },
            "10.3": {
                "name": {
                    "en": "10.3 Ensure equal opportunity and reduce inequalities of outcome, including by eliminating discriminatory laws, policies and practices and promoting appropriate legislation, policies and action in this regard",
                    "ar": "10.3 \u0636\u0645\u0627\u0646 \u062a\u0643\u0627\u0641\u0624 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0635 \u0648\u0627\u0644\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0648\u062c\u0647 \u0627\u0646\u0639\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0648\u0627\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u062a\u0627\u0626\u062c\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0625\u0632\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0645\u064a\u064a\u0632\u064a\u0629\u060c \u0648\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0631\u064a\u0639\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0625\u062c\u0631\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0644\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0635\u062f\u062f",
                    "fr": "10.3 Assurer l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances et r\u00e9duire l\u2019in\u00e9galit\u00e9 des r\u00e9sultats, notamment en \u00e9liminant les lois, politiques et pratiques discriminatoires et en encourageant l\u2019adoption de lois, politiques et mesures ad\u00e9quates en la mati\u00e8re",
                    "es": "10.3 Garantizar la igualdad de oportunidades y reducir la desigualdad de resultados, incluso eliminando las leyes, pol\u00edticas y pr\u00e1cticas discriminatorias y promoviendo legislaciones, pol\u00edticas y medidas adecuadas a ese respecto",
                    "ru": "10.3 \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0438 \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0442\u044c \u043d\u0435\u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c \u043e\u0442\u043c\u0435\u043d\u044b \u0434\u0438\u0441\u043a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044e \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043c\u0435\u0440 \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438",
                    "zh-hans": "10.3 \u786e\u4fdd\u673a\u4f1a\u5747\u7b49\uff0c\u51cf\u5c11\u7ed3\u679c\u4e0d\u5e73\u7b49\u73b0\u8c61\uff0c\u5305\u62ec\u53d6\u6d88\u6b67\u89c6\u6027\u6cd5\u5f8b\u3001\u653f\u7b56\u548c\u505a\u6cd5\uff0c\u63a8\u52a8\u4e0e\u4e0a\u8ff0\u52aa\u529b\u76f8\u5173\u7684\u9002\u5f53\u7acb\u6cd5\u3001\u653f\u7b56\u548c\u884c\u52a8"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-10-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-10-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-10-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-10-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-10-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-10-zh-hans.png"
                }
            },
            "10.4": {
                "name": {
                    "en": "10.4 Adopt policies, especially fiscal, wage and social protection policies, and progressively achieve greater equality",
                    "ar": "10.4 \u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f \u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062c\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629\u060c \u0648\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0642\u062f\u0631 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0648\u0627\u0629 \u062a\u062f\u0631\u064a\u062c\u064a\u0627",
                    "fr": "10.4 Adopter des politiques, notamment sur les plans budg\u00e9taire, salarial et dans le domaine de la protection sociale, afin de parvenir progressivement \u00e0 une plus grande \u00e9galit\u00e9",
                    "es": "10.4 Adoptar pol\u00edticas, especialmente fiscales, salariales y de protecci\u00f3n social, y lograr progresivamente una mayor igualdad",
                    "ru": "10.4 \u041f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0431\u044e\u0434\u0436\u0435\u0442\u043d\u043e-\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432\u0443\u044e \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0432 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430\u0445 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u0430\u0442\u044b \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b, \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043d\u043e \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430",
                    "zh-hans": "10.4 \u91c7\u53d6\u653f\u7b56\uff0c\u7279\u522b\u662f\u8d22\u653f\u3001\u85aa\u8d44\u548c\u793e\u4f1a\u4fdd\u969c\u653f\u7b56\uff0c\u9010\u6b65\u5b9e\u73b0\u66f4\u5927\u7684\u5e73\u7b49"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-10-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-10-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-10-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-10-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-10-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-10-zh-hans.png"
                }
            },
            "10.5": {
                "name": {
                    "en": "10.5 Improve the regulation and monitoring of global financial markets and institutions and strengthen the implementation of such regulations",
                    "ar": "10.5 \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u062a\u0646\u0638\u064a\u0645 \u0648\u0631\u0635\u062f \u0627\u0644\u0623\u0633\u0648\u0627\u0642 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u062a\u0644\u0643\u00a0\u0627\u0644\u062a\u0646\u0638\u064a\u0645\u0627\u062a",
                    "fr": "10.5 Am\u00e9liorer la r\u00e9glementation et la surveillance des institutions et march\u00e9s financiers mondiaux et renforcer l\u2019application des r\u00e8gles",
                    "es": "10.5 Mejorar la reglamentaci\u00f3n y vigilancia de las instituciones y los mercados financieros mundiales y fortalecer la aplicaci\u00f3n de esos reglamentos",
                    "ru": "10.5 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043c\u043e\u043d\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0440\u044b\u043d\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b",
                    "zh-hans": "10.5 \u6539\u5584\u5bf9\u5168\u7403\u91d1\u878d\u5e02\u573a\u548c\u91d1\u878d\u673a\u6784\u7684\u76d1\u7ba1\u548c\u76d1\u6d4b\uff0c\u5e76\u52a0\u5f3a\u4e0a\u8ff0\u76d1\u7ba1\u63aa\u65bd\u7684\u6267\u884c"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-10-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-10-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-10-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-10-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-10-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-10-zh-hans.png"
                }
            },
            "10.6": {
                "name": {
                    "en": "10.6 Ensure enhanced representation and voice for developing countries in decision-making in global international economic and financial institutions in order to deliver more effective, credible, accountable and legitimate institutions",
                    "ar": "10.6 \u0636\u0645\u0627\u0646 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062a\u0645\u062b\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0625\u0633\u0645\u0627\u0639 \u0635\u0648\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0635\u0646\u0639 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629\u060c \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0639\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0635\u062f\u0627\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0621\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0631\u0639\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a",
                    "fr": "10.6 Faire en sorte que les pays en d\u00e9veloppement soient davantage repr\u00e9sent\u00e9s et entendus lors de la prise de d\u00e9cisions dans les institutions \u00e9conomiques et financi\u00e8res internationales, afin que celles-ci soient plus efficaces, cr\u00e9dibles, transparentes et l\u00e9gitimes",
                    "es": "10.6 Asegurar una mayor representaci\u00f3n e intervenci\u00f3n de los pa\u00edses en desarrollo en las decisiones adoptadas por las instituciones econ\u00f3micas y financieras internacionales para aumentar la eficacia, fiabilidad, rendici\u00f3n de cuentas y legitimidad de esas instituciones",
                    "ru": "10.6 \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445, \u0441 \u0442\u0435\u043c \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u044d\u0442\u0438 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438, \u043f\u043e\u0434\u043e\u0442\u0447\u0435\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438 \u043b\u0435\u0433\u0438\u0442\u0438\u043c\u043d\u044b\u043c\u0438",
                    "zh-hans": "10.6 \u786e\u4fdd\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u5728\u56fd\u9645\u7ecf\u6d4e\u548c\u91d1\u878d\u673a\u6784\u51b3\u7b56\u8fc7\u7a0b\u4e2d\u6709\u66f4\u5927\u7684\u4ee3\u8868\u6027\u548c\u53d1\u8a00\u6743\uff0c\u4ee5\u5efa\u7acb\u66f4\u52a0\u6709\u6548\u3001\u53ef\u4fe1\u3001\u8d1f\u8d23\u548c\u5408\u6cd5\u7684\u673a\u6784"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-10-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-10-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-10-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-10-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-10-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-10-zh-hans.png"
                }
            },
            "10.7": {
                "name": {
                    "en": "10.7 Facilitate orderly, safe, regular and responsible migration and mobility of people, including through the implementation of planned and well-managed migration policies",
                    "ar": "10.7 \u062a\u064a\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0647\u062c\u0631\u0629 \u0648\u062a\u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u062d\u0648 \u0645\u0646\u0638\u0645 \u0648\u0622\u0645\u0646 \u0648\u0645\u0646\u062a\u0638\u0645 \u0648\u0645\u062a\u0633\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u064a\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627\u00a0\u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0647\u062c\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0637\u0637 \u0644\u0647\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0633\u0645 \u0628\u062d\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629",
                    "fr": "10.7 Faciliter la migration et la mobilit\u00e9 de fa\u00e7on ordonn\u00e9e, s\u00fbre, r\u00e9guli\u00e8re et responsable, notamment par la mise en \u0153uvre de politiques migratoires planifi\u00e9es et bien g\u00e9r\u00e9es",
                    "es": "10.7 Facilitar la migraci\u00f3n y la movilidad ordenadas, seguras, regulares y responsables de las personas, incluso mediante la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas migratorias planificadas y bien gestionadas",
                    "ru": "10.7 \u0421\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0443\u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043e\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439, \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0439, \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438",
                    "zh-hans": "10.7 \u4fc3\u8fdb\u6709\u5e8f\u3001\u5b89\u5168\u3001\u6b63\u5e38\u548c\u8d1f\u8d23\u7684\u79fb\u6c11\u548c\u4eba\u53e3\u6d41\u52a8\uff0c\u5305\u62ec\u6267\u884c\u5408\u7406\u89c4\u5212\u548c\u7ba1\u7406\u5b8c\u5584\u7684\u79fb\u6c11\u653f\u7b56"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-10-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-10-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-10-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-10-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-10-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-10-zh-hans.png"
                }
            },
            "10.a": {
                "name": {
                    "en": "10.a Implement the principle of special and differential treatment for developing countries, in particular least developed countries, in accordance with World Trade Organization agreements",
                    "ar": "10-\u0623 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0645\u0628\u062f\u0623 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0641\u0636\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0648\u0628\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627\u060c \u0628\u0645\u0627\u00a0\u064a\u062a\u0645\u0627\u0634\u0649 \u0645\u0639 \u0627\u062a\u0641\u0627\u0642\u0627\u062a \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629",
                    "fr": "10.a Mettre en \u0153uvre le principe d\u2019un traitement sp\u00e9cial et diff\u00e9renci\u00e9 pour les pays en d\u00e9veloppement, en particulier les pays les moins avanc\u00e9s, conform\u00e9ment aux accords de l\u2019Organisation mondiale du commerce",
                    "es": "10.a Aplicar el principio del trato especial y diferenciado para los pa\u00edses en desarrollo, en particular los pa\u00edses menos adelantados, de conformidad con los acuerdos de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio",
                    "ru": "10.a \u041f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0432 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438",
                    "zh-hans": "10.a \u6839\u636e\u4e16\u754c\u8d38\u6613\u7ec4\u7ec7\u7684\u5404\u9879\u534f\u8bae\uff0c\u843d\u5b9e\u5bf9\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u3001\u7279\u522b\u662f\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u7684\u7279\u6b8a\u548c\u533a\u522b\u5f85\u9047\u539f\u5219"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-10-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-10-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-10-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-10-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-10-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-10-zh-hans.png"
                }
            },
            "10.b": {
                "name": {
                    "en": "10.b Encourage official development assistance and financial flows, including foreign direct investment, to States where the need is greatest, in particular least developed countries, African countries, small island developing States and landlocked developing countries, in accordance with their national plans and programmes",
                    "ar": "10-\u0628 \u062a\u0634\u062c\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u062f\u0641\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062b\u0645\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0646\u0628\u064a \u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u0634\u0631\u060c \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0634\u062a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0625\u0644\u064a\u0647\u0627\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062d\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0641\u0642\u0627 \u0644\u062e\u0637\u0637\u0647\u0627 \u0648\u0628\u0631\u0627\u0645\u062c\u0647\u0627\u00a0\u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629",
                    "fr": "10.b Stimuler l\u2019aide publique au d\u00e9veloppement et les flux financiers, y\u00a0compris les investissements \u00e9trangers directs, en faveur des \u00c9tats qui en ont le plus besoin, en particulier les pays les moins avanc\u00e9s, les pays d\u2019Afrique, les petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement et les pays en d\u00e9veloppement sans littoral, conform\u00e9ment \u00e0 leurs plans et programmes nationaux",
                    "es": "10.b Fomentar la asistencia oficial para el desarrollo y las corrientes financieras, incluida la inversi\u00f3n extranjera directa, para los Estados con mayores necesidades, en particular los pa\u00edses menos adelantados, los pa\u00edses africanos, los peque\u00f1os Estados insulares en desarrollo y los pa\u00edses en desarrollo sin litoral, en consonancia con sus planes y programas nacionales",
                    "ru": "10.b \u041f\u043e\u043e\u0449\u0440\u044f\u0442\u044c \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043a\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u044f\u043c\u044b\u0435 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043d\u0443\u0436\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b, \u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b, \u043c\u0430\u043b\u044b\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b, \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043a \u043c\u043e\u0440\u044e, \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u0438\u0445 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u043c\u0438",
                    "zh-hans": "10.b \u9f13\u52b1\u6839\u636e\u6700\u9700\u8981\u5e2e\u52a9\u7684\u56fd\u5bb6\uff0c\u7279\u522b\u662f\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u3001\u975e\u6d32\u56fd\u5bb6\u3001\u5c0f\u5c9b\u5c7f\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u548c\u5185\u9646\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u7684\u56fd\u5bb6\u8ba1\u5212\u548c\u65b9\u6848\uff0c\u5411\u5176\u63d0\u4f9b\u5b98\u65b9\u53d1\u5c55\u63f4\u52a9\u548c\u8d44\u91d1\uff0c\u5305\u62ec\u5916\u56fd\u76f4\u63a5\u6295\u8d44"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-10-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-10-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-10-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-10-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-10-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-10-zh-hans.png"
                }
            },
            "10.c": {
                "name": {
                    "en": "10.c By 2030, reduce to less than 3\u00a0per\u00a0cent the transaction costs of migrant remittances and eliminate remittance corridors with costs higher than 5\u00a0per\u00a0cent",
                    "ar": "10-\u062c \u062e\u0641\u0636 \u062a\u0643\u0627\u0644\u064a\u0641 \u0645\u0639\u0627\u0645\u0644\u0627\u062a \u062a\u062d\u0648\u064a\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0647\u0627\u062c\u0631\u064a\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0642\u0644 \u0645\u0646 3\u00a0\u0641\u064a\u00a0\u0627\u0644\u0645\u0627\u0626\u0629\u060c \u0648\u0625\u0644\u063a\u0627\u0621 \u0642\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u062d\u0648\u064a\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0631\u0628\u0648 \u062a\u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 5 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0626\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "10.c D\u2019ici \u00e0 2030, faire baisser au-dessous de 3\u00a0pour\u00a0cent les co\u00fbts de transaction des envois de fonds effectu\u00e9s par les migrants et \u00e9liminer les circuits d\u2019envois de fonds dont les co\u00fbts sont sup\u00e9rieurs \u00e0 5\u00a0pour\u00a0cent",
                    "es": "10.c De aqu\u00ed a 2030, reducir a menos del 3% los costos de transacci\u00f3n de las remesas de los migrantes y eliminar los corredores de remesas con un costo superior al\u00a05%",
                    "ru": "10.c \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u0442\u0440\u0430\u0442\u044b, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432, \u0434\u043e \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 3\u00a0\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0442 \u0441\u0443\u043c\u043c\u044b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044b \u0434\u0435\u043d\u0435\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0443 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u044d\u0442\u0438 \u0437\u0430\u0442\u0440\u0430\u0442\u044b \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u044e\u0442 5\u00a0\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432",
                    "zh-hans": "10.c 10.c \u52302030\u5e74\uff0c\u5c06\u79fb\u6c11\u6c47\u6b3e\u624b\u7eed\u8d39\u51cf\u81f33%\u4ee5\u4e0b\uff0c\u53d6\u6d88\u8d39\u7528\u9ad8\u4e8e5%\u7684\u4fa8\u6c47\u6e20\u9053"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-10-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-10-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-10-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-10-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-10-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-10-zh-hans.png"
                }
            }
        }
    },
    "11": {
        "name": {
            "en": "Goal 11. Make cities and human settlements inclusive, safe, resilient and\u00a0sustainable",
            "ar": "\u0627\u0644\u0647\u062f\u0641 11 - \u062c\u0639\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u0637\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u064a\u0629 \u0634\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0648\u0622\u0645\u0646\u0629 \u0648\u0642\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0645\u0648\u062f\u00a0\u0648\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629",
            "fr": "Objectif 11. Faire en sorte que les villes et les \u00e9tablissements humains soient ouverts \u00e0 tous, s\u00fbrs, r\u00e9silients et durables",
            "es": "Objetivo 11. Lograr que las ciudades y los asentamientos humanos sean inclusivos, seguros, resilientes y sostenibles",
            "ru": "\u0426\u0435\u043b\u044c 11. \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0442\u043e\u0439\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u043e\u0432",
            "zh-hans": "\u76ee\u680711. \u5efa\u8bbe\u5305\u5bb9\u3001\u5b89\u5168\u3001\u6709\u62b5\u5fa1\u707e\u5bb3\u80fd\u529b\u548c\u53ef\u6301\u7eed\u7684\u57ce\u5e02\u548c\u4eba\u7c7b\u4f4f\u533a"
        },
        "type": "goal",
        "image": {
            "en": "images\/sdg-11-en.png",
            "ar": "images\/sdg-11-ar.png",
            "fr": "images\/sdg-11-fr.png",
            "es": "images\/sdg-11-es.png",
            "ru": "images\/sdg-11-ru.png",
            "zh-hans": "images\/sdg-11-zh-hans.png"
        },
        "targets": {
            "11.1": {
                "name": {
                    "en": "11.1 By 2030, ensure access for all to adequate, safe and affordable housing and basic services and upgrade slums",
                    "ar": "11.1 \u0636\u0645\u0627\u0646 \u062d\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u0627\u0643\u0646 \u0648\u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0644\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0648\u0622\u0645\u0646\u0629 \u0648\u0645\u064a\u0633\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0644\u0641\u0629\u060c \u0648\u0631\u0641\u0639 \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0641\u0642\u064a\u0631\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "11.1 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 un logement et des services de base ad\u00e9quats et s\u00fbrs, \u00e0 un co\u00fbt abordable, et assainir les quartiers de taudis",
                    "es": "11.1 De aqu\u00ed a 2030, asegurar el acceso de todas las personas a viviendas y servicios b\u00e1sicos adecuados, seguros y asequibles y mejorar los barrios marginales",
                    "ru": "11.1 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0438\u0439 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443, \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u043c\u0443 \u0436\u0438\u043b\u044c\u044e \u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430\u043c \u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u044c \u0442\u0440\u0443\u0449\u043e\u0431\u044b",
                    "zh-hans": "11.1 \u52302030\u5e74\uff0c\u786e\u4fdd\u4eba\u4eba\u83b7\u5f97\u9002\u5f53\u3001\u5b89\u5168\u548c\u8d1f\u62c5\u5f97\u8d77\u7684\u4f4f\u623f\u548c\u57fa\u672c\u670d\u52a1\uff0c\u5e76\u6539\u9020\u8d2b\u6c11\u7a9f"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-11-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-11-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-11-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-11-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-11-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-11-zh-hans.png"
                }
            },
            "11.2": {
                "name": {
                    "en": "11.2 By 2030, provide access to safe, affordable, accessible and sustainable transport systems for all, improving road safety, notably by expanding public transport, with special attention to the needs of those in vulnerable situations, women, children, persons with disabilities and older persons",
                    "ar": "11.2 \u062a\u0648\u0641\u064a\u0631 \u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0646\u0638\u0645 \u0646\u0642\u0644 \u0645\u0623\u0645\u0648\u0646\u0629 \u0648\u0645\u064a\u0633\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0644\u0641\u0629 \u0648\u064a\u0633\u0647\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0625\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0648\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629\u060c \u0648\u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0631\u0642\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0633\u064a\u0639 \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u060c \u0645\u0639 \u0625\u064a\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645 \u062e\u0627\u0635 \u0644\u0627\u062d\u062a\u064a\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u064a\u0639\u064a\u0634\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0638\u0644 \u0638\u0631\u0648\u0641 \u0647\u0634\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0630\u0648\u064a \u0627\u0644\u0625\u0639\u0627\u0642\u0629 \u0648\u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0646\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "11.2 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des syst\u00e8mes de transport s\u00fbrs, accessibles et viables, \u00e0 un co\u00fbt abordable, en am\u00e9liorant la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re, notamment en d\u00e9veloppant les transports publics, une attention particuli\u00e8re devant \u00eatre accord\u00e9e aux besoins des personnes en situation vuln\u00e9rable, des femmes, des enfants, des personnes handicap\u00e9es et des personnes \u00e2g\u00e9es",
                    "es": "11.2 De aqu\u00ed a 2030, proporcionar acceso a sistemas de transporte seguros, asequibles, accesibles y sostenibles para todos y mejorar la seguridad vial, en particular mediante la ampliaci\u00f3n del transporte p\u00fablico, prestando especial atenci\u00f3n a las necesidades de las personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad, las mujeres, los ni\u00f1os, las personas con discapacidad y las personas de edad",
                    "ru": "11.2 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0432\u0441\u0435 \u043c\u043e\u0433\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u044b\u043c\u0438, \u043d\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438 \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u043c\u0438, \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430, \u0443\u0434\u0435\u043b\u044f\u044f \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0443\u0436\u0434\u0430\u043c \u0442\u0435\u0445, \u043a\u0442\u043e \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0443\u044f\u0437\u0432\u0438\u043c\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d, \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439, \u0438\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u043e\u0436\u0438\u043b\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0446",
                    "zh-hans": "11.2 \u52302030\u5e74\uff0c\u5411\u6240\u6709\u4eba\u63d0\u4f9b\u5b89\u5168\u3001\u8d1f\u62c5\u5f97\u8d77\u7684\u3001\u6613\u4e8e\u5229\u7528\u3001\u53ef\u6301\u7eed\u7684\u4ea4\u901a\u8fd0\u8f93\u7cfb\u7edf\uff0c\u6539\u5584\u9053\u8def\u5b89\u5168\uff0c\u7279\u522b\u662f\u6269\u5927\u516c\u5171\u4ea4\u901a\uff0c\u8981\u7279\u522b\u5173\u6ce8\u5904\u5883\u8106\u5f31\u8005\u3001\u5987\u5973\u3001\u513f\u7ae5\u3001\u6b8b\u75be\u4eba\u548c\u8001\u5e74\u4eba\u7684\u9700\u8981"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-11-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-11-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-11-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-11-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-11-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-11-zh-hans.png"
                }
            },
            "11.3": {
                "name": {
                    "en": "11.3 By 2030, enhance inclusive and sustainable urbanization and capacity for participatory, integrated and sustainable human settlement planning and management in all countries",
                    "ar": "11.3 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0633\u0639 \u0627\u0644\u062d\u0636\u0631\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u0645\u0644 \u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u060c \u0648\u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u062e\u0637\u064a\u0637 \u0648\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u0637\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u062d\u0648 \u0642\u0627\u0626\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0648\u0645\u062a\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0648\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "11.3 D\u2019ici \u00e0 2030, renforcer l\u2019urbanisation durable pour tous et les capacit\u00e9s de planification et de gestion participatives, int\u00e9gr\u00e9es et durables des \u00e9tablissements humains dans tous les pays",
                    "es": "11.3 De aqu\u00ed a 2030, aumentar la urbanizaci\u00f3n inclusiva y sostenible y la capacidad para la planificaci\u00f3n y la gesti\u00f3n participativas, integradas y sostenibles de los asentamientos humanos en todos los pa\u00edses",
                    "ru": "11.3 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0438\u0442\u044c \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u044b \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0438 \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0443\u0440\u0431\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445",
                    "zh-hans": "11.3 \u52302030\u5e74\uff0c\u5728\u6240\u6709\u56fd\u5bb6\u52a0\u5f3a\u5305\u5bb9\u548c\u53ef\u6301\u7eed\u7684\u57ce\u5e02\u5efa\u8bbe\uff0c\u52a0\u5f3a\u53c2\u4e0e\u6027\u3001\u7efc\u5408\u6027\u3001\u53ef\u6301\u7eed\u7684\u4eba\u7c7b\u4f4f\u533a\u89c4\u5212\u548c\u7ba1\u7406\u80fd\u529b"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-11-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-11-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-11-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-11-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-11-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-11-zh-hans.png"
                }
            },
            "11.4": {
                "name": {
                    "en": "11.4 Strengthen efforts to protect and safeguard the world\u2019s cultural and natural heritage",
                    "ar": "11.4 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u062c\u0647\u0648\u062f \u0627\u0644\u0631\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0648\u0635\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u062b \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u064a \u0648\u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a",
                    "fr": "11.4 Redoubler d\u2019efforts pour prot\u00e9ger et pr\u00e9server le patrimoine culturel et naturel mondial",
                    "es": "11.4 Redoblar los esfuerzos para proteger y salvaguardar el patrimonio cultural y natural del mundo",
                    "ru": "11.4 \u0410\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u043f\u043e \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u044f",
                    "zh-hans": "11.4 \u8fdb\u4e00\u6b65\u52aa\u529b\u4fdd\u62a4\u548c\u634d\u536b\u4e16\u754c\u6587\u5316\u548c\u81ea\u7136\u9057\u4ea7"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-11-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-11-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-11-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-11-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-11-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-11-zh-hans.png"
                }
            },
            "11.5": {
                "name": {
                    "en": "11.5 By 2030, significantly reduce the number of deaths and the number of people affected and substantially decrease the direct economic losses relative to global gross domestic product caused by disasters, including water-related disasters, with a focus on protecting the poor and people in vulnerable situations",
                    "ar": "11.5 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u062f\u0631\u062c\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0648\u0641\u064a\u0627\u062a \u0648\u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0636\u0631\u0631\u064a\u0646\u060c \u0648\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0646\u062e\u0641\u0627\u0636 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u0633\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u0634\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0646\u0627\u062a\u062c \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a \u0627\u0644\u0625\u062c\u0645\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062d\u062f\u062b \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0627\u0631\u062b\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0627\u0631\u062b \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647\u060c \u0645\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u064a\u0639\u064a\u0634\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0638\u0644 \u0623\u0648\u0636\u0627\u0639 \u0647\u0634\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "11.5 D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire nettement le nombre de personnes tu\u00e9es et le nombre de personnes touch\u00e9es par les catastrophes, y\u00a0compris celles qui sont li\u00e9es \u00e0 l\u2019eau, et r\u00e9duire nettement la part du produit int\u00e9rieur brut mondial repr\u00e9sent\u00e9e par les pertes \u00e9conomiques directement imputables \u00e0 ces catastrophes, l\u2019accent \u00e9tant mis sur la protection des pauvres et des personnes en situation vuln\u00e9rable",
                    "es": "11.5 De aqu\u00ed a 2030, reducir significativamente el n\u00famero de muertes causadas por los desastres, incluidos los relacionados con el agua, y de personas afectadas por ellos, y reducir considerablemente las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas directas provocadas por los desastres en comparaci\u00f3n con el producto interno bruto mundial, haciendo especial hincapi\u00e9 en la protecci\u00f3n de los pobres y las personas en situaciones de vulnerabilidad",
                    "ru": "11.5 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431\u0448\u0438\u0445 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0442\u044c \u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0449\u0435\u0440\u0431 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044c \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0432\u0430\u043b\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430 \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0431\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439, \u0443\u0434\u0435\u043b\u044f\u044f \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435 \u043c\u0430\u043b\u043e\u0438\u043c\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0438 \u0443\u044f\u0437\u0432\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f",
                    "zh-hans": "11.5 \u52302030\u5e74\uff0c\u5927\u5e45\u51cf\u5c11\u5305\u62ec\u6c34\u707e\u5728\u5185\u7684\u5404\u79cd\u707e\u5bb3\u9020\u6210\u7684\u6b7b\u4ea1\u4eba\u6570\u548c\u53d7\u707e\u4eba\u6570\uff0c\u5927\u5e45\u51cf\u5c11\u4e0a\u8ff0\u707e\u5bb3\u9020\u6210\u7684\u4e0e\u5168\u7403\u56fd\u5185\u751f\u4ea7\u603b\u503c\u6709\u5173\u7684\u76f4\u63a5\u7ecf\u6d4e\u635f\u5931\uff0c\u91cd\u70b9\u4fdd\u62a4\u7a77\u4eba\u548c\u5904\u5883\u8106\u5f31\u7fa4\u4f53"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-11-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-11-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-11-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-11-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-11-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-11-zh-hans.png"
                }
            },
            "11.6": {
                "name": {
                    "en": "11.6 By 2030, reduce the adverse per capita environmental impact of cities, including by paying special attention to air quality and municipal and other waste management",
                    "ar": "11.6 \u0627\u0644\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a \u0627\u0644\u0633\u0644\u0628\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f\u064a \u0644\u0644\u0645\u062f\u0646\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0625\u064a\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645 \u062e\u0627\u0635 \u0644\u0646\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0627\u0621 \u0648\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0646\u0641\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u064a\u0627\u062a \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "11.6 D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire l\u2019impact environnemental n\u00e9gatif des villes par habitant, y\u00a0compris en accordant une attention particuli\u00e8re \u00e0 la qualit\u00e9 de l\u2019air et \u00e0 la gestion, notamment municipale, des d\u00e9chets",
                    "es": "11.6 De aqu\u00ed a 2030, reducir el impacto ambiental negativo per capita de las ciudades, incluso prestando especial atenci\u00f3n a la calidad del aire y la gesti\u00f3n de los desechos municipales y de otro tipo",
                    "ru": "11.6 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0442\u044c \u043d\u0435\u0433\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0447\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0434\u0443\u0448\u0443 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0443\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0433\u043e \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430 \u0438 \u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432",
                    "zh-hans": "11.6 \u52302030\u5e74\uff0c\u51cf\u5c11\u57ce\u5e02\u7684\u4eba\u5747\u8d1f\u9762\u73af\u5883\u5f71\u54cd\uff0c\u5305\u62ec\u7279\u522b\u5173\u6ce8\u7a7a\u6c14\u8d28\u91cf\uff0c\u4ee5\u53ca\u57ce\u5e02\u5e9f\u7269\u7ba1\u7406\u7b49"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-11-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-11-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-11-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-11-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-11-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-11-zh-hans.png"
                }
            },
            "11.7": {
                "name": {
                    "en": "11.7 By 2030, provide universal access to safe, inclusive and accessible, green and public spaces, in particular for women and children, older persons and persons with disabilities",
                    "ar": "11.7 \u062a\u0648\u0641\u064a\u0631 \u0633\u0628\u0644 \u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0645\u0646 \u0645\u0633\u0627\u062d\u0627\u062a \u062e\u0636\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0623\u0645\u0627\u0643\u0646 \u0639\u0627\u0645\u0629\u060c \u0622\u0645\u0646\u0629 \u0648\u0634\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0648\u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0625\u0644\u064a\u0647\u0627\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0644\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0648\u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0630\u0648\u064a \u0627\u0644\u0625\u0639\u0627\u0642\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "11.7 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous, en particulier des femmes et des enfants, des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes handicap\u00e9es, \u00e0 des espaces verts et des espaces publics s\u00fbrs",
                    "es": "11.7 De aqu\u00ed a 2030, proporcionar acceso universal a zonas verdes y espacios p\u00fablicos seguros, inclusivos y accesibles, en particular para las mujeres y los ni\u00f1os, las personas de edad y las personas con discapacidad",
                    "ru": "11.7 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0438\u0439 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u044b\u043c, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044b\u043c \u0438 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u043c \u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u043c \u0437\u043e\u043d\u0430\u043c \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430\u043c, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u0438 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439, \u043f\u043e\u0436\u0438\u043b\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0438 \u0438\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0434\u043e\u0432",
                    "zh-hans": "11.7 \u52302030\u5e74\uff0c\u5411\u6240\u6709\u4eba\uff0c\u7279\u522b\u662f\u5987\u5973\u3001\u513f\u7ae5\u3001\u8001\u5e74\u4eba\u548c\u6b8b\u75be\u4eba\uff0c\u666e\u904d\u63d0\u4f9b\u5b89\u5168\u3001\u5305\u5bb9\u3001\u65e0\u969c\u788d\u3001\u7eff\u8272\u7684\u516c\u5171\u7a7a\u95f4"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-11-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-11-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-11-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-11-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-11-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-11-zh-hans.png"
                }
            },
            "11.a": {
                "name": {
                    "en": "11.a Support positive economic, social and environmental links between urban, peri-urban and rural areas by strengthening national and regional development planning",
                    "ar": "11-\u0623 \u062f\u0639\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u0628\u0637 \u0627\u0644\u0625\u064a\u062c\u0627\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u062d\u0636\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u062d\u0636\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u064a\u0629\u060c \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062a\u062e\u0637\u064a\u0637 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629\u00a0\u0648\u0627\u0644\u0625\u0642\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629",
                    "fr": "11.a Favoriser l\u2019\u00e9tablissement de liens \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux positifs entre zones urbaines, p\u00e9riurbaines et rurales en renfor\u00e7ant la planification du d\u00e9veloppement \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale et r\u00e9gionale",
                    "es": "11.a Apoyar los v\u00ednculos econ\u00f3micos, sociales y ambientales positivos entre las zonas urbanas, periurbanas y rurales fortaleciendo la planificaci\u00f3n del desarrollo nacional y regional",
                    "ru": "11.a \u041f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438, \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f",
                    "zh-hans": "11.a \u901a\u8fc7\u52a0\u5f3a\u56fd\u5bb6\u548c\u533a\u57df\u53d1\u5c55\u89c4\u5212\uff0c\u652f\u6301\u5728\u57ce\u5e02\u3001\u8fd1\u90ca\u548c\u519c\u6751\u5730\u533a\u4e4b\u95f4\u5efa\u7acb\u79ef\u6781\u7684\u7ecf\u6d4e\u3001\u793e\u4f1a\u548c\u73af\u5883\u8054\u7cfb"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-11-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-11-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-11-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-11-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-11-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-11-zh-hans.png"
                }
            },
            "11.b": {
                "name": {
                    "en": "11.b By 2020, substantially increase the number of cities and human settlements adopting and implementing integrated policies and plans towards inclusion, resource efficiency, mitigation and adaptation to climate change, resilience to disasters, and develop and implement, in line with the Sendai Framework for Disaster Risk Reduction 2015\u20132030, holistic disaster risk management at all levels",
                    "ar": "11-\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02020\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0628\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u0637\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u062a\u0645\u062f \u0648\u062a\u0646\u0641\u0630 \u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0648\u062e\u0637\u0637\u0627 \u0645\u062a\u0643\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0634\u0645\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639\u060c \u0648\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0643\u0641\u0627\u0621\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u062e\u0641\u064a\u0641 \u0645\u0646 \u062a\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e \u0648\u0627\u0644\u062a\u0643\u064a\u0641 \u0645\u0639\u0647\u060c \u0648\u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0645\u0648\u062f \u0641\u064a \u0645\u0648\u0627\u062c\u0647\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0627\u0631\u062b\u060c \u0648\u0648\u0636\u0639 \u0648\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0645\u062e\u0627\u0637\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0627\u0631\u062b \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a\u060c \u0628\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0645\u0627\u0634\u0649 \u0645\u0639 \u0625\u0637\u0627\u0631 \u0633\u0646\u062f\u0627\u064a \u0644\u0644\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0645\u062e\u0627\u0637\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0627\u0631\u062b \u0644\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 2015-2030",
                    "fr": "11.b D\u2019ici \u00e0 2020, accro\u00eetre nettement le nombre de villes et d\u2019\u00e9tablissements humains qui adoptent et mettent en \u0153uvre des politiques et plans d\u2019action int\u00e9gr\u00e9s en faveur de l\u2019insertion de tous, de l\u2019utilisation rationnelle des ressources, de l\u2019adaptation aux effets des changements climatiques et de leur att\u00e9nuation et de la r\u00e9silience face aux catastrophes, et \u00e9laborer et mettre en \u0153uvre, conform\u00e9ment au Cadre de Sendai pour la r\u00e9duction des risques de catastrophe (2015\u20112030), une gestion globale des risques de catastrophe \u00e0 tous les niveaux",
                    "es": "11.b De aqu\u00ed a 2020, aumentar considerablemente el n\u00famero de ciudades y asentamientos humanos que adoptan e implementan pol\u00edticas y planes integrados para promover la inclusi\u00f3n, el uso eficiente de los recursos, la mitigaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico y la adaptaci\u00f3n a \u00e9l y la resiliencia ante los desastres, y desarrollar y poner en pr\u00e1ctica, en consonancia con el Marco de Sendai para la Reducci\u00f3n del Riesgo de Desastres 2015\u20112030, la gesti\u00f3n integral de los riesgos de desastre a todos los niveles",
                    "ru": "11.b \u041a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u044c \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u043b\u0430\u043d\u044b, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430 \u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043e\u0432, \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u0441\u043c\u044f\u0433\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0430, \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u043a \u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u044c \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438\u0439\u043d\u044b\u043c \u0431\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f\u043c, \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0432\u043d\u0435\u0434\u0440\u0438\u0442\u044c \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u0421\u0435\u043d\u0434\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u043c\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u043e\u0439 \u043f\u043e \u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u0440\u0438\u0441\u043a\u0430 \u0431\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u043d\u0430 2015\u20132030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u044b \u043c\u0435\u0440\u044b \u043f\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441 \u0431\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0440\u0438\u0441\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f\u0445",
                    "zh-hans": "11.b \u52302020\u5e74\uff0c\u5927\u5e45\u589e\u52a0\u91c7\u53d6\u548c\u5b9e\u65bd\u7efc\u5408\u653f\u7b56\u548c\u8ba1\u5212\u4ee5\u6784\u5efa\u5305\u5bb9\u3001\u8d44\u6e90\u4f7f\u7528\u6548\u7387\u9ad8\u3001\u51cf\u7f13\u548c\u9002\u5e94\u6c14\u5019\u53d8\u5316\u3001\u5177\u6709\u62b5\u5fa1\u707e\u5bb3\u80fd\u529b\u7684\u57ce\u5e02\u548c\u4eba\u7c7b\u4f4f\u533a\u6570\u91cf\uff0c\u5e76\u6839\u636e\u300a2015-2030\u5e74\u4ed9\u53f0\u51cf\u5c11\u707e\u5bb3\u98ce\u9669\u6846\u67b6\u300b\u5728\u5404\u7ea7\u5efa\u7acb\u548c\u5b9e\u65bd\u5168\u9762\u7684\u707e\u5bb3\u98ce\u9669\u7ba1\u7406"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-11-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-11-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-11-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-11-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-11-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-11-zh-hans.png"
                }
            },
            "11.c": {
                "name": {
                    "en": "11.c Support least developed countries, including through financial and technical assistance, in building sustainable and resilient buildings utilizing local materials",
                    "ar": "11-\u062c \u062f\u0639\u0645 \u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0642\u0646\u064a\u0629\u060c \u0641\u064a \u0625\u0642\u0627\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0645\u0648\u062f \u0628\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629",
                    "fr": "11.c Aider les pays les moins avanc\u00e9s, y\u00a0compris par une assistance financi\u00e8re et technique, \u00e0 construire des b\u00e2timents durables et r\u00e9silients en utilisant des mat\u00e9riaux locaux",
                    "es": "11.c Proporcionar apoyo a los pa\u00edses menos adelantados, incluso mediante asistencia financiera y t\u00e9cnica, para que puedan construir edificios sostenibles y resilientes utilizando materiales locales",
                    "ru": "11.c \u041e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438, \u0432 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0435 \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u0432",
                    "zh-hans": "11.c \u901a\u8fc7\u8d22\u653f\u548c\u6280\u672f\u63f4\u52a9\u7b49\u65b9\u5f0f\uff0c\u652f\u6301\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u5c31\u5730\u53d6\u6750\uff0c\u5efa\u9020\u53ef\u6301\u7eed\u7684\uff0c\u6709\u62b5\u5fa1\u707e\u5bb3\u80fd\u529b\u7684\u5efa\u7b51"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-11-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-11-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-11-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-11-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-11-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-11-zh-hans.png"
                }
            }
        }
    },
    "12": {
        "name": {
            "en": "Goal 12. Ensure sustainable consumption and production patterns",
            "ar": "\u0627\u0644\u0647\u062f\u0641 12 - \u0636\u0645\u0627\u0646 \u0648\u062c\u0648\u062f \u0623\u0646\u0645\u0627\u0637 \u0627\u0633\u062a\u0647\u0644\u0627\u0643 \u0648\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629",
            "fr": "Objectif 12. \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables",
            "es": "Objetivo 12. Garantizar modalidades de consumo y producci\u00f3n sostenibles",
            "ru": "\u0426\u0435\u043b\u044c 12. \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043a \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044f\u043c \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u00a0\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430",
            "zh-hans": "\u76ee\u680712. \u91c7\u7528\u53ef\u6301\u7eed\u7684\u6d88\u8d39\u548c\u751f\u4ea7\u6a21\u5f0f"
        },
        "type": "goal",
        "image": {
            "en": "images\/sdg-12-en.png",
            "ar": "images\/sdg-12-ar.png",
            "fr": "images\/sdg-12-fr.png",
            "es": "images\/sdg-12-es.png",
            "ru": "images\/sdg-12-ru.png",
            "zh-hans": "images\/sdg-12-zh-hans.png"
        },
        "targets": {
            "12.1": {
                "name": {
                    "en": "12.1 Implement the 10\u2011Year Framework of Programmes on Sustainable Consumption and Production Patterns, all countries taking action, with developed countries taking the lead, taking into account the development and capabilities of developing countries",
                    "ar": "12.1 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a \u0644\u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0623\u0646\u0645\u0627\u0637 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0647\u0644\u0627\u0643 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629\u060c \u0645\u0639 \u0642\u064a\u0627\u0645 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0628\u0627\u062a\u062e\u0627\u0630 \u0625\u062c\u0631\u0627\u0621\u0627\u062a \u0648\u062a\u0648\u0644\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0642\u062f\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u062f\u0629\u060c \u0645\u0639 \u0645\u0631\u0627\u0639\u0627\u0629 \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0642\u062f\u0631\u0627\u062a\u0647\u0627",
                    "fr": "12.1 Mettre en \u0153uvre le Cadre d\u00e9cennal de programmation concernant les modes de consommation et de production durables avec la participation de tous les pays, les pays d\u00e9velopp\u00e9s montrant l\u2019exemple en la mati\u00e8re, compte tenu du degr\u00e9 de d\u00e9veloppement et des capacit\u00e9s des pays en d\u00e9veloppement",
                    "es": "12.1 Aplicar el Marco Decenal de Programas sobre Modalidades de Consumo y Producci\u00f3n Sostenibles, con la participaci\u00f3n de todos los pa\u00edses y bajo el liderazgo de los pa\u00edses desarrollados, teniendo en cuenta el grado de desarrollo y las capacidades de los pa\u00edses en desarrollo",
                    "ru": "12.1 \u041e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u0414\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u044e\u044e \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u044e \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u043f\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u0443 \u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u043f\u0440\u0438\u0447\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043a \u043d\u0435\u0439 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b, \u0438 \u0441 \u0443\u0447\u0435\u0442\u043e\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0438 \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d",
                    "zh-hans": "12.1 \u5404\u56fd\u5728\u7167\u987e\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u53d1\u5c55\u6c34\u5e73\u548c\u80fd\u529b\u7684\u57fa\u7840\u4e0a\uff0c\u843d\u5b9e\u300a\u53ef\u6301\u7eed\u6d88\u8d39\u548c\u751f\u4ea7\u6a21\u5f0f\u5341\u5e74\u65b9\u6848\u6846\u67b6\u300b\uff0c\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u5728\u6b64\u65b9\u9762\u8981\u505a\u51fa\u8868\u7387"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-12-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-12-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-12-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-12-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-12-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-12-zh-hans.png"
                }
            },
            "12.2": {
                "name": {
                    "en": "12.2 By 2030, achieve the sustainable management and efficient use of natural resources",
                    "ar": "12.2 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0641\u0624 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "12.2 D\u2019ici \u00e0 2030, parvenir \u00e0 une gestion durable et \u00e0 une utilisation rationnelle des ressources naturelles",
                    "es": "12.2 De aqu\u00ed a 2030, lograr la gesti\u00f3n sostenible y el uso eficiente de los recursos naturales",
                    "ru": "12.2 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043e\u0431\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432",
                    "zh-hans": "12.2 \u52302030\u5e74\uff0c\u5b9e\u73b0\u81ea\u7136\u8d44\u6e90\u7684\u53ef\u6301\u7eed\u7ba1\u7406\u548c\u9ad8\u6548\u5229\u7528"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-12-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-12-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-12-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-12-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-12-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-12-zh-hans.png"
                }
            },
            "12.3": {
                "name": {
                    "en": "12.3 By 2030, halve per capita global food waste at the retail and consumer levels and reduce food losses along production and supply chains, including post-harvest losses",
                    "ar": "12.3 \u062a\u062e\u0641\u064a\u0636 \u0646\u0635\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0641\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u063a\u0630\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0635\u0639\u064a\u062f \u0623\u0645\u0627\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0639 \u0628\u0627\u0644\u062a\u062c\u0632\u0626\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0647\u0644\u0643\u064a\u0646 \u0628\u0645\u0642\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0635\u0641\u060c \u0648\u0627\u0644\u062d\u062f \u0645\u0646 \u062e\u0633\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0630\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0631\u0627\u062d\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0648\u0633\u0644\u0627\u0633\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0645\u062f\u0627\u062f\u060c \u0628\u0645\u0627\u00a0\u0641\u064a\u00a0\u0630\u0644\u0643 \u062e\u0633\u0627\u0626\u0631 \u0645\u0627\u00a0\u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062d\u0635\u0627\u062f\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "12.3 D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire de moiti\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale le volume de d\u00e9chets alimentaires par habitant, au niveau de la distribution comme de la consommation, et diminuer les pertes de produits alimentaires tout au long des cha\u00eenes de production et d\u2019approvisionnement, y compris les pertes apr\u00e8s r\u00e9colte",
                    "es": "12.3 De aqu\u00ed a 2030, reducir a la mitad el desperdicio de alimentos per capita mundial en la venta al por menor y a nivel de los consumidores y reducir las p\u00e9rdidas de alimentos en las cadenas de producci\u00f3n y suministro, incluidas las p\u00e9rdidas posteriores a la cosecha",
                    "ru": "12.3 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u0432\u0434\u0432\u043e\u0435 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0447\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0434\u0443\u0448\u0443 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0437\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u043c \u0438 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f\u0445 \u0438 \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e-\u0441\u0431\u044b\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0446\u0435\u043f\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0443\u0431\u043e\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u0438",
                    "zh-hans": "12.3 \u52302030\u5e74\uff0c\u5c06\u96f6\u552e\u548c\u6d88\u8d39\u73af\u8282\u7684\u5168\u7403\u4eba\u5747\u7cae\u98df\u6d6a\u8d39\u51cf\u534a\uff0c\u51cf\u5c11\u751f\u4ea7\u548c\u4f9b\u5e94\u73af\u8282\u7684\u7cae\u98df\u635f\u5931\uff0c\u5305\u62ec\u6536\u83b7\u540e\u7684\u635f\u5931"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-12-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-12-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-12-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-12-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-12-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-12-zh-hans.png"
                }
            },
            "12.4": {
                "name": {
                    "en": "12.4 By 2020, achieve the environmentally sound management of chemicals and all wastes throughout their life cycle, in accordance with agreed international frameworks, and significantly reduce their release to air, water and soil in order to minimize their adverse impacts on human health and the environment",
                    "ar": "12.4 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0644\u064a\u0645\u0629 \u0628\u064a\u0626\u064a\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0641\u0627\u064a\u0627\u062a \u0637\u0648\u0627\u0644 \u062f\u0648\u0631\u0629 \u0639\u0645\u0631\u0647\u0627\u060c \u0648\u0641\u0642\u0627 \u0644\u0644\u0623\u0637\u0631 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0641\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u062d\u062f \u0628\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0625\u0637\u0644\u0627\u0642\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0647\u0648\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631\u0628\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u062f\u0646\u0649 \u062d\u062f \u0645\u0646 \u0622\u062b\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0636\u0627\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0635\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2020",
                    "fr": "12.4 D\u2019ici \u00e0 2020, parvenir \u00e0 une gestion \u00e9cologiquement rationnelle des produits chimiques et de tous les d\u00e9chets tout au long de leur cycle de vie, conform\u00e9ment aux principes directeurs arr\u00eat\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale, et r\u00e9duire nettement leur d\u00e9versement dans l\u2019air, l\u2019eau et le sol, afin de minimiser leurs effets n\u00e9gatifs sur la sant\u00e9 et l\u2019environnement",
                    "es": "12.4 De aqu\u00ed a 2020, lograr la gesti\u00f3n ecol\u00f3gicamente racional de los productos qu\u00edmicos y de todos los desechos a lo largo de su ciclo de vida, de conformidad con los marcos internacionales convenidos, y reducir significativamente su liberaci\u00f3n a la atm\u00f3sfera, el agua y el suelo a fin de minimizar sus efectos adversos en la salud humana y el medio ambiente",
                    "ru": "12.4 \u041a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043e\u0431\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0445 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0446\u0438\u043a\u043b\u0430 \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u0438\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445, \u0432\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u043f\u043e\u0447\u0432\u0443, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043a \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0443\u043c\u0443 \u0438\u0445 \u043d\u0435\u0433\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u0435 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0438 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443",
                    "zh-hans": "12.4 \u52302020\u5e74\uff0c\u6839\u636e\u5546\u5b9a\u7684\u56fd\u9645\u6846\u67b6\uff0c\u5b9e\u73b0\u5316\u5b66\u54c1\u548c\u6240\u6709\u5e9f\u7269\u5728\u6574\u4e2a\u5b58\u5728\u5468\u671f\u7684\u65e0\u5bb3\u73af\u5883\u7ba1\u7406\uff0c\u5e76\u5927\u5e45\u51cf\u5c11\u5b83\u4eec\u6392\u5165\u5927\u6c14\u4ee5\u53ca\u6e17\u6f0f\u5230\u6c34\u548c\u571f\u58e4\u7684\u673a\u7387\uff0c\u5c3d\u53ef\u80fd\u964d\u4f4e\u5b83\u4eec\u5bf9\u4eba\u7c7b\u5065\u5eb7\u548c\u73af\u5883\u9020\u6210\u7684\u8d1f\u9762\u5f71\u54cd"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-12-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-12-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-12-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-12-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-12-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-12-zh-hans.png"
                }
            },
            "12.5": {
                "name": {
                    "en": "12.5 By 2030, substantially reduce waste generation through prevention, reduction, recycling and reuse",
                    "ar": "12.5 \u0627\u0644\u062d\u062f \u0628\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u0646\u0641\u0627\u064a\u0627\u062a\u060c \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0639 \u0648\u0627\u0644\u062a\u062e\u0641\u064a\u0636 \u0648\u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062f\u0648\u064a\u0631 \u0648\u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "12.5 D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire nettement la production de d\u00e9chets par la pr\u00e9vention, la r\u00e9duction, le recyclage et la r\u00e9utilisation",
                    "es": "12.5 De aqu\u00ed a 2030, reducir considerablemente la generaci\u00f3n de desechos mediante actividades de prevenci\u00f3n, reducci\u00f3n, reciclado y reutilizaci\u00f3n",
                    "ru": "12.5 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0442\u044c \u043e\u0431\u044a\u0435\u043c \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043c\u0435\u0440 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0438\u0445 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e",
                    "zh-hans": "12.5 \u52302030\u5e74\uff0c\u901a\u8fc7\u9884\u9632\u3001\u51cf\u6392\u3001\u56de\u6536\u548c\u518d\u5229\u7528\uff0c\u5927\u5e45\u51cf\u5c11\u5e9f\u7269\u7684\u4ea7\u751f"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-12-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-12-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-12-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-12-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-12-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-12-zh-hans.png"
                }
            },
            "12.6": {
                "name": {
                    "en": "12.6 Encourage companies, especially large and transnational companies, to adopt sustainable practices and to integrate sustainability information into their reporting cycle",
                    "ar": "12.6 \u062a\u0634\u062c\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0643\u0627\u062a\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f \u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0627\u062a \u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629\u060c \u0648\u0625\u062f\u0631\u0627\u062c \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631\u0629 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0645 \u062a\u0642\u0627\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627",
                    "fr": "12.6 Encourager les entreprises, en particulier les grandes entreprises et les soci\u00e9t\u00e9s transnationales, \u00e0 adopter des pratiques viables et \u00e0 int\u00e9grer dans les rapports qu\u2019elles \u00e9tablissent des informations sur la viabilit\u00e9",
                    "es": "12.6 Alentar a las empresas, en especial las grandes empresas y las empresas transnacionales, a que adopten pr\u00e1cticas sostenibles e incorporen informaci\u00f3n sobre la sostenibilidad en su ciclo de presentaci\u00f3n de informes",
                    "ru": "12.6 \u0420\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u0442\u044c \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044e \u043e \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043e\u0442\u0447\u0435\u0442\u0430\u0445",
                    "zh-hans": "12.6 \u9f13\u52b1\u5404\u4e2a\u516c\u53f8\uff0c\u7279\u522b\u662f\u5927\u516c\u53f8\u548c\u8de8\u56fd\u516c\u53f8\uff0c\u91c7\u7528\u53ef\u6301\u7eed\u7684\u505a\u6cd5\uff0c\u5e76\u5c06\u53ef\u6301\u7eed\u6027\u4fe1\u606f\u7eb3\u5165\u5404\u81ea\u62a5\u544a\u5468\u671f"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-12-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-12-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-12-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-12-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-12-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-12-zh-hans.png"
                }
            },
            "12.7": {
                "name": {
                    "en": "12.7 Promote public procurement practices that are sustainable, in accordance with national policies and priorities",
                    "ar": "12.7 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0648\u0645\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629\u060c \u0648\u0641\u0642\u0627 \u0644\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629",
                    "fr": "12.7 Promouvoir des pratiques durables dans le cadre de la passation des march\u00e9s publics, conform\u00e9ment aux politiques et priorit\u00e9s nationales",
                    "es": "12.7 Promover pr\u00e1cticas de adquisici\u00f3n p\u00fablica que sean sostenibles, de conformidad con las pol\u00edticas y prioridades nacionales",
                    "ru": "12.7 \u0421\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043a\u0443\u043f\u043e\u043a \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430\u043c\u0438",
                    "zh-hans": "12.7 \u6839\u636e\u56fd\u5bb6\u653f\u7b56\u548c\u4f18\u5148\u4e8b\u9879\uff0c\u63a8\u884c\u53ef\u6301\u7eed\u7684\u516c\u5171\u91c7\u8d2d\u505a\u6cd5"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-12-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-12-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-12-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-12-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-12-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-12-zh-hans.png"
                }
            },
            "12.8": {
                "name": {
                    "en": "12.8 By 2030, ensure that people everywhere have the relevant information and awareness for sustainable development and lifestyles in harmony with nature",
                    "ar": "12.8 \u0636\u0645\u0627\u0646 \u0623\u0646 \u062a\u062a\u0648\u0627\u0641\u0631 \u0644\u0644\u0646\u0627\u0633 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0639\u064a \u0628\u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0623\u0646\u0645\u0627\u0637 \u0627\u0644\u0639\u064a\u0634 \u0641\u064a \u0648\u0626\u0627\u0645 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u0629 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "12.8 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que toutes les personnes, partout dans le monde, aient les informations et connaissances n\u00e9cessaires au d\u00e9veloppement durable et \u00e0 un style de vie en harmonie avec la nature",
                    "es": "12.8 De aqu\u00ed a 2030, asegurar que las personas de todo el mundo tengan la informaci\u00f3n y los conocimientos pertinentes para el desarrollo sostenible y los estilos de vida en armon\u00eda con la naturaleza",
                    "ru": "12.8 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043b\u044e\u0434\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043e\u0431 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0435 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0432 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0441 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043e\u0439",
                    "zh-hans": "12.8 \u52302030\u5e74\uff0c\u786e\u4fdd\u5404\u56fd\u4eba\u6c11\u90fd\u80fd\u83b7\u53d6\u5173\u4e8e\u53ef\u6301\u7eed\u53d1\u5c55\u4ee5\u53ca\u4e0e\u81ea\u7136\u548c\u8c10\u7684\u751f\u6d3b\u65b9\u5f0f\u7684\u4fe1\u606f\u5e76\u5177\u6709\u4e0a\u8ff0\u610f\u8bc6"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-12-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-12-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-12-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-12-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-12-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-12-zh-hans.png"
                }
            },
            "12.a": {
                "name": {
                    "en": "12.a Support developing countries to strengthen their scientific and technological capacity to move towards more sustainable patterns of consumption and production",
                    "ar": "12-\u0623 \u062f\u0639\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0642\u062f\u0631\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0636\u064a \u0642\u062f\u0645\u0627 \u0646\u062d\u0648 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0623\u0646\u0645\u0627\u0637 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0647\u0644\u0627\u0643 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629",
                    "fr": "12.a Aider les pays en d\u00e9veloppement \u00e0 se doter des moyens scientifiques et technologiques qui leur permettent de s\u2019orienter vers des modes de consommation et de production plus durables",
                    "es": "12.a Ayudar a los pa\u00edses en desarrollo a fortalecer su capacidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica para avanzar hacia modalidades de consumo y producci\u00f3n m\u00e1s sostenibles",
                    "ru": "12.a \u041e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c \u0432 \u043d\u0430\u0440\u0430\u0449\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0445 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e-\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043a \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044f\u043c \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430",
                    "zh-hans": "12.a \u652f\u6301\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u52a0\u5f3a\u79d1\u5b66\u548c\u6280\u672f\u80fd\u529b\uff0c\u91c7\u7528\u66f4\u53ef\u6301\u7eed\u7684\u751f\u4ea7\u548c\u6d88\u8d39\u6a21\u5f0f"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-12-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-12-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-12-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-12-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-12-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-12-zh-hans.png"
                }
            },
            "12.b": {
                "name": {
                    "en": "12.b Develop and implement tools to monitor sustainable development impacts for sustainable tourism that creates jobs and promotes local culture and products",
                    "ar": "12-\u0628 \u0648\u0636\u0639 \u0648\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0623\u062f\u0648\u0627\u062a \u0644\u0631\u0635\u062f \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0648\u0641\u0631 \u0641\u0631\u0635 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0648\u062a\u0639\u0632\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629\u060c \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629",
                    "fr": "12.b Mettre au point et utiliser des outils de contr\u00f4le de l'impact sur le d\u00e9veloppement durable d'un tourisme durable cr\u00e9ateur d'emplois et valorisant la culture et les produits locaux",
                    "es": "12.b Elaborar y aplicar instrumentos para vigilar los efectos en el desarrollo sostenible, a fin de lograr un turismo sostenible que cree puestos de trabajo y promueva la cultura y los productos locales",
                    "ru": "12.b \u0420\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0432\u043d\u0435\u0434\u0440\u044f\u0442\u044c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043c\u043e\u043d\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f, \u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u043c \u0442\u0443\u0440\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0441\u0442, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u0438",
                    "zh-hans": "12.b \u5f00\u53d1\u548c\u5229\u7528\u5404\u79cd\u5de5\u5177\uff0c\u76d1\u6d4b\u80fd\u521b\u9020\u5c31\u4e1a\u673a\u4f1a\u3001\u4fc3\u8fdb\u5730\u65b9\u6587\u5316\u548c\u4ea7\u54c1\u7684\u53ef\u6301\u7eed\u65c5\u6e38\u4e1a\u5bf9\u4fc3\u8fdb\u53ef\u6301\u7eed\u53d1\u5c55\u4ea7\u751f\u7684\u5f71\u54cd"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-12-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-12-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-12-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-12-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-12-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-12-zh-hans.png"
                }
            },
            "12.c": {
                "name": {
                    "en": "12.c Rationalize inefficient fossil-fuel subsidies that encourage wasteful consumption by removing market distortions, in accordance with national circumstances, including by restructuring taxation and phasing out those harmful subsidies, where they exist, to reflect their environmental impacts, taking fully into account the specific needs and conditions of developing countries and minimizing the possible adverse impacts on their development in a manner that protects the poor and the affected communities",
                    "ar": "12-\u062c \u062a\u0631\u0634\u064a\u062f \u0625\u0639\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u062f \u0627\u0644\u0623\u062d\u0641\u0648\u0631\u064a \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0633\u0645\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0641\u0627\u0621\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0634\u062c\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0647\u0644\u0627\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u0641\u060c \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0634\u0648\u0647\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0648\u0627\u0642\u060c \u0648\u0641\u0642\u0627 \u0644\u0644\u0638\u0631\u0648\u0641 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627\u00a0\u0641\u064a\u00a0\u0630\u0644\u0643 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0647\u064a\u0643\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0631\u0627\u0626\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062a\u062e\u0644\u0635 \u0628\u0627\u0644\u062a\u062f\u0631\u064a\u062c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0636\u0627\u0631\u0629\u060c \u062d\u064a\u062b\u0645\u0627 \u0648\u062c\u062f\u062a\u060c \u0644\u0625\u0638\u0647\u0627\u0631 \u0622\u062b\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a\u0629\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u062a\u0631\u0627\u0639\u0649 \u0641\u064a \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0646\u062d\u0648 \u0643\u0627\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u064a\u0627\u062c\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0638\u0631\u0648\u0641 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0644\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u062f\u0646\u0649 \u062d\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0622\u062b\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0636\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u062f \u062a\u0646\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u062a\u0646\u0645\u064a\u062a\u0647\u0627\u060c \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0646\u062d\u0648 \u064a\u0643\u0641\u0644 \u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0636\u0631\u0631\u0629",
                    "fr": "12.c Rationaliser les subventions aux combustibles fossiles qui sont source de gaspillage, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9limination des distorsions du march\u00e9, eu \u00e9gard au contexte national, y\u00a0compris au moyen de la restructuration de la fiscalit\u00e9 et de la suppression progressive des subventions pr\u00e9judiciables qui sont en place, en mettant en \u00e9vidence leur impact sur l\u2019environnement, en tenant pleinement compte des besoins et de la situation propres aux pays en d\u00e9veloppement et en r\u00e9duisant au minimum les \u00e9ventuels effets n\u00e9gatifs sur le d\u00e9veloppement de ces pays tout en prot\u00e9geant les pauvres et les populations concern\u00e9es",
                    "es": "12.c Racionalizar los subsidios ineficientes a los combustibles f\u00f3siles que fomentan el consumo antiecon\u00f3mico eliminando las distorsiones del mercado, de acuerdo con las circunstancias nacionales, incluso mediante la reestructuraci\u00f3n de los sistemas tributarios y la eliminaci\u00f3n gradual de los subsidios perjudiciales, cuando existan, para reflejar su impacto ambiental, teniendo plenamente en cuenta las necesidades y condiciones espec\u00edficas de los pa\u00edses en desarrollo y minimizando los posibles efectos adversos en su desarrollo, de manera que se proteja a los pobres y a las comunidades afectadas",
                    "ru": "12.c \u0420\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435\u0441\u044f \u043d\u0435\u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0441\u0443\u0431\u0441\u0438\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043f\u043b\u0438\u0432\u0430, \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0435\u0435 \u043a \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0442\u043e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e, \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u0439 \u0441 \u0443\u0447\u0435\u0442\u043e\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c \u0440\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e\u043e\u0431\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u0430 \u043e\u0442 \u0432\u0440\u0435\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0443\u0431\u0441\u0438\u0434\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043c, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d\u0438 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442, \u0434\u043b\u044f \u0443\u0447\u0435\u0442\u0430 \u0438\u0445 \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439, \u0432 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f \u0432\u043e \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0434\u044f \u043a \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0443\u043c\u0443 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0433\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0438\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0438\u0442\u044c \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u044b \u043d\u0443\u0436\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0438 \u0443\u044f\u0437\u0432\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f",
                    "zh-hans": "12.c \u5bf9\u9f13\u52b1\u6d6a\u8d39\u6027\u6d88\u8d39\u7684\u4f4e\u6548\u5316\u77f3\u71c3\u6599\u8865\u8d34\u8fdb\u884c\u5408\u7406\u5316\u8c03\u6574\uff0c\u4e3a\u6b64\uff0c\u5e94\u6839\u636e\u5404\u56fd\u56fd\u60c5\u6d88\u9664\u5e02\u573a\u626d\u66f2\uff0c\u5305\u62ec\u8c03\u6574\u7a0e\u6536\u7ed3\u6784\uff0c\u9010\u6b65\u53d6\u6d88\u6709\u5bb3\u8865\u8d34\u4ee5\u53cd\u6620\u5176\u73af\u5883\u5f71\u54cd\uff0c\u540c\u65f6\u5145\u5206\u8003\u8651\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u7684\u7279\u6b8a\u9700\u6c42\u548c\u60c5\u51b5\uff0c\u5c3d\u53ef\u80fd\u51cf\u5c11\u5bf9\u5176\u53d1\u5c55\u53ef\u80fd\u4ea7\u751f\u7684\u4e0d\u5229\u5f71\u54cd\u5e76\u6ce8\u610f\u4fdd\u62a4\u7a77\u4eba\u548c\u53d7\u5f71\u54cd\u793e\u533a"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-12-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-12-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-12-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-12-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-12-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-12-zh-hans.png"
                }
            }
        }
    },
    "13": {
        "name": {
            "en": "Goal 13. Take urgent action to combat climate change and its impacts*",
            "ar": "\u0627\u0644\u0647\u062f\u0641 13 - \u0627\u062a\u062e\u0627\u0630 \u0625\u062c\u0631\u0627\u0621\u0627\u062a \u0639\u0627\u062c\u0644\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0635\u062f\u064a \u0644\u062a\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e \u0648\u0622\u062b\u0627\u0631\u0647**",
            "fr": "Objectif 13. Prendre d\u2019urgence des mesures pour lutter contre les changements climatiques et leurs r\u00e9percussions*",
            "es": "Objetivo 13. Adoptar medidas urgentes para combatir el cambio clim\u00e1tico y sus efectos*",
            "ru": "\u0426\u0435\u043b\u044c\u00a013. \u041f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0440 \u043f\u043e \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0435 \u0441 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f\u043c\u0438*",
            "zh-hans": "\u76ee\u680713. \u91c7\u53d6\u7d27\u6025\u884c\u52a8\u5e94\u5bf9\u6c14\u5019\u53d8\u5316\u53ca\u5176\u5f71\u54cd*"
        },
        "type": "goal",
        "image": {
            "en": "images\/sdg-13-en.png",
            "ar": "images\/sdg-13-ar.png",
            "fr": "images\/sdg-13-fr.png",
            "es": "images\/sdg-13-es.png",
            "ru": "images\/sdg-13-ru.png",
            "zh-hans": "images\/sdg-13-zh-hans.png"
        },
        "targets": {
            "13.1": {
                "name": {
                    "en": "13.1 Strengthen resilience and adaptive capacity to climate-related hazards and natural disasters in all countries",
                    "ar": "13.1 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0645\u0648\u062f \u0641\u064a \u0645\u0648\u0627\u062c\u0647\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0637\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0637\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e \u0648\u0627\u0644\u0643\u0648\u0627\u0631\u062b \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646\u060c \u0648\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0643\u064a\u0641 \u0645\u0639\u0647\u0627",
                    "fr": "13.1 Renforcer, dans tous les pays, la r\u00e9silience et les capacit\u00e9s d\u2019adaptation face aux al\u00e9as climatiques et aux catastrophes naturelles li\u00e9es au climat",
                    "es": "13.1 Fortalecer la resiliencia y la capacidad de adaptaci\u00f3n a los riesgos relacionados con el clima y los desastres naturales en todos los pa\u00edses",
                    "ru": "13.1 \u041f\u043e\u0432\u044b\u0441\u0438\u0442\u044c \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a \u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u044b\u043c \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0438 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438\u0439\u043d\u044b\u043c \u0431\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f\u043c \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445",
                    "zh-hans": "13.1 \u52a0\u5f3a\u5404\u56fd\u62b5\u5fa1\u548c\u9002\u5e94\u6c14\u5019\u76f8\u5173\u7684\u707e\u5bb3\u548c\u81ea\u7136\u707e\u5bb3\u7684\u80fd\u529b"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-13-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-13-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-13-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-13-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-13-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-13-zh-hans.png"
                }
            },
            "13.2": {
                "name": {
                    "en": "13.2 Integrate climate change measures into national policies, strategies and planning",
                    "ar": "13.2 \u0625\u062f\u0645\u0627\u062c \u0627\u0644\u062a\u062f\u0627\u0628\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u062a\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u062a\u064a\u062c\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062a\u062e\u0637\u064a\u0637 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a",
                    "fr": "13.2 Incorporer des mesures relatives aux changements climatiques dans les politiques, les strat\u00e9gies et la planification nationales",
                    "es": "13.2 Incorporar medidas relativas al cambio clim\u00e1tico en las pol\u00edticas, estrategias y planes nacionales",
                    "ru": "13.2 \u0412\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u044c \u043c\u0435\u0440\u044b \u0440\u0435\u0430\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443, \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435",
                    "zh-hans": "13.2 \u5c06\u5e94\u5bf9\u6c14\u5019\u53d8\u5316\u7684\u4e3e\u63aa\u7eb3\u5165\u56fd\u5bb6\u653f\u7b56\u3001\u6218\u7565\u548c\u89c4\u5212"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-13-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-13-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-13-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-13-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-13-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-13-zh-hans.png"
                }
            },
            "13.3": {
                "name": {
                    "en": "13.3 Improve education, awareness-raising and human and institutional capacity on climate change mitigation, adaptation, impact reduction and early warning",
                    "ar": "13.3 \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0648\u0625\u0630\u0643\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0648\u0639\u064a \u0648\u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062a\u062e\u0641\u064a\u0641 \u0645\u0646 \u062a\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u0643\u064a\u0641 \u0645\u0639\u0647\u060c \u0648\u0627\u0644\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u062b\u0631\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0646\u0630\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631 \u0628\u0647",
                    "fr": "13.3 Am\u00e9liorer l\u2019\u00e9ducation, la sensibilisation et les capacit\u00e9s individuelles et institutionnelles en ce qui concerne l\u2019adaptation aux changements climatiques, l\u2019att\u00e9nuation de leurs effets et la r\u00e9duction de leur impact et les syst\u00e8mes d\u2019alerte rapide",
                    "es": "13.3 Mejorar la educaci\u00f3n, la sensibilizaci\u00f3n y la capacidad humana e institucional respecto de la mitigaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico, la adaptaci\u00f3n a \u00e9l, la reducci\u00f3n de sus efectos y la alerta temprana",
                    "ru": "13.3 \u0423\u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0438 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0441\u043c\u044f\u0433\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0442\u044b \u0438 \u043e\u0441\u043b\u0430\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0430, \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043a \u043d\u0438\u043c \u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e",
                    "zh-hans": "13.3 \u52a0\u5f3a\u6c14\u5019\u53d8\u5316\u51cf\u7f13\u3001\u9002\u5e94\u3001\u51cf\u5c11\u5f71\u54cd\u548c\u65e9\u671f\u9884\u8b66\u7b49\u65b9\u9762\u7684\u6559\u80b2\u548c\u5ba3\u4f20\uff0c\u52a0\u5f3a\u4eba\u5458\u548c\u673a\u6784\u5728\u6b64\u65b9\u9762\u7684\u80fd\u529b"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-13-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-13-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-13-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-13-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-13-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-13-zh-hans.png"
                }
            },
            "13.a": {
                "name": {
                    "en": "13.a Implement the commitment undertaken by developed-country parties to the United Nations Framework Convention on Climate Change to a goal of mobilizing jointly $100\u00a0billion annually by 2020 from all sources to address the needs of developing countries in the context of meaningful mitigation actions and transparency on implementation and fully operationalize the Green Climate Fund through its capitalization as soon as possible",
                    "ar": "13-\u0623 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0645\u0627\u00a0\u062a\u0639\u0647\u062f\u062a \u0628\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0631\u0627\u0641 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0642\u062f\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0641\u064a \u0627\u062a\u0641\u0627\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0634\u0623\u0646 \u062a\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0632\u0627\u0645 \u0628\u0647\u062f\u0641 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0628\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u062a\u0631\u0643\u0629 \u0644\u0645\u0628\u0644\u063a \u0642\u062f\u0631\u0647 100\u00a0\u0628\u0644\u064a\u0648\u0646 \u062f\u0648\u0644\u0627\u0631 \u0633\u0646\u0648\u064a\u0627 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02020 \u0645\u0646 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0644\u062a\u0644\u0628\u064a\u0629 \u0627\u062d\u062a\u064a\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0641\u064a \u0633\u064a\u0627\u0642 \u0625\u062c\u0631\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u062e\u0641\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u062c\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0634\u0641\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u060c \u0648\u062c\u0639\u0644 \u0627\u0644\u0635\u0646\u062f\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0636\u0631 \u0644\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e \u0641\u064a \u062d\u0627\u0644\u0629 \u062a\u0634\u063a\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0645\u0644 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u062a\u0632\u0648\u064a\u062f\u0647 \u0628\u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0623\u0642\u0631\u0628 \u0648\u0642\u062a \u0645\u0645\u0643\u0646",
                    "fr": "13.a Mettre en \u0153uvre l\u2019engagement que les pays d\u00e9velopp\u00e9s parties \u00e0 la Convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques ont pris de mobiliser ensemble aupr\u00e8s de multiples sources 100\u00a0milliards de dollars par an d\u2019ici \u00e0 2020 pour r\u00e9pondre aux besoins des pays en d\u00e9veloppement en ce qui concerne les mesures concr\u00e8tes d\u2019att\u00e9nuation et la transparence de leur mise en \u0153uvre et rendre le Fonds vert pour le climat pleinement op\u00e9rationnel en le dotant dans les plus brefs d\u00e9lais des moyens financiers n\u00e9cessaires",
                    "es": "13.a Cumplir el compromiso de los pa\u00edses desarrollados que son partes en la Convenci\u00f3n Marco de las Naciones Unidas sobre el Cambio Clim\u00e1tico de lograr para el a\u00f1o 2020 el objetivo de movilizar conjuntamente 100.000\u00a0millones de d\u00f3lares anuales procedentes de todas las fuentes a fin de atender las necesidades de los pa\u00edses en desarrollo respecto de la adopci\u00f3n de medidas concretas de mitigaci\u00f3n y la transparencia de su aplicaci\u00f3n, y poner en pleno funcionamiento el Fondo Verde para el Clima capitaliz\u00e1ndolo lo antes posible",
                    "ru": "13.\u0430 \u0412\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u044c \u0432\u0437\u044f\u0442\u043e\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438\u0441\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0420\u0430\u043c\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u041d\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043e\u0431 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0430, \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u044c \u0446\u0435\u043b\u0438 \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f\u043c\u0438 100\u00a0\u043c\u043b\u0440\u0434. \u0434\u043e\u043b\u043b. \u0421\u0428\u0410 \u0438\u0437 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0443\u0434\u043e\u0432\u043b\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0440 \u043f\u043e \u0441\u043c\u044f\u0433\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0442\u044b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0437\u0440\u0430\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0445 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043d\u0434\u0430 \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c \u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043a\u0440\u0430\u0442\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u043e\u043a\u0438",
                    "zh-hans": "13.a \u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u5c65\u884c\u5728\u300a\u8054\u5408\u56fd\u6c14\u5019\u53d8\u5316\u6846\u67b6\u516c\u7ea6\u300b\u4e0b\u7684\u627f\u8bfa\uff0c\u5373\u52302020\u5e74\u6bcf\u5e74\u4ece\u5404\u79cd\u6e20\u9053\u5171\u540c\u7b79\u8d441000\u4ebf\u7f8e\u5143\uff0c\u6ee1\u8db3\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u7684\u9700\u6c42\uff0c\u5e2e\u52a9\u5176\u5207\u5b9e\u5f00\u5c55\u51cf\u7f13\u884c\u52a8\uff0c\u63d0\u9ad8\u5c65\u7ea6\u7684\u900f\u660e\u5ea6\uff0c\u5e76\u5c3d\u5feb\u5411\u7eff\u8272\u6c14\u5019\u57fa\u91d1\u6ce8\u8d44\uff0c\u4f7f\u5176\u5168\u9762\u6295\u5165\u8fd0\u884c"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-13-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-13-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-13-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-13-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-13-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-13-zh-hans.png"
                }
            },
            "13.b": {
                "name": {
                    "en": "13.b Promote mechanisms for raising capacity for effective climate change-related planning and management in least developed countries and small island developing States, including focusing on women, youth and local and marginalized communities",
                    "ar": "13-\u0628 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0622\u0644\u064a\u0627\u062a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0642\u062f\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u062e\u0637\u064a\u0637 \u0648\u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0639\u0627\u0644\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u064a\u0646 \u0628\u062a\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e \u0641\u064a \u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0628\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0647\u0645\u0634\u0629",
                    "fr": "13.b Promouvoir des m\u00e9canismes de renforcement des capacit\u00e9s afin que les pays les moins avanc\u00e9s et les petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement se dotent de moyens efficaces de planification et de gestion pour faire face aux changements climatiques, l\u2019accent \u00e9tant mis, notamment, sur les femmes, les jeunes, la population locale et les groupes marginalis\u00e9s",
                    "es": "13.b Promover mecanismos para aumentar la capacidad para la planificaci\u00f3n y gesti\u00f3n eficaces en relaci\u00f3n con el cambio clim\u00e1tico en los pa\u00edses menos adelantados y los peque\u00f1os Estados insulares en desarrollo, haciendo particular hincapi\u00e9 en las mujeres, los j\u00f3venes y las comunidades locales y marginadas",
                    "ru": "13.b \u0421\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044e \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0443\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0430, \u0432 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0438 \u043c\u0430\u043b\u044b\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445, \u0443\u0434\u0435\u043b\u044f\u044f, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430\u043c, \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0435\u0436\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0438 \u043c\u0430\u0440\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0449\u0438\u043d\u0430\u043c",
                    "zh-hans": "13.b \u4fc3\u8fdb\u5728\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u548c\u5c0f\u5c9b\u5c7f\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u5efa\u7acb\u589e\u5f3a\u80fd\u529b\u7684\u673a\u5236\uff0c\u5e2e\u52a9\u5176\u8fdb\u884c\u4e0e\u6c14\u5019\u53d8\u5316\u6709\u5173\u7684\u6709\u6548\u89c4\u5212\u548c\u7ba1\u7406\uff0c\u5305\u62ec\u91cd\u70b9\u5173\u6ce8\u5987\u5973\u3001\u9752\u5e74\u3001\u5730\u65b9\u793e\u533a\u548c\u8fb9\u7f18\u5316\u793e\u533a"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-13-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-13-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-13-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-13-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-13-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-13-zh-hans.png"
                }
            }
        }
    },
    "14": {
        "name": {
            "en": "Goal 14. Conserve and sustainably use the oceans, seas and marine resources for sustainable development",
            "ar": "\u0627\u0644\u0647\u062f\u0641 14 - \u062d\u0641\u0638 \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0628\u062d\u0627\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u062d\u0648 \u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645 \u0644\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629",
            "fr": "Objectif 14. Conserver et exploiter de mani\u00e8re durable les oc\u00e9ans, les mers et les ressources marines aux fins du d\u00e9veloppement durable",
            "es": "Objetivo 14. Conservar y utilizar sosteniblemente los oc\u00e9anos, los mares y los recursos marinos para el desarrollo sostenible",
            "ru": "\u0426\u0435\u043b\u044c 14. \u0421\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u043e\u0432, \u043c\u043e\u0440\u0435\u0439 \u0438 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430\u0445 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f",
            "zh-hans": "\u76ee\u680714. \u4fdd\u62a4\u548c\u53ef\u6301\u7eed\u5229\u7528\u6d77\u6d0b\u548c\u6d77\u6d0b\u8d44\u6e90\u4ee5\u4fc3\u8fdb\u53ef\u6301\u7eed\u53d1\u5c55"
        },
        "type": "goal",
        "image": {
            "en": "images\/sdg-14-en.png",
            "ar": "images\/sdg-14-ar.png",
            "fr": "images\/sdg-14-fr.png",
            "es": "images\/sdg-14-es.png",
            "ru": "images\/sdg-14-ru.png",
            "zh-hans": "images\/sdg-14-zh-hans.png"
        },
        "targets": {
            "14.1": {
                "name": {
                    "en": "14.1 By 2025, prevent and significantly reduce marine pollution of all kinds, in particular from land-based activities, including marine debris and nutrient pollution",
                    "ar": "14.1 \u0645\u0646\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0648\u062b \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a \u0628\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639\u0647 \u0648\u0627\u0644\u062d\u062f \u0645\u0646\u0647 \u0628\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0634\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062d\u0637\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u060c \u0648\u062a\u0644\u0648\u062b \u0627\u0644\u0645\u063a\u0630\u064a\u0627\u062a\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02025",
                    "fr": "14.1 D\u2019ici \u00e0 2025, pr\u00e9venir et r\u00e9duire nettement la pollution marine de tous types, en particulier celle r\u00e9sultant des activit\u00e9s terrestres, y\u00a0compris les d\u00e9chets en mer et la pollution par les nutriments",
                    "es": "14.1 De aqu\u00ed a 2025, prevenir y reducir significativamente la contaminaci\u00f3n marina de todo tipo, en particular la producida por actividades realizadas en tierra, incluidos los detritos marinos y la poluci\u00f3n por nutrientes",
                    "ru": "14.1 \u041a 2025\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0443\u0448\u0435, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0437\u0430\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0443\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438",
                    "zh-hans": "14.1 \u52302025\u5e74\uff0c\u9884\u9632\u548c\u5927\u5e45\u51cf\u5c11\u5404\u7c7b\u6d77\u6d0b\u6c61\u67d3\uff0c\u7279\u522b\u662f\u9646\u4e0a\u6d3b\u52a8\u9020\u6210\u7684\u6c61\u67d3\uff0c\u5305\u62ec\u6d77\u6d0b\u5e9f\u5f03\u7269\u6c61\u67d3\u548c\u8425\u517b\u76d0\u6c61\u67d3"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-14-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-14-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-14-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-14-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-14-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-14-zh-hans.png"
                }
            },
            "14.2": {
                "name": {
                    "en": "14.2 By 2020, sustainably manage and protect marine and coastal ecosystems to avoid significant adverse impacts, including by strengthening their resilience, and take action for their restoration in order to achieve healthy and productive oceans",
                    "ar": "14.2 \u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0643\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0627\u062d\u0644\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u062d\u0648 \u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645 \u0648\u062d\u0645\u0627\u064a\u062a\u0647\u0627\u060c \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062a\u062c\u0646\u0628 \u062d\u062f\u0648\u062b \u0622\u062b\u0627\u0631 \u0633\u0644\u0628\u064a\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0642\u062f\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0645\u0648\u062f\u060c \u0648\u0627\u062a\u062e\u0627\u0630 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0631\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0644\u0625\u0639\u0627\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637\u0627\u062a\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02020",
                    "fr": "14.2 D\u2019ici \u00e0 2020, g\u00e9rer et prot\u00e9ger durablement les \u00e9cosyst\u00e8mes marins et c\u00f4tiers, notamment en renfor\u00e7ant leur r\u00e9silience, afin d\u2019\u00e9viter les graves cons\u00e9quences de leur d\u00e9gradation et prendre des mesures en faveur de leur restauration pour r\u00e9tablir la sant\u00e9 et la productivit\u00e9 des oc\u00e9ans",
                    "es": "14.2 De aqu\u00ed a 2020, gestionar y proteger sosteniblemente los ecosistemas marinos y costeros para evitar efectos adversos importantes, incluso fortaleciendo su resiliencia, y adoptar medidas para restaurarlos a fin de restablecer la salud y la productividad de los oc\u00e9anos",
                    "ru": "14.2 \u041a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0431\u0440\u0435\u0436\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043a\u043e\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u043e\u0439\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u044d\u043a\u043e\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c, \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u043c\u0435\u0440\u044b \u043f\u043e \u0438\u0445 \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0435\u0433\u043e \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u043e\u0432",
                    "zh-hans": "14.2 \u52302020\u5e74\uff0c\u901a\u8fc7\u52a0\u5f3a\u62b5\u5fa1\u707e\u5bb3\u80fd\u529b\u7b49\u65b9\u5f0f\uff0c\u53ef\u6301\u7eed\u7ba1\u7406\u548c\u4fdd\u62a4\u6d77\u6d0b\u548c\u6cbf\u6d77\u751f\u6001\u7cfb\u7edf\uff0c\u4ee5\u514d\u4ea7\u751f\u91cd\u5927\u8d1f\u9762\u5f71\u54cd\uff0c\u5e76\u91c7\u53d6\u884c\u52a8\u5e2e\u52a9\u5b83\u4eec\u6062\u590d\u539f\u72b6\uff0c\u4f7f\u6d77\u6d0b\u4fdd\u6301\u5065\u5eb7\uff0c\u7269\u4ea7\u4e30\u5bcc"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-14-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-14-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-14-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-14-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-14-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-14-zh-hans.png"
                }
            },
            "14.3": {
                "name": {
                    "en": "14.3 Minimize and address the impacts of ocean acidification, including through enhanced scientific cooperation at all levels",
                    "ar": "14.3 \u062a\u0642\u0644\u064a\u0644 \u062a\u062d\u0645\u0636 \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0623\u062f\u0646\u0649 \u062d\u062f \u0648\u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u0629 \u0622\u062b\u0627\u0631\u0647\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a",
                    "fr": "14.3 R\u00e9duire au maximum l\u2019acidification des oc\u00e9ans et lutter contre ses effets, notamment en renfor\u00e7ant la coop\u00e9ration scientifique \u00e0 tous les niveaux",
                    "es": "14.3 Minimizar y abordar los efectos de la acidificaci\u00f3n de los oc\u00e9anos, incluso mediante una mayor cooperaci\u00f3n cient\u00edfica a todos los niveles",
                    "ru": "14.3 \u041c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0430, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f\u0445",
                    "zh-hans": "14.3 \u901a\u8fc7\u5728\u5404\u5c42\u7ea7\u52a0\u5f3a\u79d1\u5b66\u5408\u4f5c\u7b49\u65b9\u5f0f\uff0c\u51cf\u5c11\u548c\u5e94\u5bf9\u6d77\u6d0b\u9178\u5316\u7684\u5f71\u54cd\uff0c"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-14-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-14-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-14-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-14-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-14-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-14-zh-hans.png"
                }
            },
            "14.4": {
                "name": {
                    "en": "14.4 By 2020, effectively regulate harvesting and end overfishing, illegal, unreported and unregulated fishing and destructive fishing practices and implement science-based management plans, in order to restore fish stocks in the shortest time feasible, at least to levels that can produce maximum sustainable yield as determined by their biological characteristics",
                    "ar": "14.4 \u062a\u0646\u0638\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0635\u064a\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0646\u062d\u0648 \u0641\u0639\u0627\u0644\u060c \u0648\u0625\u0646\u0647\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0635\u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u0641\u0631\u0637 \u0648\u0627\u0644\u0635\u064a\u062f \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u064a \u0648\u063a\u064a\u0631\u00a0\u0627\u0644\u0645\u0628\u0644\u063a \u0639\u0646\u0647 \u0648\u063a\u064a\u0631\u00a0\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645 \u0648\u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u062f\u0645\u0631\u0629\u060c \u0648\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u062e\u0637\u0637 \u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u060c \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0635\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0645\u0643\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0627\u00a0\u0643\u0627\u0646\u062a \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0623\u0642\u0631\u0628 \u0648\u0642\u062a \u0645\u0645\u0643\u0646\u060c \u0644\u062a\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0623\u0646 \u062a\u062a\u064a\u062d \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0623\u0642\u0635\u0649 \u063a\u0644\u0629 \u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0641\u0642\u0627 \u0644\u0645\u0627\u00a0\u062a\u062d\u062f\u062f\u0647 \u062e\u0635\u0627\u0626\u0635\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02020",
                    "fr": "14.4 D\u2019ici \u00e0 2020, r\u00e9glementer efficacement la p\u00eache, mettre un terme \u00e0 la surp\u00eache, \u00e0 la p\u00eache illicite, non d\u00e9clar\u00e9e et non r\u00e9glement\u00e9e et aux pratiques de p\u00eache destructrices et ex\u00e9cuter des plans de gestion fond\u00e9s sur des donn\u00e9es scientifiques, l\u2019objectif \u00e9tant de r\u00e9tablir les stocks de poissons le plus rapidement possible, au moins \u00e0 des niveaux permettant d\u2019obtenir un rendement constant maximal compte tenu des caract\u00e9ristiques biologiques",
                    "es": "14.4 De aqu\u00ed a 2020, reglamentar eficazmente la explotaci\u00f3n pesquera y poner fin a la pesca excesiva, la pesca ilegal, no declarada y no reglamentada y las pr\u00e1cticas pesqueras destructivas, y aplicar planes de gesti\u00f3n con fundamento cient\u00edfico a fin de restablecer las poblaciones de peces en el plazo m\u00e1s breve posible, al menos alcanzando niveles que puedan producir el m\u00e1ximo rendimiento sostenible de acuerdo con sus caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas",
                    "ru": "14.4 \u041a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u0431\u044b\u0447\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0432\u0443, \u043d\u0435\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443, \u043d\u0435\u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0430\u0435\u043c\u043e\u043c\u0443 \u0438 \u043d\u0435\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u043c\u0443 \u0440\u044b\u0431\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0441\u043b\u0443 \u0438 \u0433\u0443\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0440\u044b\u0431\u043e\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0441\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u044c \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043b\u0430\u043d\u044b \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c \u0440\u044b\u0431\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0441\u044b \u0432 \u043a\u0440\u0430\u0442\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u043e\u043a\u0438, \u0434\u043e\u0432\u0435\u0434\u044f \u0438\u0445 \u043f\u043e \u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0435 \u0434\u043e \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0443\u043b\u043e\u0432 \u0441 \u0443\u0447\u0435\u0442\u043e\u043c \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0441\u043e\u0432",
                    "zh-hans": "14.4 \u52302020\u5e74\uff0c\u6709\u6548\u89c4\u8303\u6355\u635e\u6d3b\u52a8\uff0c\u7ec8\u6b62\u8fc7\u5ea6\u6355\u635e\u3001\u975e\u6cd5\u3001\u672a\u62a5\u544a\u548c\u65e0\u7ba1\u5236\u7684\u6355\u635e\u6d3b\u52a8\u4ee5\u53ca\u7834\u574f\u6027\u6355\u635e\u505a\u6cd5\uff0c\u6267\u884c\u79d1\u5b66\u7684\u7ba1\u7406\u8ba1\u5212\uff0c\u4ee5\u4fbf\u5728\u5c3d\u53ef\u80fd\u77ed\u7684\u65f6\u95f4\u5185\u4f7f\u9c7c\u7fa4\u91cf\u81f3\u5c11\u6062\u590d\u5230\u5176\u751f\u6001\u7279\u5f81\u5141\u8bb8\u7684\u80fd\u4ea7\u751f\u6700\u9ad8\u53ef\u6301\u7eed\u4ea7\u91cf\u7684\u6c34\u5e73"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-14-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-14-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-14-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-14-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-14-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-14-zh-hans.png"
                }
            },
            "14.5": {
                "name": {
                    "en": "14.5 By 2020, conserve at least 10\u00a0per\u00a0cent of coastal and marine areas, consistent with national and international law and based on the best available scientific information",
                    "ar": "14.5 \u062d\u0641\u0638 10\u00a0\u0641\u064a\u00a0\u0627\u0644\u0645\u0627\u0626\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062d\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627\u00a0\u064a\u062a\u0633\u0642 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0648\u0627\u0633\u062a\u0646\u0627\u062f\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0627\u062d\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02020",
                    "fr": "14.5 D\u2019ici \u00e0 2020, pr\u00e9server au moins 10\u00a0pour\u00a0cent des zones marines et c\u00f4ti\u00e8res, conform\u00e9ment au droit national et international et compte tenu des meilleures informations scientifiques disponibles",
                    "es": "14.5 De aqu\u00ed a 2020, conservar al menos el 10% de las zonas costeras y marinas, de conformidad con las leyes nacionales y el derecho internacional y sobre la base de la mejor informaci\u00f3n cient\u00edfica disponible",
                    "ru": "14.5 \u041a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043e\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e \u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0435 10\u00a0\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0438\u0431\u0440\u0435\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043c \u0438 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043d\u0430\u0438\u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438",
                    "zh-hans": "14.5 \u52302020\u5e74\uff0c\u6839\u636e\u56fd\u5185\u548c\u56fd\u9645\u6cd5\uff0c\u5e76\u57fa\u4e8e\u73b0\u6709\u7684\u6700\u4f73\u79d1\u5b66\u8d44\u6599\uff0c\u4fdd\u62a4\u81f3\u5c1110%\u7684\u6cbf\u6d77\u548c\u6d77\u6d0b\u533a\u57df"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-14-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-14-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-14-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-14-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-14-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-14-zh-hans.png"
                }
            },
            "14.6": {
                "name": {
                    "en": "14.6 By 2020, prohibit certain forms of fisheries subsidies which contribute to overcapacity and overfishing, eliminate subsidies that contribute to illegal, unreported and unregulated fishing and refrain from introducing new such subsidies, recognizing that appropriate and effective special and differential treatment for developing and least developed countries should be an integral part of the World Trade Organization fisheries subsidies negotiation[1]",
                    "ar": "14.6 \u062d\u0638\u0631 \u0628\u0639\u0636 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0645\u0629 \u0644\u0645\u0635\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0623\u0633\u0645\u0627\u0643 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0633\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0641\u0631\u0627\u0637 \u0641\u064a \u0642\u062f\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u064a\u062f \u0648\u0641\u064a \u0635\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0633\u0645\u0627\u0643\u060c \u0648\u0625\u0644\u063a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0633\u0627\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0635\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0633\u0645\u0627\u0643 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0631\u0648\u0639 \u0648\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0644\u063a \u0639\u0646\u0647 \u0648\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u060c \u0648\u0627\u0644\u0625\u062d\u062c\u0627\u0645 \u0639\u0646 \u0627\u0633\u062a\u062d\u062f\u0627\u062b \u0625\u0639\u0627\u0646\u0627\u062a \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0628\u064a\u0644\u060c \u0645\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0633\u0644\u064a\u0645 \u0628\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0641\u0636\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0639\u0627\u0644\u0629 \u0644\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627 \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u062c\u0632\u0621\u0627 \u0644\u0627\u00a0\u064a\u062a\u062c\u0632\u0623 \u0645\u0646 \u0645\u0641\u0627\u0648\u0636\u0627\u062a \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0628\u0634\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0627\u0646\u0627\u062a \u0644\u0645\u0635\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0623\u0633\u0645\u0627\u0643([1])\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02020",
                    "fr": "14.6 D\u2019ici \u00e0 2020, interdire les subventions \u00e0 la p\u00eache qui contribuent \u00e0 la surcapacit\u00e9 et \u00e0 la surp\u00eache, supprimer celles qui favorisent la p\u00eache illicite, non d\u00e9clar\u00e9e et non r\u00e9glement\u00e9e et s\u2019abstenir d\u2019en accorder de nouvelles, sachant que l\u2019octroi d\u2019un traitement sp\u00e9cial et diff\u00e9renci\u00e9 efficace et appropri\u00e9 aux pays en d\u00e9veloppement et aux pays les moins avanc\u00e9s doit faire partie int\u00e9grante des n\u00e9gociations sur les subventions \u00e0 la p\u00eache men\u00e9es dans le cadre de l\u2019Organisation mondiale du commerce[1]",
                    "es": "14.6 De aqu\u00ed a 2020, prohibir ciertas formas de subvenciones a la pesca que contribuyen a la sobrecapacidad y la pesca excesiva, eliminar las subvenciones que contribuyen a la pesca ilegal, no declarada y no reglamentada y abstenerse de introducir nuevas subvenciones de esa \u00edndole, reconociendo que la negociaci\u00f3n sobre las subvenciones a la pesca en el marco de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio debe incluir un trato especial y diferenciado, apropiado y efectivo para los pa\u00edses en desarrollo y los pa\u00edses menos adelantados[1]",
                    "ru": "14.6 \u041a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442\u0438\u0442\u044c \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u0441\u0443\u0431\u0441\u0438\u0434\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0440\u044b\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0441\u043b\u0430, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044e \u0447\u0440\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043c\u043e\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0432\u0443, \u043e\u0442\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c \u0441\u0443\u0431\u0441\u0438\u0434\u0438\u0438, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043d\u0435\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443, \u043d\u0435\u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0430\u0435\u043c\u043e\u043c\u0443 \u0438 \u043d\u0435\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u043c\u0443 \u0440\u044b\u0431\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0441\u043b\u0443, \u0438 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0443\u0431\u0441\u0438\u0434\u0438\u0439, \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u044f, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0435\u0435 \u0438 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u0430 \u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0438 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e \u0431\u044b\u0442\u044c \u043d\u0435\u043e\u0442\u044a\u0435\u043c\u043b\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0443 \u043e \u0441\u0443\u0431\u0441\u0438\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0440\u044b\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0441\u043b\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438[1]",
                    "zh-hans": "14.6 \u52302020\u5e74\uff0c\u7981\u6b62\u67d0\u4e9b\u52a9\u957f\u8fc7\u5269\u4ea7\u80fd\u548c\u8fc7\u5ea6\u6355\u635e\u7684\u6e14\u4e1a\u8865\u8d34\uff0c\u53d6\u6d88\u52a9\u957f\u975e\u6cd5\u3001\u672a\u62a5\u544a\u548c\u65e0\u7ba1\u5236\u6355\u635e\u6d3b\u52a8\u7684\u8865\u8d34\uff0c\u907f\u514d\u51fa\u53f0\u65b0\u7684\u8fd9\u7c7b\u8865\u8d34\uff0c\u540c\u65f6\u627f\u8ba4\u7ed9\u4e88\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u548c\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u5408\u7406\u3001\u6709\u6548\u7684\u7279\u6b8a\u548c\u5dee\u522b\u5f85\u9047\u5e94\u662f\u4e16\u754c\u8d38\u6613\u7ec4\u7ec7\u6e14\u4e1a\u8865\u8d34\u8c08\u5224\u7684\u4e00\u4e2a\u4e0d\u53ef\u6216\u7f3a\u7684\u7ec4\u6210\u90e8\u5206[1]"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-14-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-14-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-14-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-14-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-14-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-14-zh-hans.png"
                }
            },
            "14.7": {
                "name": {
                    "en": "14.7 By 2030, increase the economic benefits to small island developing States and least developed countries from the sustainable use of marine resources, including through sustainable management of fisheries, aquaculture and tourism",
                    "ar": "14.7 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u062d\u0642\u0642 \u0644\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629 \u0644\u0645\u0635\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0623\u0633\u0645\u0627\u0643\u060c \u0648\u062a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02030",
                    "fr": "14.7 D\u2019ici \u00e0 2030, faire b\u00e9n\u00e9ficier plus largement les petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement et les pays les moins avanc\u00e9s des retomb\u00e9es \u00e9conomiques de l\u2019exploitation durable des ressources marines, notamment gr\u00e2ce \u00e0 une gestion durable des p\u00eaches, de l\u2019aquaculture et du tourisme",
                    "es": "14.7 De aqu\u00ed a 2030, aumentar los beneficios econ\u00f3micos que los peque\u00f1os Estados insulares en desarrollo y los pa\u00edses menos adelantados obtienen del uso sostenible de los recursos marinos, en particular mediante la gesti\u00f3n sostenible de la pesca, la acuicultura y el turismo",
                    "ru": "14.7 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0432\u044b\u0441\u0438\u0442\u044c \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u044b\u0433\u043e\u0434\u044b, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u043c\u0430\u043b\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438\u0441\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0442 \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0440\u044b\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0430\u043a\u0432\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0442\u0443\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430",
                    "zh-hans": "14.7 \u52302030\u5e74\uff0c\u589e\u52a0\u5c0f\u5c9b\u5c7f\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u548c\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u901a\u8fc7\u53ef\u6301\u7eed\u5229\u7528\u6d77\u6d0b\u8d44\u6e90\u83b7\u5f97\u7684\u7ecf\u6d4e\u6536\u76ca\uff0c\u5305\u62ec\u53ef\u6301\u7eed\u5730\u7ba1\u7406\u6e14\u4e1a\u3001\u6c34\u4ea7\u517b\u6b96\u4e1a\u548c\u65c5\u6e38\u4e1a"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-14-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-14-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-14-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-14-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-14-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-14-zh-hans.png"
                }
            },
            "14.a": {
                "name": {
                    "en": "14.a Increase scientific knowledge, develop research capacity and transfer marine technology, taking into account the Intergovernmental Oceanographic Commission Criteria and Guidelines on the Transfer of Marine Technology, in order to improve ocean health and to enhance the contribution of marine biodiversity to the development of developing countries, in particular small island developing States and least developed countries",
                    "ar": "14-\u0623 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a\u0629\u060c \u0648\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0642\u062f\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u062d\u062b\u060c \u0648\u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629\u060c \u0645\u0639 \u0645\u0631\u0627\u0639\u0627\u0629 \u0645\u0639\u0627\u064a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0644\u062c\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0642\u064a\u0627\u0646\u0648\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0628\u0627\u062f\u0626\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0648\u062c\u064a\u0647\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629\u060c \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0635\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637\u0627\u062a\u060c \u0648\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0625\u0633\u0647\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a \u0641\u064a \u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627",
                    "fr": "14.a Approfondir les connaissances scientifiques, renforcer les moyens de recherche et transf\u00e9rer les techniques marines, conform\u00e9ment aux Crit\u00e8res et principes directeurs de la Commission oc\u00e9anographique intergouvernementale concernant le transfert de techniques marines, l\u2019objectif \u00e9tant d\u2019am\u00e9liorer la sant\u00e9 des oc\u00e9ans et de renforcer la contribution de la biodiversit\u00e9 marine au d\u00e9veloppement des pays en d\u00e9veloppement, en particulier des petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement et des pays les moins avanc\u00e9s",
                    "es": "14.a Aumentar los conocimientos cient\u00edficos, desarrollar la capacidad de investigaci\u00f3n y transferir tecnolog\u00eda marina, teniendo en cuenta los Criterios y Directrices para la Transferencia de Tecnolog\u00eda Marina de la Comisi\u00f3n Oceanogr\u00e1fica Intergubernamental, a fin de mejorar la salud de los oc\u00e9anos y potenciar la contribuci\u00f3n de la biodiversidad marina al desarrollo de los pa\u00edses en desarrollo, en particular los peque\u00f1os Estados insulares en desarrollo y los pa\u00edses menos adelantados",
                    "ru": "14.\u0430 \u0423\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u044c \u043e\u0431\u044a\u0435\u043c \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0438\u0442\u044c \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f \u0432\u043e \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u041a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439, \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u041c\u0435\u0436\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0435\u0439, \u0441 \u0442\u0435\u043c \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0443\u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0442\u044c \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0438 \u043f\u043e\u0432\u044b\u0441\u0438\u0442\u044c \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0438\u043e\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043c\u0430\u043b\u044b\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d",
                    "zh-hans": "14.a \u6839\u636e\u653f\u5e9c\u95f4\u6d77\u6d0b\u5b66\u59d4\u5458\u4f1a\u300a\u6d77\u6d0b\u6280\u672f\u8f6c\u8ba9\u6807\u51c6\u548c\u51c6\u5219\u300b\uff0c\u589e\u52a0\u79d1\u5b66\u77e5\u8bc6\uff0c\u57f9\u517b\u7814\u7a76\u80fd\u529b\u548c\u8f6c\u8ba9\u6d77\u6d0b\u6280\u672f\uff0c\u4ee5\u4fbf\u6539\u5584\u6d77\u6d0b\u7684\u5065\u5eb7\uff0c\u589e\u52a0\u6d77\u6d0b\u751f\u7269\u591a\u6837\u6027\u5bf9\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\uff0c\u7279\u522b\u662f\u5c0f\u5c9b\u5c7f\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u548c\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u53d1\u5c55\u7684\u8d21\u732e"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-14-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-14-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-14-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-14-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-14-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-14-zh-hans.png"
                }
            },
            "14.b": {
                "name": {
                    "en": "14.b Provide access for small-scale artisanal fishers to marine resources and markets",
                    "ar": "14-\u0628 \u062a\u0648\u0641\u064a\u0631 \u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0635\u0648\u0644 \u0635\u063a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0641\u064a\u064a\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0633\u0648\u0627\u0642",
                    "fr": "14.b Garantir aux petits p\u00eacheurs l\u2019acc\u00e8s aux ressources marines et aux march\u00e9s",
                    "es": "14.b Facilitar el acceso de los pescadores artesanales a los recursos marinos y los mercados",
                    "ru": "14.b \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043c\u0435\u043b\u043a\u0438\u0445 \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043a\u0443\u0441\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c \u0440\u044b\u0431\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0441\u043b\u043e\u043c, \u043a \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u0430\u043c \u0438 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430\u043c",
                    "zh-hans": "14.b \u5411\u5c0f\u89c4\u6a21\u4e2a\u4f53\u6e14\u6c11\u63d0\u4f9b\u83b7\u53d6\u6d77\u6d0b\u8d44\u6e90\u548c\u5e02\u573a\u51c6\u5165\u673a\u4f1a"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-14-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-14-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-14-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-14-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-14-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-14-zh-hans.png"
                }
            },
            "14.c": {
                "name": {
                    "en": "14.c Enhance the conservation and sustainable use of oceans and their resources by implementing international law as reflected in the United Nations Convention on the Law of the Sea, which provides the legal framework for the conservation and sustainable use of oceans and their resources, as recalled in paragraph\u00a0158 of \u201cThe future we want\u201d",
                    "ar": "14-\u062c \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062d\u0641\u0638 \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637\u0627\u062a \u0648\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f\u0647\u0627 \u0648\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645\u0627 \u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0627 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0628\u0635\u064a\u063a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0631\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u062a\u0641\u0627\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0636\u0639 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u064a \u0644\u062d\u0641\u0638 \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637\u0627\u062a \u0648\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f\u0647\u0627 \u0648\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u062d\u0648 \u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u060c \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0634\u064a\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0629 158 \u0645\u0646 \u0648\u062b\u064a\u0642\u0629 \u201d\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0646\u0635\u0628\u0648 \u0625\u0644\u064a\u0647\u201c",
                    "fr": "14.c Am\u00e9liorer la conservation et l\u2019utilisation durable des oc\u00e9ans et de leurs ressources, en application des dispositions du droit international, \u00e9nonc\u00e9es dans la Convention des Nations Unies sur le droit de la mer, qui\u00a0fournit le cadre juridique requis pour la conservation et l\u2019utilisation durable des oc\u00e9ans et de leurs ressources, comme il est rappel\u00e9 au paragraphe\u00a0158 de \u00ab\u00a0L\u2019avenir que nous voulons\u00a0\u00bb",
                    "es": "14.c Mejorar la conservaci\u00f3n y el uso sostenible de los oc\u00e9anos y sus recursos aplicando el derecho internacional reflejado en la Convenci\u00f3n de las Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar, que constituye el marco jur\u00eddico para la conservaci\u00f3n y la utilizaci\u00f3n sostenible de los oc\u00e9anos y sus recursos, como se recuerda en el p\u00e1rrafo\u00a0158 del documento \u201cEl futuro que queremos\u201d",
                    "ru": "14.\u0441 \u0423\u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438 \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u0445 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u043e\u0440\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430, \u0437\u0430\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u041d\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043f\u043e \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0443, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f, \u043a\u0430\u043a \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e \u0432 \u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u0435\u00a0158 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u00ab\u0411\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043c\u044b \u0445\u043e\u0442\u0438\u043c\u00bb, \u0437\u0430\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u044e\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0431\u0430\u0437\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432",
                    "zh-hans": "14.c \u6309\u7167\u300a\u6211\u4eec\u5e0c\u671b\u7684\u672a\u6765\u300b\u7b2c158\u6bb5\u6240\u8ff0\uff0c\u6839\u636e\u300a\u8054\u5408\u56fd\u6d77\u6d0b\u6cd5\u516c\u7ea6\u300b\u6240\u89c4\u5b9a\u7684\u4fdd\u62a4\u548c\u53ef\u6301\u7eed\u5229\u7528\u6d77\u6d0b\u53ca\u5176\u8d44\u6e90\u7684\u56fd\u9645\u6cd5\u5f8b\u6846\u67b6\uff0c\u52a0\u5f3a\u6d77\u6d0b\u548c\u6d77\u6d0b\u8d44\u6e90\u7684\u4fdd\u62a4\u548c\u53ef\u6301\u7eed\u5229\u7528"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-14-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-14-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-14-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-14-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-14-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-14-zh-hans.png"
                }
            }
        }
    },
    "15": {
        "name": {
            "en": "Goal 15. Protect, restore and promote sustainable use of terrestrial ecosystems, sustainably manage forests, combat desertification, and halt and reverse land degradation and halt biodiversity loss",
            "ar": "\u0627\u0644\u0647\u062f\u0641 15 - \u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0643\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0631\u0645\u064a\u0645\u0647\u0627 \u0648\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u062d\u0648 \u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u060c \u0648\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0646\u062d\u0648 \u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u060c \u0648\u0645\u0643\u0627\u0641\u062d\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0635\u062d\u0631\u060c \u0648\u0648\u0642\u0641 \u062a\u062f\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0636\u064a \u0648\u0639\u0643\u0633 \u0645\u0633\u0627\u0631\u0647\u060c \u0648\u0648\u0642\u0641 \u0641\u0642\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a",
            "fr": "Objectif 15. Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9",
            "es": "Objetivo 15. Proteger, restablecer y promover el uso sostenible de los ecosistemas terrestres, gestionar sosteniblemente los bosques, luchar contra la desertificaci\u00f3n, detener e invertir la degradaci\u00f3n de las tierras y detener la p\u00e9rdida de biodiversidad",
            "ru": "\u0426\u0435\u043b\u044c\u00a015. \u0417\u0430\u0449\u0438\u0442\u0430 \u0438 \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043a\u043e\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c \u0441\u0443\u0448\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0438\u0445 \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043b\u0435\u0441\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0430 \u0441 \u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c, \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0441\u043f\u044f\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430\u00a0\u0434\u0435\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0437\u0435\u043c\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0443\u0442\u0440\u0430\u0442\u044b \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f",
            "zh-hans": "\u76ee\u680715. \u4fdd\u62a4\u3001\u6062\u590d\u548c\u4fc3\u8fdb\u53ef\u6301\u7eed\u5229\u7528\u9646\u5730\u751f\u6001\u7cfb\u7edf\uff0c\u53ef\u6301\u7eed\u7ba1\u7406\u68ee\u6797\uff0c\u9632\u6cbb\u8352\u6f20\u5316\uff0c\u5236\u6b62\u548c\u626d\u8f6c\u571f\u5730\u9000\u5316\uff0c\u904f\u5236\u751f\u7269\u591a\u6837\u6027\u7684\u4e27\u5931"
        },
        "type": "goal",
        "image": {
            "en": "images\/sdg-15-en.png",
            "ar": "images\/sdg-15-ar.png",
            "fr": "images\/sdg-15-fr.png",
            "es": "images\/sdg-15-es.png",
            "ru": "images\/sdg-15-ru.png",
            "zh-hans": "images\/sdg-15-zh-hans.png"
        },
        "targets": {
            "15.1": {
                "name": {
                    "en": "15.1 By 2020, ensure the conservation, restoration and sustainable use of terrestrial and inland freshwater ecosystems and their services, in particular forests, wetlands, mountains and drylands, in line with obligations under international agreements",
                    "ar": "15.1 \u0636\u0645\u0627\u0646 \u062d\u0641\u0638 \u0648\u062a\u0631\u0645\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0643\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0643\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0630\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0627\u062e\u0644\u064a\u0629 \u0648\u062e\u062f\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0636\u064a \u0627\u0644\u0631\u0637\u0628\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0628\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0636\u064a \u0627\u0644\u062c\u0627\u0641\u0629\u060c \u0648\u0636\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u062d\u0648 \u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0648\u0641\u0642\u0627 \u0644\u0644\u0627\u0644\u062a\u0632\u0627\u0645\u0627\u062a \u0628\u0645\u0648\u062c\u0628 \u0627\u0644\u0627\u062a\u0641\u0627\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02020",
                    "fr": "15.1 D\u2019ici \u00e0 2020, garantir la pr\u00e9servation, la restauration et l\u2019exploitation durable des \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres et des \u00e9cosyst\u00e8mes d\u2019eau douce et des services connexes, en particulier des for\u00eats, des zones humides, des montagnes et des zones arides, conform\u00e9ment aux obligations d\u00e9coulant des accords internationaux",
                    "es": "15.1 De aqu\u00ed a 2020, asegurar la conservaci\u00f3n, el restablecimiento y el uso sostenible de los ecosistemas terrestres y los ecosistemas interiores de agua dulce y sus servicios, en particular los bosques, los humedales, las monta\u00f1as y las zonas \u00e1ridas, en consonancia con las obligaciones contra\u00eddas en virtud de acuerdos internacionales",
                    "ru": "15.1 \u041a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0435\u043c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043a\u043e\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c \u0438 \u0438\u0445 \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043b\u0435\u0441\u043e\u0432, \u0432\u043e\u0434\u043d\u043e-\u0431\u043e\u043b\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0433\u043e\u0434\u0438\u0439, \u0433\u043e\u0440 \u0438 \u0437\u0430\u0441\u0443\u0448\u043b\u0438\u0432\u044b\u0445 \u0437\u0435\u043c\u0435\u043b\u044c, \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438, \u0432\u044b\u0442\u0435\u043a\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439",
                    "zh-hans": "15.1 \u52302020\u5e74\uff0c\u6839\u636e\u56fd\u9645\u534f\u8bae\u89c4\u5b9a\u7684\u4e49\u52a1\uff0c\u4fdd\u62a4\u3001\u6062\u590d\u548c\u53ef\u6301\u7eed\u5229\u7528\u9646\u5730\u548c\u5185\u9646\u7684\u6de1\u6c34\u751f\u6001\u7cfb\u7edf\u53ca\u5176\u670d\u52a1\uff0c\u7279\u522b\u662f\u68ee\u6797\u3001\u6e7f\u5730\u3001\u5c71\u9e93\u548c\u65f1\u5730"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-15-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-15-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-15-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-15-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-15-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-15-zh-hans.png"
                }
            },
            "15.2": {
                "name": {
                    "en": "15.2 By 2020, promote the implementation of sustainable management of all types of forests, halt deforestation, restore degraded forests and substantially increase afforestation and reforestation globally",
                    "ar": "15.2 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629 \u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0628\u0627\u062a\u060c \u0648\u0648\u0642\u0641 \u0625\u0632\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0628\u0627\u062a\u060c \u0648\u062a\u0631\u0645\u064a\u0645 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062f\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0648\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0646\u0633\u0628\u0629 \u0632\u0631\u0639 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0648\u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0632\u0631\u0639 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02020",
                    "fr": "15.2 D\u2019ici \u00e0 2020, promouvoir la gestion durable de tous les types de for\u00eat, mettre un terme \u00e0 la d\u00e9forestation, restaurer les for\u00eats d\u00e9grad\u00e9es et accro\u00eetre nettement le boisement et le reboisement au niveau mondial",
                    "es": "15.2 De aqu\u00ed a 2020, promover la puesta en pr\u00e1ctica de la gesti\u00f3n sostenible de todos los tipos de bosques, detener la deforestaci\u00f3n, recuperar los bosques degradados y aumentar considerablemente la forestaci\u00f3n y la reforestaci\u00f3n a nivel mundial",
                    "ru": "15.2 \u041a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u043d\u0435\u0434\u0440\u0435\u043d\u0438\u044e \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0442\u0438\u043f\u043e\u0432 \u043b\u0435\u0441\u043e\u0432, \u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c \u043e\u0431\u0435\u0437\u043b\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c \u0434\u0435\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435 \u043b\u0435\u0441\u0430 \u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0438\u0442\u044c \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u044b \u043b\u0435\u0441\u043e\u043d\u0430\u0441\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043b\u0435\u0441\u043e\u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435",
                    "zh-hans": "15.2 \u52302020\u5e74\uff0c\u63a8\u52a8\u5bf9\u6240\u6709\u7c7b\u578b\u68ee\u6797\u8fdb\u884c\u53ef\u6301\u7eed\u7ba1\u7406\uff0c\u505c\u6b62\u6bc1\u6797\uff0c\u6062\u590d\u9000\u5316\u7684\u68ee\u6797\uff0c\u5927\u5e45\u589e\u52a0\u5168\u7403\u690d\u6811\u9020\u6797\u548c\u91cd\u65b0\u9020\u6797"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-15-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-15-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-15-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-15-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-15-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-15-zh-hans.png"
                }
            },
            "15.3": {
                "name": {
                    "en": "15.3 By 2030, combat desertification, restore degraded land and soil, including land affected by desertification, drought and floods, and strive to achieve a land degradation-neutral world",
                    "ar": "15.3 \u0645\u0643\u0627\u0641\u062d\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0635\u062d\u0631\u060c \u0648\u062a\u0631\u0645\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0636\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062f\u0647\u0648\u0631\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0636\u064a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0636\u0631\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0635\u062d\u0631 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0641\u0627\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0641\u064a\u0636\u0627\u0646\u0627\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0633\u0639\u064a \u0625\u0644\u0649 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064d \u062e\u0627\u0644\u064d \u0645\u0646 \u0638\u0627\u0647\u0631\u0629 \u062a\u062f\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0636\u064a\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "15.3 D\u2019ici \u00e0 2030, lutter contre la d\u00e9sertification, restaurer les terres et sols d\u00e9grad\u00e9s, notamment les terres touch\u00e9es par la d\u00e9sertification, la s\u00e9cheresse et les inondations, et s\u2019efforcer de parvenir \u00e0 un monde sans d\u00e9gradation des terres",
                    "es": "15.3 De aqu\u00ed a 2030, luchar contra la desertificaci\u00f3n, rehabilitar las tierras y los suelos degradados, incluidas las tierras afectadas por la desertificaci\u00f3n, la sequ\u00eda y las inundaciones, y procurar lograr un mundo con efecto neutro en la degradaci\u00f3n de las tierras",
                    "ru": "15.3 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0443 \u0441 \u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c, \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c \u0434\u0435\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0447\u0432\u044b, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u0442\u044b\u0435 \u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c, \u0437\u0430\u0441\u0443\u0445\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043d\u0430\u0432\u043e\u0434\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a \u0442\u043e\u043c\u0443, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043d\u0435 \u0443\u0445\u0443\u0434\u0448\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0435\u043c\u0435\u043b\u044c",
                    "zh-hans": "15.3 \u52302030\u5e74\uff0c\u9632\u6cbb\u8352\u6f20\u5316\uff0c\u6062\u590d\u9000\u5316\u7684\u571f\u5730\u548c\u571f\u58e4\uff0c\u5305\u62ec\u53d7\u8352\u6f20\u5316\u3001\u5e72\u65f1\u548c\u6d2a\u6d9d\u5f71\u54cd\u7684\u571f\u5730\uff0c\u52aa\u529b\u5efa\u7acb\u4e00\u4e2a\u4e0d\u518d\u51fa\u73b0\u571f\u5730\u9000\u5316\u7684\u4e16\u754c"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-15-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-15-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-15-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-15-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-15-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-15-zh-hans.png"
                }
            },
            "15.4": {
                "name": {
                    "en": "15.4 By 2030, ensure the conservation of mountain ecosystems, including their biodiversity, in order to enhance their capacity to provide benefits that are essential for sustainable development",
                    "ar": "15.4 \u0636\u0645\u0627\u0646 \u062d\u0641\u0638 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0643\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0628\u0644\u064a\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u062a\u0646\u0648\u0639\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u060c \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0642\u062f\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0648\u0641\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0641\u0639 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0627\u00a0\u063a\u0646\u0649 \u0639\u0646\u0647\u0627 \u0644\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "15.4 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer la pr\u00e9servation des \u00e9cosyst\u00e8mes montagneux, notamment de leur biodiversit\u00e9, afin de mieux tirer parti de leurs bienfaits essentiels pour le d\u00e9veloppement durable",
                    "es": "15.4 De aqu\u00ed a 2030, asegurar la conservaci\u00f3n de los ecosistemas monta\u00f1osos, incluida su diversidad biol\u00f3gica, a fin de mejorar su capacidad de proporcionar beneficios esenciales para el desarrollo sostenible",
                    "ru": "15.4 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043a\u043e\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0438\u0445 \u0431\u0438\u043e\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f, \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0432\u044b\u0441\u0438\u0442\u044c \u0438\u0445 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u0430, \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f",
                    "zh-hans": "15.4 \u52302030\u5e74\uff0c\u4fdd\u62a4\u5c71\u5730\u751f\u6001\u7cfb\u7edf\uff0c\u5305\u62ec\u5176\u751f\u7269\u591a\u6837\u6027\uff0c\u4ee5\u4fbf\u52a0\u5f3a\u5c71\u5730\u751f\u6001\u7cfb\u7edf\u7684\u80fd\u529b\uff0c\u4f7f\u5176\u80fd\u591f\u5e26\u6765\u5bf9\u53ef\u6301\u7eed\u53d1\u5c55\u5fc5\u4e0d\u53ef\u5c11\u7684\u76ca\u5904"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-15-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-15-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-15-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-15-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-15-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-15-zh-hans.png"
                }
            },
            "15.5": {
                "name": {
                    "en": "15.5 Take urgent and significant action to reduce the degradation of natural habitats, halt the loss of biodiversity and, by 2020, protect and prevent the extinction of threatened species",
                    "ar": "15.5 \u0627\u062a\u062e\u0627\u0630 \u0625\u062c\u0631\u0627\u0621\u0627\u062a \u0639\u0627\u062c\u0644\u0629 \u0648\u0647\u0627\u0645\u0629 \u0644\u0644\u062d\u062f \u0645\u0646 \u062a\u062f\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629\u060c \u0648\u0648\u0642\u0641 \u0641\u0642\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0645\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2020\u060c \u0628\u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0647\u062f\u0651\u064e\u062f\u0629 \u0648\u0645\u0646\u0639 \u0627\u0646\u0642\u0631\u0627\u0636\u0647\u0627",
                    "fr": "15.5 Prendre d\u2019urgence des mesures \u00e9nergiques pour r\u00e9duire la d\u00e9gradation du milieu naturel, mettre un terme \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9 et, d\u2019ici \u00e0 2020, prot\u00e9ger les esp\u00e8ces menac\u00e9es et pr\u00e9venir leur extinction",
                    "es": "15.5 Adoptar medidas urgentes y significativas para reducir la degradaci\u00f3n de los h\u00e1bitats naturales, detener la p\u00e9rdida de biodiversidad y, de aqu\u00ed a 2020, proteger las especies amenazadas y evitar su extinci\u00f3n",
                    "ru": "15.5 \u041d\u0435\u0437\u0430\u043c\u0435\u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0440\u044b \u043f\u043e \u0441\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0434\u0435\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434 \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c \u0443\u0442\u0440\u0430\u0442\u0443 \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f \u0438 \u043a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0443\u0433\u0440\u043e\u0437\u043e\u0439 \u0432\u044b\u043c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f",
                    "zh-hans": "15.5 \u91c7\u53d6\u7d27\u6025\u91cd\u5927\u884c\u52a8\u6765\u51cf\u5c11\u81ea\u7136\u6816\u606f\u5730\u7684\u9000\u5316\uff0c\u904f\u5236\u751f\u7269\u591a\u6837\u6027\u7684\u4e27\u5931\uff0c\u52302020\u5e74\uff0c\u4fdd\u62a4\u53d7\u5a01\u80c1\u7269\u79cd\uff0c\u9632\u6b62\u5176\u706d\u7edd"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-15-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-15-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-15-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-15-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-15-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-15-zh-hans.png"
                }
            },
            "15.6": {
                "name": {
                    "en": "15.6 Promote fair and equitable sharing of the benefits arising from the utilization of genetic resources and promote appropriate access to such resources, as internationally agreed",
                    "ar": "15.6 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u062f\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0641 \u0644\u0644\u0645\u0646\u0627\u0641\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0634\u0626\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u062c\u064a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u0644\u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0641\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u062f\u0648\u0644\u064a\u0627",
                    "fr": "15.6 Favoriser le partage juste et \u00e9quitable des b\u00e9n\u00e9fices d\u00e9coulant de l\u2019utilisation des ressources g\u00e9n\u00e9tiques et promouvoir un acc\u00e8s appropri\u00e9 \u00e0 celles-ci, ainsi que cela a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale",
                    "es": "15.6 Promover la participaci\u00f3n justa y equitativa en los beneficios derivados de la utilizaci\u00f3n de los recursos gen\u00e9ticos y promover el acceso adecuado a esos recursos, seg\u00fan lo convenido internacionalmente",
                    "ru": "15.6 \u0421\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u0432\u043e\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0431\u043b\u0430\u0433 \u043e\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0435\u0433\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430 \u043a \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u0430\u043c \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445",
                    "zh-hans": "15.6 \u6839\u636e\u56fd\u9645\u5171\u8bc6\uff0c\u516c\u6b63\u548c\u516c\u5e73\u5730\u5206\u4eab\u5229\u7528\u9057\u4f20\u8d44\u6e90\u4ea7\u751f\u7684\u5229\u76ca\uff0c\u4fc3\u8fdb\u9002\u5f53\u83b7\u53d6\u8fd9\u7c7b\u8d44\u6e90"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-15-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-15-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-15-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-15-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-15-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-15-zh-hans.png"
                }
            },
            "15.7": {
                "name": {
                    "en": "15.7 Take urgent action to end poaching and trafficking of protected species of flora and fauna and address both demand and supply of illegal wildlife products",
                    "ar": "15.7 \u0627\u062a\u062e\u0627\u0630 \u0625\u062c\u0631\u0627\u0621\u0627\u062a \u0639\u0627\u062c\u0644\u0629 \u0644\u0648\u0642\u0641 \u0627\u0644\u0635\u064a\u062f \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0631\u0648\u0639 \u0644\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0627\u062a\u062c\u0627\u0631 \u0641\u064a\u0647\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u0635\u062f\u064a \u0644\u0645\u0646\u062a\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0631\u0648\u0639\u0629\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u064a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0636 \u0648\u0627\u0644\u0637\u0644\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0627\u0621",
                    "fr": "15.7 Prendre d\u2019urgence des mesures pour mettre un terme au braconnage et au trafic d\u2019esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales et animales prot\u00e9g\u00e9es et s\u2019attaquer au probl\u00e8me sous l\u2019angle de l\u2019offre et de la demande",
                    "es": "15.7 Adoptar medidas urgentes para poner fin a la caza furtiva y el tr\u00e1fico de especies protegidas de flora y fauna y abordar tanto la demanda como la oferta de productos ilegales de flora y fauna silvestres",
                    "ru": "15.7 \u041d\u0435\u0437\u0430\u043c\u0435\u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u043c\u0435\u0440\u044b \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0431\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u044c\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u0435 \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0435\u043c\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0438\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0444\u043b\u043e\u0440\u044b \u0438 \u0444\u0430\u0443\u043d\u044b \u0438 \u0440\u0435\u0448\u0438\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b, \u043a\u0430\u0441\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u044b \u0436\u0438\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u044b, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f",
                    "zh-hans": "15.7 \u91c7\u53d6\u7d27\u6025\u884c\u52a8\uff0c\u7ec8\u6b62\u5077\u730e\u548c\u8d29\u5356\u53d7\u4fdd\u62a4\u7684\u52a8\u690d\u7269\u7269\u79cd\uff0c\u5904\u7406\u975e\u6cd5\u91ce\u751f\u52a8\u690d\u7269\u4ea7\u54c1\u7684\u4f9b\u6c42\u95ee\u9898"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-15-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-15-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-15-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-15-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-15-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-15-zh-hans.png"
                }
            },
            "15.8": {
                "name": {
                    "en": "15.8 By 2020, introduce measures to prevent the introduction and significantly reduce the impact of invasive alien species on land and water ecosystems and control or eradicate the priority species",
                    "ar": "15.8 \u0627\u062a\u062e\u0627\u0630 \u062a\u062f\u0627\u0628\u064a\u0631 \u0644\u0645\u0646\u0639 \u0625\u062f\u062e\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u063a\u0631\u064a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0632\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0643\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0631\u0627\u0636\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647 \u0648\u062a\u0642\u0644\u064a\u0644 \u0623\u062b\u0631 \u0630\u0644\u0643 \u0625\u0644\u0649 \u062d\u062f \u0643\u0628\u064a\u0631\u060c \u0648\u0645\u0631\u0627\u0642\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u0621 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02020",
                    "fr": "15.8 D\u2019ici \u00e0 2020, prendre des mesures pour emp\u00eacher l\u2019introduction d\u2019esp\u00e8ces exotiques envahissantes, att\u00e9nuer sensiblement les effets que ces esp\u00e8ces ont sur les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres et aquatiques et contr\u00f4ler ou \u00e9radiquer les esp\u00e8ces prioritaires",
                    "es": "15.8 De aqu\u00ed a 2020, adoptar medidas para prevenir la introducci\u00f3n de especies ex\u00f3ticas invasoras y reducir significativamente sus efectos en los ecosistemas terrestres y acu\u00e1ticos y controlar o erradicar las especies prioritarias",
                    "ru": "15.8 \u041a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u043c\u0435\u0440\u044b \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0443\u0436\u0435\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0432\u0430\u0437\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0437\u0435\u043c\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u044d\u043a\u043e\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u043c\u0435\u0440\u044b \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432",
                    "zh-hans": "15.8 \u52302020\u5e74\uff0c\u91c7\u53d6\u63aa\u65bd\u9632\u6b62\u5f15\u5165\u5916\u6765\u5165\u4fb5\u7269\u79cd\u5e76\u5927\u5e45\u51cf\u5c11\u5176\u5bf9\u571f\u5730\u548c\u6c34\u57df\u751f\u6001\u7cfb\u7edf\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u63a7\u5236\u6216\u6d88\u706d\u5176\u4e2d\u7684\u91cd\u70b9\u7269\u79cd"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-15-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-15-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-15-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-15-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-15-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-15-zh-hans.png"
                }
            },
            "15.9": {
                "name": {
                    "en": "15.9 By 2020, integrate ecosystem and biodiversity values into national and local planning, development processes, poverty reduction strategies and accounts",
                    "ar": "15.9 \u0625\u062f\u0645\u0627\u062c \u0642\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0643\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a \u0641\u064a \u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u062e\u0637\u064a\u0637 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u062a\u064a\u062c\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u060c \u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0627\u0628\u0627\u062a\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645\u00a02020",
                    "fr": "15.9 D\u2019ici \u00e0 2020, int\u00e9grer la protection des \u00e9cosyst\u00e8mes et de la biodiversit\u00e9 dans la planification nationale, dans les m\u00e9canismes de d\u00e9veloppement, dans les strat\u00e9gies de r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 et dans la comptabilit\u00e9",
                    "es": "15.9 De aqu\u00ed a 2020, integrar los valores de los ecosistemas y la biodiversidad en la planificaci\u00f3n, los procesos de desarrollo, las estrategias de reducci\u00f3n de la pobreza y la contabilidad nacionales y locales",
                    "ru": "15.9 \u041a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0443\u0447\u0435\u0442 \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044d\u043a\u043e\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c \u0438 \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043e\u0432 \u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438",
                    "zh-hans": "15.9 \u52302020\u5e74\uff0c\u628a\u751f\u6001\u7cfb\u7edf\u548c\u751f\u7269\u591a\u6837\u6027\u4ef7\u503c\u89c2\u7eb3\u5165\u56fd\u5bb6\u548c\u5730\u65b9\u89c4\u5212\u3001\u53d1\u5c55\u8fdb\u7a0b\u3001\u51cf\u8d2b\u6218\u7565\u548c\u6838\u7b97"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-15-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-15-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-15-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-15-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-15-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-15-zh-hans.png"
                }
            },
            "15.a": {
                "name": {
                    "en": "15.a Mobilize and significantly increase financial resources from all sources to conserve and sustainably use biodiversity and ecosystems",
                    "ar": "\u0661\u0665-\u0623 \u062d\u0634\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0648\u0632\u064a\u0627\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0628\u063a\u0631\u0636 \u062d\u0641\u0638 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a \u0648\u0627\u0644\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0643\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645\u0627\u064b \u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0627\u064b",
                    "fr": "15.a Mobiliser des ressources financi\u00e8res de toutes provenances et les augmenter nettement pour pr\u00e9server la biodiversit\u00e9 et les \u00e9cosyst\u00e8mes et les exploiter durablement",
                    "es": "15.a Movilizar y aumentar significativamente los recursos financieros procedentes de todas las fuentes para conservar y utilizar de forma sostenible la biodiversidad y los ecosistemas",
                    "ru": "15.\u0430 \u041c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u044c \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u044b \u0438\u0437 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f \u0438 \u044d\u043a\u043e\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c",
                    "zh-hans": "15.a \u4ece\u5404\u79cd\u6e20\u9053\u52a8\u5458\u5e76\u5927\u5e45\u589e\u52a0\u8d22\u653f\u8d44\u6e90\uff0c\u4ee5\u4fdd\u62a4\u548c\u53ef\u6301\u7eed\u5229\u7528\u751f\u7269\u591a\u6837\u6027\u548c\u751f\u6001\u7cfb\u7edf"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-15-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-15-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-15-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-15-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-15-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-15-zh-hans.png"
                }
            },
            "15.b": {
                "name": {
                    "en": "15.b Mobilize significant resources from all sources and at all levels to finance sustainable forest management and provide adequate incentives to developing countries to advance such management, including for conservation and reforestation",
                    "ar": "\u0661\u0665-\u0628 \u062d\u0634\u062f \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0648\u0639\u0644\u0649 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a \u0628\u063a\u0631\u0636 \u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629 \u0644\u0644\u063a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a\u0631 \u0645\u0627\u00a0\u064a\u0643\u0641\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0641\u0632 \u0644\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627\u00a0\u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u062d\u0641\u0638 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0648\u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0632\u0631\u0639 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0628\u0627\u062a",
                    "fr": "15.b Mobiliser d\u2019importantes ressources de toutes provenances et \u00e0 tous les niveaux pour financer la gestion durable des for\u00eats et inciter les pays en d\u00e9veloppement \u00e0 privil\u00e9gier ce type de gestion, notamment aux fins de la pr\u00e9servation des for\u00eats et du reboisement",
                    "es": "15.b Movilizar recursos considerables de todas las fuentes y a todos los niveles para financiar la gesti\u00f3n forestal sostenible y proporcionar incentivos adecuados a los pa\u00edses en desarrollo para que promuevan dicha gesti\u00f3n, en particular con miras a la conservaci\u00f3n y la reforestaci\u00f3n",
                    "ru": "15.b \u041c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u044b \u0438\u0437 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f\u0445 \u0434\u043b\u044f \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0441\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0434\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c \u0430\u0434\u0435\u043a\u0432\u0430\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u044b \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u0435\u0441\u043e\u0432",
                    "zh-hans": "15.b \u4ece\u5404\u79cd\u6e20\u9053\u5927\u5e45\u52a8\u5458\u8d44\u6e90\uff0c\u4ece\u5404\u4e2a\u5c42\u7ea7\u4e3a\u53ef\u6301\u7eed\u68ee\u6797\u7ba1\u7406\u63d0\u4f9b\u8d44\u91d1\u652f\u6301\uff0c\u5e76\u4e3a\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u63a8\u8fdb\u53ef\u6301\u7eed\u68ee\u6797\u7ba1\u7406\uff0c\u5305\u62ec\u4fdd\u62a4\u68ee\u6797\u548c\u91cd\u65b0\u9020\u6797\uff0c\u63d0\u4f9b\u5145\u8db3\u7684\u6fc0\u52b1\u63aa\u65bd"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-15-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-15-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-15-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-15-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-15-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-15-zh-hans.png"
                }
            },
            "15.c": {
                "name": {
                    "en": "15.c Enhance global support for efforts to combat poaching and trafficking of protected species, including by increasing the capacity of local communities to pursue sustainable livelihood opportunities",
                    "ar": "\u0661\u0665-\u062c \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u062f\u0639\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u062c\u0647\u0648\u062f \u0627\u0644\u0631\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0643\u0627\u0641\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064a\u062f \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0631\u0648\u0639 \u0644\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062a\u062c\u0627\u0631 \u0628\u0647\u0627\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u062a\u0634\u0645\u0644 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0642\u062f\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0639\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0641\u0631\u0635 \u0633\u0628\u0644 \u0643\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0632\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629",
                    "fr": "15.c Apporter, \u00e0 l\u2019\u00e9chelon mondial, un soutien accru \u00e0 l\u2019action men\u00e9e pour lutter contre le braconnage et le trafic d\u2019esp\u00e8ces prot\u00e9g\u00e9es, notamment en donnant aux populations locales d\u2019autres moyens d\u2019assurer durablement leur subsistance",
                    "es": "15.c Aumentar el apoyo mundial a la lucha contra la caza furtiva y el tr\u00e1fico de especies protegidas, incluso aumentando la capacidad de las comunidades locales para perseguir oportunidades de subsistencia sostenibles",
                    "ru": "15.\u0441 \u0410\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u043f\u043e \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0435 \u0441 \u0431\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u044c\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0435\u043c\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0438\u0434\u0430\u043c\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0443 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c",
                    "zh-hans": "15.c \u5728\u5168\u7403\u52a0\u5927\u652f\u6301\u529b\u5ea6\uff0c\u6253\u51fb\u5077\u730e\u548c\u8d29\u5356\u53d7\u4fdd\u62a4\u7269\u79cd\uff0c\u5305\u62ec\u589e\u52a0\u5730\u65b9\u793e\u533a\u5b9e\u73b0\u53ef\u6301\u7eed\u751f\u8ba1\u7684\u673a\u4f1a"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-15-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-15-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-15-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-15-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-15-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-15-zh-hans.png"
                }
            }
        }
    },
    "16": {
        "name": {
            "en": "Goal 16. Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels",
            "ar": "\u0627\u0644\u0647\u062f\u0641 16 - \u0627\u0644\u062a\u0634\u062c\u064a\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0642\u0627\u0645\u0629 \u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u0627\u062a \u0645\u0633\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0644\u0627\u00a0\u064a\u064f\u0647\u0645\u0651\u064e\u0634 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0623\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629\u060c \u0648\u0625\u062a\u0627\u062d\u0629 \u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u062f\u0627\u0644\u0629\u060c \u0648\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0641\u0639\u0627\u0644\u0629 \u0648\u062e\u0627\u0636\u0639\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0621\u0644\u0629 \u0648\u0634\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a",
            "fr": "Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous",
            "es": "Objetivo 16. Promover sociedades pac\u00edficas e inclusivas para el desarrollo sostenible, facilitar el acceso a la justicia para todos y construir a todos los niveles instituciones eficaces e inclusivas que rindan cuentas",
            "ru": "\u0426\u0435\u043b\u044c 16. \u0421\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044e \u043c\u0438\u0440\u043e\u043b\u044e\u0431\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u00a0\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430\u0445 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430 \u043a \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u044e\u00a0\u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445, \u043f\u043e\u0434\u043e\u0442\u0447\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f\u0445",
            "zh-hans": "\u76ee\u680716. \u521b\u5efa\u548c\u5e73\u3001\u5305\u5bb9\u7684\u793e\u4f1a\u4ee5\u4fc3\u8fdb\u53ef\u6301\u7eed\u53d1\u5c55\uff0c\u8ba9\u6240\u6709\u4eba\u90fd\u80fd\u8bc9\u8bf8\u53f8\u6cd5\uff0c\u5728\u5404\u7ea7\u5efa\u7acb\u6709\u6548\u3001\u8d1f\u8d23\u548c\u5305\u5bb9\u7684\u673a\u6784"
        },
        "type": "goal",
        "image": {
            "en": "images\/sdg-16-en.png",
            "ar": "images\/sdg-16-ar.png",
            "fr": "images\/sdg-16-fr.png",
            "es": "images\/sdg-16-es.png",
            "ru": "images\/sdg-16-ru.png",
            "zh-hans": "images\/sdg-16-zh-hans.png"
        },
        "targets": {
            "16.1": {
                "name": {
                    "en": "16.1 Significantly reduce all forms of violence and related death rates everywhere",
                    "ar": "16.1 \u0627\u0644\u062d\u062f \u0628\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0641 \u0648\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0635\u0644 \u0628\u0647 \u0645\u0646 \u0645\u0639\u062f\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u0641\u064a\u0627\u062a \u0641\u064a \u0643\u0644\u00a0\u0645\u0643\u0627\u0646",
                    "fr": "16.1 R\u00e9duire nettement, partout dans le monde, toutes les formes de violence et les taux de mortalit\u00e9 qui y sont associ\u00e9s",
                    "es": "16.1 Reducir significativamente todas las formas de violencia y las correspondientes tasas de mortalidad en todo el mundo",
                    "ru": "16.1 \u0417\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u0438 \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435",
                    "zh-hans": "16.1 \u5728\u5168\u7403\u5927\u5e45\u51cf\u5c11\u4e00\u5207\u5f62\u5f0f\u7684\u66b4\u529b\u548c\u76f8\u5173\u7684\u6b7b\u4ea1\u7387"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-16-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-16-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-16-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-16-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-16-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-16-zh-hans.png"
                }
            },
            "16.2": {
                "name": {
                    "en": "16.2 End abuse, exploitation, trafficking and all forms of violence against and torture of children",
                    "ar": "16.2 \u0625\u0646\u0647\u0627\u0621 \u0625\u0633\u0627\u0621\u0629 \u0645\u0639\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0633\u062a\u063a\u0644\u0627\u0644\u0647\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062a\u062c\u0627\u0631 \u0628\u0647\u0645 \u0648\u062a\u0639\u0630\u064a\u0628\u0647\u0645 \u0648\u0633\u0627\u0626\u0631 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0643\u0628 \u0636\u062f\u0647\u0645",
                    "fr": "16.2 Mettre un terme \u00e0 la maltraitance, \u00e0 l\u2019exploitation et \u00e0 la traite, et \u00e0 toutes les formes de violence et de torture dont sont victimes les enfants",
                    "es": "16.2 Poner fin al maltrato, la explotaci\u00f3n, la trata y todas las formas de violencia y tortura contra los ni\u00f1os",
                    "ru": "16.2 \u041f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u043d\u0430\u0434\u0440\u0443\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c, \u044d\u043a\u0441\u043f\u043b\u0443\u0430\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u0435 \u0438 \u0432\u0441\u0435\u043c \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u0438 \u043f\u044b\u0442\u043e\u043a \u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439",
                    "zh-hans": "16.2 \u5236\u6b62\u5bf9\u513f\u7ae5\u8fdb\u884c\u8650\u5f85\u3001\u5265\u524a\u3001\u8d29\u5356\u4ee5\u53ca\u4e00\u5207\u5f62\u5f0f\u7684\u66b4\u529b\u548c\u9177\u5211"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-16-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-16-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-16-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-16-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-16-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-16-zh-hans.png"
                }
            },
            "16.3": {
                "name": {
                    "en": "16.3 Promote the rule of law at the national and international levels and ensure equal access to justice for all",
                    "ar": "16.3 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0633\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0639\u064a\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0648\u0636\u0645\u0627\u0646 \u062a\u0643\u0627\u0641\u0624 \u0641\u0631\u0635 \u0648\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u062f\u0627\u0644\u0629",
                    "fr": "16.3 Promouvoir l\u2019\u00e9tat de droit dans l\u2019ordre interne et international et garantir \u00e0 tous un \u00e9gal acc\u00e8s \u00e0 la justice",
                    "es": "16.3 Promover el estado de derecho en los planos nacional e internacional y garantizar la igualdad de acceso a la justicia para todos",
                    "ru": "16.3 \u0421\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u0435\u0440\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f\u0445 \u0438 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435\u043c \u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u044e",
                    "zh-hans": "16.3 \u5728\u56fd\u5bb6\u548c\u56fd\u9645\u5c42\u9762\u4fc3\u8fdb\u6cd5\u6cbb\uff0c\u786e\u4fdd\u6240\u6709\u4eba\u90fd\u6709\u5e73\u7b49\u8bc9\u8bf8\u53f8\u6cd5\u7684\u673a\u4f1a"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-16-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-16-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-16-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-16-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-16-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-16-zh-hans.png"
                }
            },
            "16.4": {
                "name": {
                    "en": "16.4 By 2030, significantly reduce illicit financial and arms flows, strengthen the recovery and return of stolen assets and combat all forms of organized crime",
                    "ar": "16.4 \u0627\u0644\u062d\u062f \u0628\u0642\u062f\u0631 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u062f\u0641\u0642\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0631\u0648\u0639\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0645\u0648\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0633\u0644\u062d\u0629\u060c \u0648\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0633\u062a\u0631\u062f\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u0648\u0642\u0629 \u0648\u0625\u0639\u0627\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0645\u0643\u0627\u0641\u062d\u0629 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0631\u064a\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "16.4 D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire nettement les flux financiers illicites et le trafic d\u2019armes, renforcer les activit\u00e9s de r\u00e9cup\u00e9ration et de restitution des biens vol\u00e9s et lutter contre toutes les formes de criminalit\u00e9 organis\u00e9e",
                    "es": "16.4 De aqu\u00ed a 2030, reducir significativamente las corrientes financieras y de armas il\u00edcitas, fortalecer la recuperaci\u00f3n y devoluci\u00f3n de los activos robados y luchar contra todas las formas de delincuencia organizada",
                    "ru": "16.4 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0442\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043a\u0438 \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u044f, \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u043e\u0445\u0438\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 \u0438 \u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0443 \u0441\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438",
                    "zh-hans": "16.4 \u52302030\u5e74\uff0c\u5927\u5e45\u51cf\u5c11\u975e\u6cd5\u8d44\u91d1\u548c\u6b66\u5668\u6d41\u52a8\uff0c\u52a0\u5f3a\u8ffd\u8d43\u548c\u88ab\u76d7\u8d44\u4ea7\u8fd4\u8fd8\u529b\u5ea6\uff0c\u6253\u51fb\u4e00\u5207\u5f62\u5f0f\u7684\u6709\u7ec4\u7ec7\u72af\u7f6a"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-16-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-16-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-16-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-16-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-16-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-16-zh-hans.png"
                }
            },
            "16.5": {
                "name": {
                    "en": "16.5 Substantially reduce corruption and bribery in all their forms",
                    "ar": "16.5 \u0627\u0644\u062d\u062f \u0628\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0633\u0627\u062f \u0648\u0627\u0644\u0631\u0634\u0648\u0629 \u0628\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644\u0647\u0645\u0627",
                    "fr": "16.5 R\u00e9duire nettement la corruption et la pratique des pots-de-vin sous toutes leurs formes",
                    "es": "16.5 Reducir considerablemente la corrupci\u00f3n y el soborno en todas sus formas",
                    "ru": "16.5 \u0417\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u044b \u043a\u043e\u0440\u0440\u0443\u043f\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0432\u0437\u044f\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0438\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0445",
                    "zh-hans": "16.5 \u5927\u5e45\u51cf\u5c11\u4e00\u5207\u5f62\u5f0f\u7684\u8150\u8d25\u548c\u8d3f\u8d42\u884c\u4e3a"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-16-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-16-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-16-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-16-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-16-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-16-zh-hans.png"
                }
            },
            "16.6": {
                "name": {
                    "en": "16.6 Develop effective, accountable and transparent institutions at all levels",
                    "ar": "16.6 \u0625\u0646\u0634\u0627\u0621 \u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0641\u0639\u0627\u0644\u0629 \u0648\u0634\u0641\u0627\u0641\u0629 \u0648\u062e\u0627\u0636\u0639\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0621\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a",
                    "fr": "16.6 Mettre en place des institutions efficaces, responsables et transparentes \u00e0 tous les niveaux",
                    "es": "16.6 Crear a todos los niveles instituciones eficaces y transparentes que rindan cuentas",
                    "ru": "16.6 \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u044c \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435, \u043f\u043e\u0434\u043e\u0442\u0447\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f\u0445",
                    "zh-hans": "16.6 \u5728\u5404\u7ea7\u5efa\u7acb\u6709\u6548\u3001\u8d1f\u8d23\u548c\u900f\u660e\u7684\u673a\u6784"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-16-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-16-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-16-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-16-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-16-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-16-zh-hans.png"
                }
            },
            "16.7": {
                "name": {
                    "en": "16.7 Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels",
                    "ar": "16.7 \u0636\u0645\u0627\u0646 \u0627\u062a\u062e\u0627\u0630 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0631\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0646\u062d\u0648 \u0645\u0633\u062a\u062c\u064a\u0628 \u0644\u0644\u0627\u062d\u062a\u064a\u0627\u062c\u0627\u062a \u0648\u0634\u0627\u0645\u0644 \u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0648\u062a\u0634\u0627\u0631\u0643\u064a \u0648\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644\u064a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a",
                    "fr": "16.7 Faire en sorte que le dynamisme, l\u2019ouverture, la participation et la repr\u00e9sentation \u00e0 tous les niveaux caract\u00e9risent la prise de d\u00e9cisions",
                    "es": "16.7 Garantizar la adopci\u00f3n en todos los niveles de decisiones inclusivas, participativas y representativas que respondan a las necesidades",
                    "ru": "16.7 \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0435\u043f\u0440\u0435\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f\u0445 \u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430",
                    "zh-hans": "16.7 \u786e\u4fdd\u5404\u7ea7\u7684\u51b3\u7b56\u53cd\u5e94\u8fc5\u901f\uff0c\u5177\u6709\u5305\u5bb9\u6027\u3001\u53c2\u4e0e\u6027\u548c\u4ee3\u8868\u6027"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-16-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-16-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-16-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-16-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-16-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-16-zh-hans.png"
                }
            },
            "16.8": {
                "name": {
                    "en": "16.8 Broaden and strengthen the participation of developing countries in the institutions of global governance",
                    "ar": "16.8 \u062a\u0648\u0633\u064a\u0639 \u0648\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u0648\u0643\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629",
                    "fr": "16.8 \u00c9largir et renforcer la participation des pays en d\u00e9veloppement aux institutions charg\u00e9es de la gouvernance au niveau mondial",
                    "es": "16.8 Ampliar y fortalecer la participaci\u00f3n de los pa\u00edses en desarrollo en las instituciones de gobernanza mundial",
                    "ru": "16.8 \u0420\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0438\u0442\u044c \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0432 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f",
                    "zh-hans": "16.8 \u6269\u5927\u548c\u52a0\u5f3a\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u5bf9\u5168\u7403\u6cbb\u7406\u673a\u6784\u7684\u53c2\u4e0e"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-16-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-16-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-16-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-16-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-16-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-16-zh-hans.png"
                }
            },
            "16.9": {
                "name": {
                    "en": "16.9 By 2030, provide legal identity for all, including birth registration",
                    "ar": "16.9 \u062a\u0648\u0641\u064a\u0631 \u0647\u0648\u064a\u0629 \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "16.9 D\u2019ici \u00e0 2030, garantir \u00e0 tous une identit\u00e9 juridique, notamment gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019enregistrement des naissances",
                    "es": "16.9 De aqu\u00ed a 2030, proporcionar acceso a una identidad jur\u00eddica para todos, en particular mediante el registro de nacimientos",
                    "ru": "16.9 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0443 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0441\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438",
                    "zh-hans": "16.9 \u52302030\u5e74\uff0c\u4e3a\u6240\u6709\u4eba\u63d0\u4f9b\u6cd5\u5f8b\u8eab\u4efd\uff0c\u5305\u62ec\u51fa\u751f\u767b\u8bb0"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-16-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-16-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-16-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-16-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-16-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-16-zh-hans.png"
                }
            },
            "16.10": {
                "name": {
                    "en": "16.10 Ensure public access to information and protect fundamental freedoms, in accordance with national legislation and international agreements",
                    "ar": "16.10 \u0643\u0641\u0627\u0644\u0629 \u0648\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0648\u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0641\u0642\u0627\u064b \u0644\u0644\u062a\u0634\u0631\u064a\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062a\u0641\u0627\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629",
                    "fr": "16.10 Garantir l\u2019acc\u00e8s public \u00e0 l\u2019information et prot\u00e9ger les libert\u00e9s fondamentales, conform\u00e9ment \u00e0 la l\u00e9gislation nationale et aux accords internationaux",
                    "es": "16.10 Garantizar el acceso p\u00fablico a la informaci\u00f3n y proteger las libertades fundamentales, de conformidad con las leyes nacionales y los acuerdos internacionales",
                    "ru": "16.1 \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0438\u0442\u044c \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u044b \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438",
                    "zh-hans": "16.1 \u6839\u636e\u56fd\u5bb6\u7acb\u6cd5\u548c\u56fd\u9645\u534f\u8bae\uff0c\u786e\u4fdd\u516c\u4f17\u83b7\u5f97\u5404\u79cd\u4fe1\u606f\uff0c\u4fdd\u969c\u57fa\u672c\u81ea\u7531"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-16-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-16-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-16-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-16-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-16-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-16-zh-hans.png"
                }
            },
            "16.a": {
                "name": {
                    "en": "16.a Strengthen relevant national institutions, including through international cooperation, for building capacity at all levels, in particular in developing countries, to prevent violence and combat terrorism and crime",
                    "ar": "\u0661\u0666-\u0623 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0644\u0629\u060c \u0628\u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u060c \u0633\u0639\u064a\u0627\u064b \u0644\u0628\u0646\u0627\u0621\u00a0\u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0644\u0645\u0646\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0641 \u0648\u0645\u0643\u0627\u0641\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0631\u0647\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0631\u064a\u0645\u0629",
                    "fr": "16.a Appuyer, notamment dans le cadre de la coop\u00e9ration internationale, les institutions nationales charg\u00e9es de renforcer, \u00e0 tous les niveaux, les moyens de pr\u00e9venir la violence et de lutter contre le terrorisme et la criminalit\u00e9, en particulier dans les pays en d\u00e9veloppement",
                    "es": "16.a Fortalecer las instituciones nacionales pertinentes, incluso mediante la cooperaci\u00f3n internacional, para crear a todos los niveles, particularmente en los pa\u00edses en desarrollo, la capacidad de prevenir la violencia y combatir el terrorismo y la delincuencia",
                    "ru": "16.\u0430 \u0423\u043a\u0440\u0435\u043f\u0438\u0442\u044c \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443, \u0432 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445 \u043d\u0430\u0440\u0430\u0449\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f\u0445\u00a0\u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445\u00a0\u2014 \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0434\u0435\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u0438 \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u044b \u0441 \u0442\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e",
                    "zh-hans": "16.a \u901a\u8fc7\u5f00\u5c55\u56fd\u9645\u5408\u4f5c\u7b49\u65b9\u5f0f\u52a0\u5f3a\u76f8\u5173\u56fd\u5bb6\u673a\u5236\uff0c\u5728\u5404\u5c42\u7ea7\u63d0\u9ad8\u5404\u56fd\u5c24\u5176\u662f\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u7684\u80fd\u529b\u5efa\u8bbe\uff0c\u4ee5\u9884\u9632\u66b4\u529b\uff0c\u6253\u51fb\u6050\u6016\u4e3b\u4e49\u548c\u72af\u7f6a\u884c\u4e3a"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-16-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-16-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-16-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-16-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-16-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-16-zh-hans.png"
                }
            },
            "16.b": {
                "name": {
                    "en": "16.b Promote and enforce non-discriminatory laws and policies for sustainable development",
                    "ar": "\u0661\u0666-\u0628 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0645\u064a\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0644\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0625\u0646\u0641\u0627\u0630\u0647\u0627",
                    "fr": "16.b Promouvoir et appliquer des lois et politiques non discriminatoires pour le d\u00e9veloppement durable",
                    "es": "16.b Promover y aplicar leyes y pol\u00edticas no discriminatorias en favor del desarrollo sostenible",
                    "ru": "16.b \u041f\u043e\u043e\u0449\u0440\u044f\u0442\u044c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0432 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u043d\u0435\u0434\u0438\u0441\u043a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u044b \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0432 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430\u0445 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f",
                    "zh-hans": "16.b 16.b \u63a8\u52a8\u548c\u5b9e\u65bd\u975e\u6b67\u89c6\u6027\u6cd5\u5f8b\u548c\u653f\u7b56\u4ee5\u4fc3\u8fdb\u53ef\u6301\u7eed\u53d1\u5c55"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-16-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-16-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-16-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-16-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-16-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-16-zh-hans.png"
                }
            }
        }
    },
    "17": {
        "name": {
            "en": "Goal 17. Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development",
            "ar": "\u0627\u0644\u0647\u062f\u0641 17 - \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0648\u062a\u0646\u0634\u064a\u0637 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0627\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629\u00a0\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629",
            "fr": "Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour\u00a0le\u00a0d\u00e9veloppement durable et le revitaliser",
            "es": "Objetivo 17. Fortalecer los medios de implementaci\u00f3n y revitalizar la Alianza Mundial para el Desarrollo Sostenible",
            "ru": "\u0426\u0435\u043b\u044c\u00a017. \u0423\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u00a0\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0413\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430\u0445 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f",
            "zh-hans": "\u76ee\u680717. \u52a0\u5f3a\u6267\u884c\u624b\u6bb5\uff0c\u91cd\u632f\u53ef\u6301\u7eed\u53d1\u5c55\u5168\u7403\u4f19\u4f34\u5173\u7cfb"
        },
        "type": "goal",
        "image": {
            "en": "images\/sdg-17-en.png",
            "ar": "images\/sdg-17-ar.png",
            "fr": "images\/sdg-17-fr.png",
            "es": "images\/sdg-17-es.png",
            "ru": "images\/sdg-17-ru.png",
            "zh-hans": "images\/sdg-17-zh-hans.png"
        },
        "targets": {
            "17.1": {
                "name": {
                    "en": "17.1 Strengthen domestic resource mobilization, including through international support to developing countries, to improve domestic capacity for tax and other revenue collection",
                    "ar": "17.1 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062a\u0639\u0628\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629\u060c \u0628\u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u062a\u0634\u0645\u0644 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0639\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0644\u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u062a\u062d\u0635\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0636\u0631\u0627\u0626\u0628 \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u062f\u0627\u062a",
                    "fr": "17.1 Am\u00e9liorer, notamment gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide internationale aux pays en d\u00e9veloppement, la mobilisation de ressources nationales en vue de renforcer les capacit\u00e9s nationales de collecte de l\u2019imp\u00f4t et d\u2019autres recettes",
                    "es": "17.1 Fortalecer la movilizaci\u00f3n de recursos internos, incluso mediante la prestaci\u00f3n de apoyo internacional a los pa\u00edses en desarrollo, con el fin de mejorar la capacidad nacional para recaudar ingresos fiscales y de otra \u00edndole",
                    "ru": "17.1 \u0423\u0441\u0438\u043b\u0438\u0442\u044c \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u0441 \u0442\u0435\u043c \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0432\u044b\u0441\u0438\u0442\u044c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e \u0441\u0431\u043e\u0440\u0443 \u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432",
                    "zh-hans": "17.1 \u901a\u8fc7\u5411\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u63d0\u4f9b\u56fd\u9645\u652f\u6301\u7b49\u65b9\u5f0f\uff0c\u4ee5\u6539\u5584\u56fd\u5185\u5f81\u7a0e\u548c\u63d0\u9ad8\u8d22\u653f\u6536\u5165\u7684\u80fd\u529b\uff0c\u52a0\u5f3a\u7b79\u96c6\u56fd\u5185\u8d44\u6e90"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-17-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-17-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-17-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-17-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-17-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-17-zh-hans.png"
                }
            },
            "17.2": {
                "name": {
                    "en": "17.2 Developed countries to implement fully their official development assistance commitments, including the commitment by many developed countries to achieve the target of 0.7\u00a0per\u00a0cent of gross national income for official development assistance (ODA\/GNI) to developing countries and 0.15 to 0.20\u00a0per\u00a0cent of ODA\/GNI to least developed countries; ODA providers are encouraged to consider setting a target to provide at least 0.20\u00a0per\u00a0cent of ODA\/GNI to least developed countries",
                    "ar": "17.2 \u0642\u064a\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0642\u062f\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0628\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0644\u062a\u0632\u0627\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a\u0629 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u0627\u064b \u0643\u0627\u0645\u0644\u0627\u064b\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062a\u0632\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0628\u0628\u0644\u0648\u063a \u0647\u062f\u0641 \u062a\u062e\u0635\u064a\u0635 \u0646\u0633\u0628\u0629 0.7\u00a0\u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0626\u0629 \u0645\u0646 \u062f\u062e\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064a \u0627\u0644\u0625\u062c\u0645\u0627\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0645\u0629 \u0625\u0644\u0649\u00a0\u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0648\u062a\u062e\u0635\u064a\u0635 \u0646\u0633\u0628\u0629 \u062a\u062a\u0631\u0627\u0648\u062d \u0628\u064a\u0646 0.15 \u0648\u00a00.20 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0626\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062f\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064a \u0627\u0644\u0625\u062c\u0645\u0627\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627\u064b\u061b \u0648\u064a\u0634\u062c\u0651\u064e\u0639 \u0645\u0642\u062f\u0645\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0631 \u0641\u064a \u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0631\u0633\u0645 \u0647\u062f\u0641 \u064a\u062a\u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u062a\u062e\u0635\u064a\u0635 0.20 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0626\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062a\u062c \u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064a \u0627\u0644\u0625\u062c\u0645\u0627\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627",
                    "fr": "17.2 Faire en sorte que les pays d\u00e9velopp\u00e9s honorent tous leurs engagements en mati\u00e8re d\u2019aide publique au d\u00e9veloppement, notamment celui pris par nombre d\u2019entre eux de consacrer 0,7\u00a0pour\u00a0cent de leur revenu national brut \u00e0 l\u2019aide aux pays en d\u00e9veloppement et entre 0,15\u00a0pour\u00a0cent et 0,20\u00a0pour\u00a0cent \u00e0 l\u2019aide aux pays les moins avanc\u00e9s, les bailleurs de fonds \u00e9tant encourag\u00e9s \u00e0 envisager de se fixer pour objectif de consacrer au moins 0,20\u00a0pour\u00a0cent de leur revenu national brut \u00e0 l\u2019aide aux pays les moins avanc\u00e9s",
                    "es": "17.2 Velar por que los pa\u00edses desarrollados cumplan plenamente sus compromisos en relaci\u00f3n con la asistencia oficial para el desarrollo, incluido el compromiso de numerosos pa\u00edses desarrollados de alcanzar el objetivo de destinar el 0,7% del ingreso nacional bruto a la asistencia oficial para el desarrollo de los pa\u00edses en desarrollo y entre el 0,15% y el 0,20% del ingreso nacional bruto a la asistencia oficial para el desarrollo de los pa\u00edses menos adelantados; se alienta a los proveedores de asistencia oficial para el desarrollo a que consideren la posibilidad de fijar una meta para destinar al menos el 0,20% del ingreso nacional bruto a la asistencia oficial para el desarrollo de los pa\u00edses menos adelantados",
                    "ru": "17.2 \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u044e \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f (\u041e\u041f\u0420), \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432\u0437\u044f\u0442\u043e\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u044c \u0446\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432 \u043f\u043e \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438 \u041e\u041f\u0420 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 0,7\u00a0\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0430\u043b\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u0430 (\u0412\u041d\u0414) \u0438 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u041e\u041f\u0420 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 0,15\u20130,20\u00a0\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0412\u041d\u0414; \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u043c \u041e\u041f\u0420, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u0442\u044c \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441 \u043e \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u044c \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442\u044c \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 0,20\u00a0\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0412\u041d\u0414 \u043f\u043e \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438 \u041e\u041f\u0420 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c",
                    "zh-hans": "17.2 \u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u5168\u9762\u5c65\u884c\u5b98\u65b9\u53d1\u5c55\u63f4\u52a9\u627f\u8bfa\uff0c\u5305\u62ec\u8bb8\u591a\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u5411\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u63d0\u4f9b\u5360\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u56fd\u6c11\u603b\u6536\u51650.7%\u7684\u5b98\u65b9\u53d1\u5c55\u63f4\u52a9\uff0c\u4ee5\u53ca\u5411\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u63d0\u4f9b\u5360\u6bd40.15%\u81f30.2%\u63f4\u52a9\u7684\u627f\u8bfa\uff1b\u9f13\u52b1\u5b98\u65b9\u53d1\u5c55\u63f4\u52a9\u65b9\u8bbe\u5b9a\u76ee\u6807\uff0c\u5c06\u5360\u56fd\u6c11\u603b\u6536\u5165\u81f3\u5c110.2%\u7684\u5b98\u65b9\u53d1\u5c55\u63f4\u52a9\u63d0\u4f9b\u7ed9\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-17-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-17-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-17-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-17-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-17-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-17-zh-hans.png"
                }
            },
            "17.3": {
                "name": {
                    "en": "17.3 Mobilize additional financial resources for developing countries from multiple sources",
                    "ar": "17.3 \u062d\u0634\u062f \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0625\u0636\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629",
                    "fr": "17.3 Mobiliser des ressources financi\u00e8res suppl\u00e9mentaires de diverses provenances en faveur des pays en d\u00e9veloppement",
                    "es": "17.3 Movilizar recursos financieros adicionales de m\u00faltiples fuentes para los pa\u00edses en desarrollo",
                    "ru": "17.3 \u041c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u044b \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d",
                    "zh-hans": "17.3 \u4ece\u591a\u6e20\u9053\u7b79\u96c6\u989d\u5916\u8d22\u653f\u8d44\u6e90\u7528\u4e8e\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-17-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-17-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-17-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-17-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-17-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-17-zh-hans.png"
                }
            },
            "17.4": {
                "name": {
                    "en": "17.4 Assist developing countries in attaining long-term debt sustainability through coordinated policies aimed at fostering debt financing, debt relief and debt restructuring, as appropriate, and address the external debt of highly indebted poor countries to reduce debt distress",
                    "ar": "17.4 \u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0648\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0646\u0633\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0628\u062f\u064a\u0648\u0646 \u0648\u062a\u062e\u0641\u064a\u0641 \u0623\u0639\u0628\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0648\u0646 \u0648\u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0647\u064a\u0643\u0644\u062a\u0647\u0627\u060c \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0636\u0627\u0621\u060c \u0648\u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u0629 \u0645\u0633\u0623\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0642\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0642\u0644\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0644\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u062d\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u062c\u0629",
                    "fr": "17.4 Aider les pays en d\u00e9veloppement \u00e0 assurer la viabilit\u00e9 \u00e0 long terme de leur dette au moyen de politiques concert\u00e9es visant \u00e0 favoriser le financement de la dette, son all\u00e9gement ou sa restructuration, selon le cas, et r\u00e9duire le surendettement en r\u00e9glant le probl\u00e8me de la dette ext\u00e9rieure des pays pauvres tr\u00e8s endett\u00e9s",
                    "es": "17.4 Ayudar a los pa\u00edses en desarrollo a lograr la sostenibilidad de la deuda a largo plazo con pol\u00edticas coordinadas orientadas a fomentar la financiaci\u00f3n, el alivio y la reestructuraci\u00f3n de la deuda, seg\u00fan proceda, y hacer frente a la deuda externa de los pa\u00edses pobres muy endeudados a fin de reducir el endeudamiento excesivo",
                    "ru": "17.4 \u041e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c \u0432 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u043b\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f \u0438\u0445 \u0437\u0430\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043e\u0449\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0432 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0431\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432, \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442 \u0437\u0430\u0435\u043c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432, \u043e\u0431\u043b\u0435\u0433\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0431\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0438 \u0440\u0435\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0437\u0430\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438 \u0440\u0435\u0448\u0438\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0443 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0439 \u0437\u0430\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u0435\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0441 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0441 \u0442\u0435\u043c \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043e\u0431\u043b\u0435\u0433\u0447\u0438\u0442\u044c \u0438\u0445 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0431\u0440\u0435\u043c\u044f",
                    "zh-hans": "17.4 \u901a\u8fc7\u653f\u7b56\u534f\u8c03\uff0c\u914c\u60c5\u63a8\u52a8\u503a\u52a1\u878d\u8d44\u3001\u503a\u52a1\u51cf\u514d\u548c\u503a\u52a1\u91cd\u7ec4\uff0c\u4ee5\u5e2e\u52a9\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u5b9e\u73b0\u957f\u671f\u503a\u52a1\u53ef\u6301\u7eed\u6027\uff0c\u5904\u7406\u91cd\u503a\u7a77\u56fd\u7684\u5916\u503a\u95ee\u9898\u4ee5\u51cf\u8f7b\u5176\u503a\u52a1\u538b\u529b"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-17-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-17-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-17-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-17-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-17-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-17-zh-hans.png"
                }
            },
            "17.5": {
                "name": {
                    "en": "17.5 Adopt and implement investment promotion regimes for least developed countries",
                    "ar": "17.5 \u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f \u0646\u0638\u0645 \u0644\u062a\u0634\u062c\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062b\u0645\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627\u064b \u0648\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u0647\u0627",
                    "fr": "17.5 Adopter et mettre en \u0153uvre des dispositifs visant \u00e0 encourager l\u2019investissement en faveur des pays les moins avanc\u00e9s",
                    "es": "17.5 Adoptar y aplicar sistemas de promoci\u00f3n de las inversiones en favor de los pa\u00edses menos adelantados",
                    "ru": "17.5 \u041f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u044b \u043f\u043e\u043e\u0449\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0439 \u0432 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430\u0445 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d",
                    "zh-hans": "17.5 \u91c7\u7528\u548c\u5b9e\u65bd\u5bf9\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u7684\u6295\u8d44\u4fc3\u8fdb\u5236\u5ea6"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-17-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-17-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-17-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-17-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-17-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-17-zh-hans.png"
                }
            },
            "17.6": {
                "name": {
                    "en": "17.6 Enhance North-South, South-South and triangular regional and international cooperation on and access to science, technology and innovation and enhance knowledge sharing on mutually agreed terms, including through improved coordination among existing mechanisms, in particular at the United Nations level, and through a global technology facilitation mechanism",
                    "ar": "17.6 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0642\u0644\u064a\u0645\u064a \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0648\u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a \u0641\u064a\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0625\u0644\u064a\u0647\u0627\u060c \u0648\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062a\u0628\u0627\u062f\u0644\u00a0\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0631\u0641 \u0648\u0641\u0642 \u0634\u0631\u0648\u0637 \u0645\u062a\u0641\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627\u060c \u0628\u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u062a\u0634\u0645\u0644 \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0633\u064a\u0642 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0622\u0644\u064a\u0627\u062a\u00a0\u0627\u0644\u0642\u0627\u0626\u0645\u0629\u060c \u0648\u0644\u0627\u00a0\u0633\u064a\u0645\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0648\u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0622\u0644\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0644\u062a\u064a\u0633\u064a\u0631\u00a0\u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627",
                    "fr": "17.6 Renforcer l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la science, \u00e0 la technologie et \u00e0 l\u2019innovation et la coop\u00e9ration Nord-Sud et Sud-Sud et la coop\u00e9ration triangulaire r\u00e9gionale et internationale dans ces domaines et am\u00e9liorer le partage des savoirs selon des modalit\u00e9s arr\u00eat\u00e9es d\u2019un commun accord, notamment en coordonnant mieux les m\u00e9canismes existants, en particulier au niveau des organismes des Nations Unies, et dans le cadre d\u2019un m\u00e9canisme mondial de facilitation des technologies",
                    "es": "17.6 Mejorar la cooperaci\u00f3n regional e internacional Norte-Sur, Sur-Sur y triangular en materia de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n y el acceso a estas, y aumentar el intercambio de conocimientos en condiciones mutuamente convenidas, incluso mejorando la coordinaci\u00f3n entre los mecanismos existentes, en particular a nivel de las Naciones Unidas, y mediante un mecanismo mundial de facilitaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda",
                    "ru": "17.6 \u0420\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u044f\u0442\u044c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440-\u042e\u0433 \u0438 \u042e\u0433-\u042e\u0433, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0445\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044f\u0445 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438, \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c; \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043d\u043e \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0443\u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430\u043c\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u041d\u0430\u0446\u0438\u0439, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439",
                    "zh-hans": "17.6 \u52a0\u5f3a\u5728\u79d1\u5b66\u3001\u6280\u672f\u548c\u521b\u65b0\u9886\u57df\u7684\u5357\u5317\u3001\u5357\u5357\u3001\u4e09\u65b9\u533a\u57df\u5408\u4f5c\u548c\u56fd\u9645\u5408\u4f5c\uff0c\u52a0\u5f3a\u83b7\u53d6\u6e20\u9053\uff0c\u52a0\u5f3a\u6309\u76f8\u4e92\u5546\u5b9a\u7684\u6761\u4ef6\u5171\u4eab\u77e5\u8bc6\uff0c\u5305\u62ec\u52a0\u5f3a\u73b0\u6709\u673a\u5236\u95f4\u7684\u534f\u8c03\uff0c\u7279\u522b\u662f\u5728\u8054\u5408\u56fd\u5c42\u9762\u52a0\u5f3a\u534f\u8c03\uff0c\u4ee5\u53ca\u901a\u8fc7\u4e00\u4e2a\u5168\u7403\u6280\u672f\u4fc3\u8fdb\u673a\u5236\u52a0\u5f3a\u534f\u8c03"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-17-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-17-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-17-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-17-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-17-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-17-zh-hans.png"
                }
            },
            "17.7": {
                "name": {
                    "en": "17.7 Promote the development, transfer, dissemination and diffusion of environmentally sound technologies to developing countries on favourable terms, including on concessional and preferential terms, as mutually agreed",
                    "ar": "17.7 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627\u062a \u0633\u0644\u064a\u0645\u0629 \u0628\u064a\u0626\u064a\u0627\u064b \u0648\u0646\u0642\u0644\u0647\u0627 \u0648\u0646\u0634\u0631\u0647\u0627 \u0648\u062a\u0639\u0645\u064a\u0645\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0628\u0634\u0631\u0648\u0637 \u0645\u0648\u0627\u062a\u064a\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0648\u0637 \u0627\u0644\u062a\u0633\u0627\u0647\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0641\u0636\u064a\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0641\u0642\u00a0\u0639\u0644\u064a\u0647",
                    "fr": "17.7 Promouvoir la mise au point, le transfert et la diffusion de technologies respectueuses de l\u2019environnement en faveur des pays en d\u00e9veloppement, \u00e0\u00a0des conditions favorables, y\u00a0compris privil\u00e9gi\u00e9es et pr\u00e9f\u00e9rentielles, arr\u00eat\u00e9es d\u2019un commun accord",
                    "es": "17.7 Promover el desarrollo de tecnolog\u00edas ecol\u00f3gicamente racionales y su transferencia, divulgaci\u00f3n y difusi\u00f3n a los pa\u00edses en desarrollo en condiciones favorables, incluso en condiciones concesionarias y preferenciales, seg\u00fan lo convenido de mutuo acuerdo",
                    "ru": "17.7 \u0421\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0435, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0435, \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438 \u043e\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u044e \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439, \u0442\u0430\u043a \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043d\u043e \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0430 \u043b\u044c\u0433\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445",
                    "zh-hans": "17.7 \u4ee5\u4f18\u60e0\u6761\u4ef6\uff0c\u5305\u62ec\u5f7c\u6b64\u5546\u5b9a\u7684\u51cf\u8ba9\u548c\u7279\u60e0\u6761\u4ef6\uff0c\u4fc3\u8fdb\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u5f00\u53d1\u4ee5\u53ca\u5411\u5176\u8f6c\u8ba9\u3001\u4f20\u64ad\u548c\u63a8\u5e7f\u73af\u5883\u53cb\u597d\u578b\u7684\u6280\u672f"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-17-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-17-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-17-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-17-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-17-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-17-zh-hans.png"
                }
            },
            "17.8": {
                "name": {
                    "en": "17.8 Fully operationalize the technology bank and science, technology and innovation capacity-building mechanism for least developed countries by 2017 and enhance the use of enabling technology, in particular information and communications technology",
                    "ar": "17.8 \u0627\u0644\u062a\u0641\u0639\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0644\u0628\u0646\u0643 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0648\u0622\u0644\u064a\u0629 \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0627\u062a \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0635\u0627\u0644\u062d \u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627\u064b \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2017\u060c \u0648\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0645\u0643\u064a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0627\u062a\u0635\u0627\u0644\u0627\u062a",
                    "fr": "17.8 Faire en sorte que la banque de technologies et le m\u00e9canisme de renforcement des capacit\u00e9s scientifiques et technologiques et des capacit\u00e9s d\u2019innovation des pays les moins avanc\u00e9s soient pleinement op\u00e9rationnels d\u2019ici \u00e0 2017 et renforcer l\u2019utilisation des technologies clefs, en particulier de l\u2019informatique et des communications",
                    "es": "17.8 Poner en pleno funcionamiento, a m\u00e1s tardar en 2017, el banco de tecnolog\u00eda y el mecanismo de apoyo a la creaci\u00f3n de capacidad en materia de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n para los pa\u00edses menos adelantados y aumentar la utilizaci\u00f3n de tecnolog\u00edas instrumentales, en particular la tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y las comunicaciones",
                    "ru": "17.8 \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u043a 2017\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439 \u0438 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438, \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439 \u0438 \u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0432 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430\u0445 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0438\u0442\u044c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e-\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439",
                    "zh-hans": "17.8 \u4fc3\u6210\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u7684\u6280\u672f\u5e93\u548c\u79d1\u5b66\u3001\u6280\u672f\u548c\u521b\u65b0\u80fd\u529b\u5efa\u8bbe\u673a\u5236\u52302017\u5e74\u5168\u9762\u6295\u5165\u8fd0\u884c\uff0c\u52a0\u5f3a\u4fc3\u6210\u79d1\u6280\u7279\u522b\u662f\u4fe1\u606f\u548c\u901a\u4fe1\u6280\u672f\u7684\u4f7f\u7528"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-17-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-17-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-17-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-17-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-17-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-17-zh-hans.png"
                }
            },
            "17.9": {
                "name": {
                    "en": "17.9 Enhance international support for implementing effective and targeted capacity-building in developing countries to support national plans to implement all the Sustainable Development Goals, including through North-South, South-South and triangular cooperation",
                    "ar": "17.9 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u062f\u0639\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u0627\u064b \u0641\u0639\u0627\u0644\u0627\u064b \u0648\u0645\u062d\u062f\u062f\u00a0\u0627\u0644\u0623\u0647\u062f\u0627\u0641 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062f\u0639\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0637 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0647\u062f\u0627\u0641 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629\u060c \u0628\u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u062a\u0634\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0648\u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646\u00a0\u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a",
                    "fr": "17.9 Apporter, \u00e0 l\u2019\u00e9chelon international, un soutien accru pour assurer le renforcement efficace et cibl\u00e9 des capacit\u00e9s des pays en d\u00e9veloppement et appuyer ainsi les plans nationaux visant \u00e0 atteindre tous les objectifs de d\u00e9veloppement durable, notamment dans le cadre de la coop\u00e9ration Nord\u2011Sud et Sud-Sud et de la coop\u00e9ration triangulaire",
                    "es": "17.9 Aumentar el apoyo internacional para realizar actividades de creaci\u00f3n de capacidad eficaces y espec\u00edficas en los pa\u00edses en desarrollo a fin de respaldar los planes nacionales de implementaci\u00f3n de todos los Objetivos de Desarrollo Sostenible, incluso mediante la cooperaci\u00f3n Norte-Sur, Sur-Sur y triangular",
                    "ru": "17.9 \u0423\u0441\u0438\u043b\u0438\u0442\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0443 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0440\u0430\u0449\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043f\u043e \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440-\u042e\u0433 \u0438 \u042e\u0433-\u042e\u0433 \u0438 \u0442\u0440\u0435\u0445\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0435\u043c\u0443 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443",
                    "zh-hans": "17.9 \u52a0\u5f3a\u56fd\u9645\u793e\u4f1a\u5bf9\u5728\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u5f00\u5c55\u9ad8\u6548\u7684\u3001\u6709\u9488\u5bf9\u6027\u7684\u80fd\u529b\u5efa\u8bbe\u6d3b\u52a8\u7684\u652f\u6301\u529b\u5ea6\uff0c\u4ee5\u652f\u6301\u5404\u56fd\u843d\u5b9e\u5404\u9879\u53ef\u6301\u7eed\u53d1\u5c55\u76ee\u6807\u7684\u56fd\u5bb6\u8ba1\u5212\uff0c\u5305\u62ec\u901a\u8fc7\u5f00\u5c55\u5357\u5317\u5408\u4f5c\u3001\u5357\u5357\u5408\u4f5c\u548c\u4e09\u65b9\u5408\u4f5c"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-17-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-17-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-17-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-17-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-17-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-17-zh-hans.png"
                }
            },
            "17.10": {
                "name": {
                    "en": "17.10 Promote a universal, rules-based, open, non-discriminatory and equitable multilateral trading system under the World Trade Organization, including through the conclusion of negotiations under its Doha Development Agenda",
                    "ar": "17.10 \u0625\u064a\u062c\u0627\u062f \u0646\u0638\u0627\u0645 \u062a\u062c\u0627\u0631\u064a \u0645\u062a\u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0623\u0637\u0631\u0627\u0641 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0648\u0642\u0627\u0626\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0648\u0645\u0641\u062a\u0648\u062d \u0648\u063a\u064a\u0631 \u062a\u0645\u064a\u064a\u0632\u064a \u0648\u0645\u0646\u0635\u0641 \u0641\u064a \u0625\u0637\u0627\u0631 \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629\u060c \u0628\u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u062e\u062a\u062a\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0627\u0648\u0636\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0625\u0637\u0627\u0631 \u062e\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0648\u0636\u0639\u062a\u0647\u0627 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629",
                    "fr": "17.10 Promouvoir un syst\u00e8me commercial multilat\u00e9ral universel, r\u00e9glement\u00e9, ouvert, non discriminatoire et \u00e9quitable sous l\u2019\u00e9gide de l\u2019Organisation mondiale du commerce, notamment gr\u00e2ce \u00e0 la tenue de n\u00e9gociations dans le cadre du Programme de Doha pour le d\u00e9veloppement",
                    "es": "17.10 Promover un sistema de comercio multilateral universal, basado en normas, abierto, no discriminatorio y equitativo en el marco de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio, incluso mediante la conclusi\u00f3n de las negociaciones en el marco del Programa de Doha para el Desarrollo",
                    "ru": "17.10 \u041f\u043e\u043e\u0449\u0440\u044f\u0442\u044c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u0445, \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0443\u044e, \u043d\u0435\u0434\u0438\u0441\u043a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0443\u044e \u0438 \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u0432\u0443\u044e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u044e\u044e \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u0443\u044e \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0435\u0435 \u0414\u043e\u0445\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u043a\u0435 \u0434\u043d\u044f \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f",
                    "zh-hans": "17.10 \u901a\u8fc7\u5b8c\u6210\u591a\u54c8\u53d1\u5c55\u56de\u5408\u8c08\u5224\u7b49\u65b9\u5f0f\uff0c\u63a8\u52a8\u5728\u4e16\u754c\u8d38\u6613\u7ec4\u7ec7\u4e0b\u5efa\u7acb\u4e00\u4e2a\u666e\u904d\u3001\u4ee5\u89c4\u5219\u4e3a\u57fa\u7840\u3001\u5f00\u653e\u3001\u975e\u6b67\u89c6\u548c\u516c\u5e73\u7684\u591a\u8fb9\u8d38\u6613\u4f53\u7cfb"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-17-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-17-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-17-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-17-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-17-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-17-zh-hans.png"
                }
            },
            "17.11": {
                "name": {
                    "en": "17.11 Significantly increase the exports of developing countries, in particular with a view to doubling the least developed countries\u2019 share of global exports by 2020",
                    "ar": "17.11 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0635\u0627\u062f\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629\u064b \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629\u064b\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0628\u063a\u0631\u0636 \u0645\u0636\u0627\u0639\u0641\u0629 \u062d\u0635\u0629 \u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0627\u062f\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2020",
                    "fr": "17.11 Accro\u00eetre nettement les exportations des pays en d\u00e9veloppement, en particulier en vue de doubler la part des pays les moins avanc\u00e9s dans les exportations mondiales d\u2019ici \u00e0\u00a02020",
                    "es": "17.11 Aumentar significativamente las exportaciones de los pa\u00edses en desarrollo, en particular con miras a duplicar la participaci\u00f3n de los pa\u00edses menos adelantados en las exportaciones mundiales de aqu\u00ed a 2020",
                    "ru": "17.11 \u0417\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u044c \u044d\u043a\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445 \u0443\u0434\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0432 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u043c \u044d\u043a\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0435 \u043a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443.",
                    "zh-hans": "17.11 \u5927\u5e45\u589e\u52a0\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u7684\u51fa\u53e3\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u52302020\u5e74\u4f7f\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u5728\u5168\u7403\u51fa\u53e3\u4e2d\u7684\u6bd4\u4f8b\u7ffb\u756a"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-17-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-17-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-17-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-17-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-17-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-17-zh-hans.png"
                }
            },
            "17.12": {
                "name": {
                    "en": "17.12 Realize timely implementation of duty-free and quota-free market access on a lasting basis for all least developed countries, consistent with World Trade Organization decisions, including by ensuring that preferential rules of origin applicable to imports from least developed countries are transparent and simple, and contribute to facilitating market access",
                    "ar": "17.12 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u064a\u062a \u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0645\u0646\u062a\u062c\u0627\u062a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627\u064b \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0648\u0627\u0642 \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0631\u0633\u0648\u0645 \u062c\u0645\u0631\u0643\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u062d\u0635\u0635 \u0645\u0641\u0631\u0648\u0636\u0629\u060c \u062a\u0645\u0627\u0634\u064a\u0627\u064b \u0645\u0639 \u0642\u0631\u0627\u0631\u0627\u062a \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629\u060c \u0628\u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0643\u0641\u0627\u0644\u0629 \u062c\u0639\u0644 \u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0627\u0644\u0645\u0646\u0634\u0623 \u0627\u0644\u062a\u0641\u0636\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0628\u0642\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u0631\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627\u064b \u0634\u0641\u0627\u0641\u0629\u064b \u0648\u0628\u0633\u064a\u0637\u0629\u064b\u060c \u0648\u0643\u0641\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0633\u0627\u0647\u0645\u0629 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u064a\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0649\u00a0\u0627\u0644\u0623\u0633\u0648\u0627\u0642",
                    "fr": "17.12 Permettre l\u2019acc\u00e8s rapide de tous les pays les moins avanc\u00e9s aux march\u00e9s en franchise de droits et sans contingent, conform\u00e9ment aux d\u00e9cisions de l\u2019Organisation mondiale du commerce, notamment en veillant \u00e0 ce que les r\u00e8gles pr\u00e9f\u00e9rentielles applicables aux importations provenant des pays les moins avanc\u00e9s soient transparentes et simples et facilitent l\u2019acc\u00e8s aux march\u00e9s",
                    "es": "17.12 Lograr la consecuci\u00f3n oportuna del acceso a los mercados libre de derechos y contingentes de manera duradera para todos los pa\u00edses menos adelantados, conforme a las decisiones de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio, incluso velando por que las normas de origen preferenciales aplicables a las importaciones de los pa\u00edses menos adelantados sean transparentes y sencillas y contribuyan a facilitar el acceso a los mercados",
                    "ru": "17.12 \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0441\u0435\u043c \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0431\u0435\u0441\u043f\u043e\u0448\u043b\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043d\u0435\u043a\u0432\u043e\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432, \u0438\u043c\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043e\u0431\u043b\u0435\u0433\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438",
                    "zh-hans": "17.12 \u6309\u7167\u4e16\u754c\u8d38\u6613\u7ec4\u7ec7\u7684\u5404\u9879\u51b3\u5b9a\uff0c\u53ca\u65f6\u5b9e\u73b0\u6240\u6709\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u7684\u4ea7\u54c1\u6c38\u4e45\u514d\u5173\u7a0e\u548c\u514d\u914d\u989d\u8fdb\u5165\u5e02\u573a\uff0c\u5305\u62ec\u786e\u4fdd\u5bf9\u4ece\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u8fdb\u53e3\u4ea7\u54c1\u7684\u539f\u4ea7\u5730\u4f18\u60e0\u89c4\u5219\u662f\u7b80\u5355\u3001\u900f\u660e\u548c\u6709\u5229\u4e8e\u5e02\u573a\u51c6\u5165\u7684"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-17-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-17-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-17-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-17-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-17-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-17-zh-hans.png"
                }
            },
            "17.13": {
                "name": {
                    "en": "17.13 Enhance global macroeconomic stability, including through policy coordination and policy coherence",
                    "ar": "17-13 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0631\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0644\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u060c \u0628\u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u062a\u0634\u0645\u0644 \u062a\u0646\u0633\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0648\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u062a\u0633\u0627\u0642\u0647\u0627",
                    "fr": "17.13 Renforcer la stabilit\u00e9 macro\u00e9conomique mondiale, notamment en favorisant la coordination et la coh\u00e9rence des politiques",
                    "es": "17.13 Aumentar la estabilidad macroecon\u00f3mica mundial, incluso mediante la coordinaci\u00f3n y coherencia de las pol\u00edticas",
                    "ru": "17.13 \u041f\u043e\u0432\u044b\u0441\u0438\u0442\u044c \u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438",
                    "zh-hans": "17.13 \u52a0\u5f3a\u5168\u7403\u5b8f\u89c2\u7ecf\u6d4e\u7a33\u5b9a\uff0c\u5305\u62ec\u4e3a\u6b64\u52a0\u5f3a\u653f\u7b56\u534f\u8c03\u548c\u653f\u7b56\u4e00\u81f4\u6027"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-17-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-17-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-17-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-17-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-17-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-17-zh-hans.png"
                }
            },
            "17.14": {
                "name": {
                    "en": "17.14 Enhance policy coherence for sustainable development",
                    "ar": "17-14 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u062a\u0633\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629",
                    "fr": "17.14 Renforcer la coh\u00e9rence des politiques de d\u00e9veloppement durable",
                    "es": "17.14 Mejorar la coherencia de las pol\u00edticas para el desarrollo sostenible",
                    "ru": "17.14 \u0421\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443 \u043f\u043e \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f",
                    "zh-hans": "17.14 \u52a0\u5f3a\u53ef\u6301\u7eed\u53d1\u5c55\u653f\u7b56\u7684\u4e00\u81f4\u6027"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-17-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-17-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-17-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-17-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-17-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-17-zh-hans.png"
                }
            },
            "17.15": {
                "name": {
                    "en": "17.15 Respect each country\u2019s policy space and leadership to establish and implement policies for poverty eradication and sustainable development",
                    "ar": "17-15 \u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0645\u0634 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a\u064a \u0648\u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u064a\u0646 \u0628\u0643\u0644 \u0628\u0644\u062f \u0644\u0648\u0636\u0639 \u0648\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0644\u0644\u0642\u0636\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631 \u0648\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629",
                    "fr": "17.15 Respecter la marge de man\u0153uvre et l\u2019autorit\u00e9 de chaque pays en ce qui concerne l\u2019\u00e9laboration et l\u2019application des politiques d\u2019\u00e9limination de la pauvret\u00e9 et de d\u00e9veloppement durable",
                    "es": "17.15 Respetar el margen normativo y el liderazgo de cada pa\u00eds para establecer y aplicar pol\u00edticas de erradicaci\u00f3n de la pobreza y desarrollo sostenible",
                    "ru": "17.15 \u0423\u0432\u0430\u0436\u0430\u0442\u044c \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0435\u0435\u0441\u044f \u0443 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0434\u043b\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u043d\u0435\u0432\u0440\u0430 \u0438 \u0435\u0435 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0438\u0449\u0435\u0442\u044b \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f",
                    "zh-hans": "17.15 \u5c0a\u91cd\u6bcf\u4e2a\u56fd\u5bb6\u5236\u5b9a\u548c\u6267\u884c\u6d88\u9664\u8d2b\u56f0\u548c\u53ef\u6301\u7eed\u53d1\u5c55\u653f\u7b56\u7684\u653f\u7b56\u7a7a\u95f4\u548c\u9886\u5bfc\u4f5c\u7528"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-17-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-17-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-17-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-17-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-17-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-17-zh-hans.png"
                }
            },
            "17.16": {
                "name": {
                    "en": "17.16 Enhance the Global Partnership for Sustainable Development, complemented by multi-stakeholder partnerships that mobilize and share knowledge, expertise, technology and financial resources, to support the achievement of the Sustainable Development Goals in all countries, in particular developing countries",
                    "ar": "17-16 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0627\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629\u060c \u0648\u0627\u0633\u062a\u0643\u0645\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0628\u0634\u0631\u0627\u0643\u0627\u062a \u0628\u064a\u0646 \u0623\u0635\u062d\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0644\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u064a\u0646 \u0644\u062c\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0631\u0641 \u0648\u0627\u0644\u062e\u0628\u0631\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0642\u0627\u0633\u0645\u0647\u0627\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0647\u062f\u0641 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0623\u0647\u062f\u0627\u0641 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629",
                    "fr": "17.16 Renforcer le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable, associ\u00e9 \u00e0 des partenariats multipartites permettant de mobiliser et de partager des savoirs, des connaissances sp\u00e9cialis\u00e9es, des technologies et des ressources financi\u00e8res, afin d\u2019aider tous les pays, en particulier les pays en d\u00e9veloppement, \u00e0 atteindre les objectifs de d\u00e9veloppement durable",
                    "es": "17.16 Mejorar la Alianza Mundial para el Desarrollo Sostenible, complementada por alianzas entre m\u00faltiples interesados que movilicen e intercambien conocimientos, especializaci\u00f3n, tecnolog\u00eda y recursos financieros, a fin de apoyar el logro de los Objetivos de Desarrollo Sostenible en todos los pa\u00edses, particularmente los pa\u00edses en desarrollo",
                    "ru": "17.16 \u0423\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u044f\u0442\u044c \u0413\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430\u0445 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f, \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u043c\u043e\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u043f\u044b\u0442, \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u044b, \u0441 \u0442\u0435\u043c \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445",
                    "zh-hans": "17.16 \u52a0\u5f3a\u5168\u7403\u53ef\u6301\u7eed\u53d1\u5c55\u4f19\u4f34\u5173\u7cfb\uff0c\u4ee5\u591a\u5229\u76ca\u6538\u5173\u65b9\u4f19\u4f34\u5173\u7cfb\u4f5c\u4e3a\u8865\u5145\uff0c\u8c03\u52a8\u548c\u5206\u4eab\u77e5\u8bc6\u3001\u4e13\u957f\u3001\u6280\u672f\u548c\u8d22\u653f\u8d44\u6e90\uff0c\u4ee5\u652f\u6301\u6240\u6709\u56fd\u5bb6\u3001\u5c24\u5176\u662f\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u5b9e\u73b0\u53ef\u6301\u7eed\u53d1\u5c55\u76ee\u6807"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-17-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-17-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-17-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-17-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-17-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-17-zh-hans.png"
                }
            },
            "17.17": {
                "name": {
                    "en": "17.17 Encourage and promote effective public, public-private and civil society partnerships, building on the experience and resourcing strategies of partnerships",
                    "ar": "\u0661\u0667-17 \u062a\u0634\u062c\u064a\u0639 \u0648\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0627\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0642\u0637\u0627\u0639 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0648\u0634\u0631\u0627\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646\u064a \u0627\u0644\u0641\u0639\u0627\u0644\u0629\u060c \u0628\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0628\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0643\u062a\u0633\u0628\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0627\u0643\u0627\u062a \u0648\u0645\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u062a\u064a\u062c\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0644\u062a\u0639\u0628\u0626\u0629\u00a0\u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f",
                    "fr": "17.17 Encourager et promouvoir les partenariats publics, les partenariats public-priv\u00e9 et les partenariats avec la soci\u00e9t\u00e9 civile, en faisant fond sur l\u2019exp\u00e9rience acquise et les strat\u00e9gies de financement appliqu\u00e9es en la mati\u00e8re",
                    "es": "17.17 Fomentar y promover la constituci\u00f3n de alianzas eficaces en las esferas p\u00fablica, p\u00fablico-privada y de la sociedad civil, aprovechando la experiencia y las estrategias de obtenci\u00f3n de recursos de las alianzas",
                    "ru": "17.17 \u0421\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u043f\u043e\u043e\u0449\u0440\u044f\u0442\u044c \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438, \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043e\u043f\u0438\u0440\u0430\u044f\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043e\u043f\u044b\u0442 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432",
                    "zh-hans": "17.17 \u501f\u9274\u4f19\u4f34\u5173\u7cfb\u7684\u7ecf\u9a8c\u548c\u7b79\u8d44\u6218\u7565\uff0c\u9f13\u52b1\u548c\u63a8\u52a8\u5efa\u7acb\u6709\u6548\u7684\u516c\u5171\u3001\u516c\u79c1\u548c\u6c11\u95f4\u793e\u4f1a\u4f19\u4f34\u5173\u7cfb"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-17-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-17-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-17-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-17-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-17-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-17-zh-hans.png"
                }
            },
            "17.18": {
                "name": {
                    "en": "17.18 By 2020, enhance capacity-building support to developing countries, including for least developed countries and small island developing States, to increase significantly the availability of high-quality, timely and reliable data disaggregated by income, gender, age, race, ethnicity, migratory status, disability, geographic location and other characteristics relevant in national contexts",
                    "ar": "17-18 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0639\u0645 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0642\u062f\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0623\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0646\u0645\u0648\u0627\u064b \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0644\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0648\u0627\u0641\u0631 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0627\u062a \u0639\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0648\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u064a\u062a \u0648\u0645\u0648\u062b\u0648\u0642\u0629 \u0648\u0645\u0641\u0635\u0644\u0629 \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u062f\u062e\u0644\u060c \u0648\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u060c \u0648\u0627\u0644\u0633\u0646\u060c \u0648\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0642\u064a \u0648\u0627\u0644\u0625\u062b\u0646\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0648\u0636\u0639 \u0645\u0646 \u062d\u064a\u062b \u0627\u0644\u0647\u062c\u0631\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0625\u0639\u0627\u0642\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0639 \u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0635\u0627\u0626\u0635 \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2020",
                    "fr": "17.18 D\u2019ici \u00e0 2020, apporter un soutien accru au renforcement des capacit\u00e9s des pays en d\u00e9veloppement, notamment des pays les moins avanc\u00e9s et des petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement, l\u2019objectif \u00e9tant de disposer d\u2019un beaucoup plus grand nombre de donn\u00e9es de qualit\u00e9, actualis\u00e9es et exactes, ventil\u00e9es par niveau de revenu, sexe, \u00e2ge, race, appartenance ethnique, statut migratoire, handicap et emplacement g\u00e9ographique, et selon d\u2019autres caract\u00e9ristiques propres \u00e0 chaque pays",
                    "es": "17.18 De aqu\u00ed a 2020, mejorar el apoyo a la creaci\u00f3n de capacidad prestado a los pa\u00edses en desarrollo, incluidos los pa\u00edses menos adelantados y los peque\u00f1os Estados insulares en desarrollo, para aumentar significativamente la disponibilidad de datos oportunos, fiables y de gran calidad desglosados por ingresos, sexo, edad, raza, origen \u00e9tnico, estatus migratorio, discapacidad, ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica y otras caracter\u00edsticas pertinentes en los contextos nacionales",
                    "ru": "17.18 \u041a 2020\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0443 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445 \u043d\u0430\u0440\u0430\u0449\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0438 \u043c\u0430\u043b\u044b\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432, \u0441 \u0442\u0435\u043c \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043e\u0432\u044b\u0441\u0438\u0442\u044c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445, \u0430\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445, \u0434\u0435\u0437\u0430\u0433\u0440\u0435\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044e \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0443, \u0440\u0430\u0441\u0435, \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441\u0443, \u0438\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u00ad\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d\u0430\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c, \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u044b\u043c \u0441 \u0443\u0447\u0435\u0442\u043e\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0439",
                    "zh-hans": "17.18 \u52302020\u5e74\uff0c\u52a0\u5f3a\u5411\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\uff0c\u5305\u62ec\u6700\u4e0d\u53d1\u8fbe\u56fd\u5bb6\u548c\u5c0f\u5c9b\u5c7f\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u63d0\u4f9b\u7684\u80fd\u529b\u5efa\u8bbe\u652f\u6301\uff0c\u5927\u5e45\u589e\u52a0\u83b7\u5f97\u6309\u6536\u5165\u3001\u6027\u522b\u3001\u5e74\u9f84\u3001\u79cd\u65cf\u3001\u6c11\u65cf\u3001\u79fb\u5f99\u60c5\u51b5\u3001\u6b8b\u75be\u60c5\u51b5\u3001\u5730\u7406\u4f4d\u7f6e\u548c\u5404\u56fd\u56fd\u60c5\u6709\u5173\u7684\u5176\u4ed6\u7279\u5f81\u5206\u7c7b\u7684\u9ad8\u8d28\u91cf\u3001\u53ca\u65f6\u548c\u53ef\u9760\u7684\u6570\u636e"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-17-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-17-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-17-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-17-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-17-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-17-zh-hans.png"
                }
            },
            "17.19": {
                "name": {
                    "en": "17.19 By 2030, build on existing initiatives to develop measurements of progress on sustainable development that complement gross domestic product, and support statistical capacity-building in developing countries",
                    "ar": "17-19 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u062f\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0644\u0648\u0636\u0639 \u0645\u0642\u0627\u064a\u064a\u0633 \u0644\u0644\u062a\u0642\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0632 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629 \u062a\u0643\u0645\u0651\u0650\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062a\u062c \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a \u0627\u0644\u0625\u062c\u0645\u0627\u0644\u064a\u060c \u0648\u062f\u0639\u0645 \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u062d\u0635\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2030",
                    "fr": "17.19 D\u2019ici \u00e0 2030, tirer parti des initiatives existantes pour \u00e9tablir des indicateurs de progr\u00e8s en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable qui viendraient compl\u00e9ter le produit int\u00e9rieur brut, et appuyer le renforcement des capacit\u00e9s statistiques des pays en d\u00e9veloppement",
                    "es": "17.19 De aqu\u00ed a 2030, aprovechar las iniciativas existentes para elaborar indicadores que permitan medir los progresos en materia de desarrollo sostenible y complementen el producto interno bruto, y apoyar la creaci\u00f3n de capacidad estad\u00edstica en los pa\u00edses en desarrollo",
                    "ru": "17.19 \u041a 2030\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443, \u043e\u043f\u0438\u0440\u0430\u044f\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043d\u044b\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u044b, \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c, \u0432 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044e \u0432\u0430\u043b\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430, \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0438\u0437\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0432 \u0434\u0435\u043b\u0435 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0438 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0449\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438",
                    "zh-hans": "17.19 \u52302030\u5e74\uff0c\u501f\u9274\u73b0\u6709\u5404\u9879\u5021\u8bae\uff0c\u5236\u5b9a\u8861\u91cf\u53ef\u6301\u7eed\u53d1\u5c55\u8fdb\u5c55\u7684\u8ba1\u91cf\u65b9\u6cd5\uff0c\u4f5c\u4e3a\u5bf9\u56fd\u5185\u751f\u4ea7\u603b\u503c\u7684\u8865\u5145\uff0c\u534f\u52a9\u53d1\u5c55\u4e2d\u56fd\u5bb6\u52a0\u5f3a\u7edf\u8ba1\u80fd\u529b\u5efa\u8bbe"
                },
                "type": "target",
                "image": {
                    "en": "images\/sdg-17-en.png",
                    "ar": "images\/sdg-17-ar.png",
                    "fr": "images\/sdg-17-fr.png",
                    "es": "images\/sdg-17-es.png",
                    "ru": "images\/sdg-17-ru.png",
                    "zh-hans": "images\/sdg-17-zh-hans.png"
                }
            }
        }
    }
}